{
    "Amizade": {
        "poems": [
            "Que bom \u00e9 ter um\u00a0Amigo"
        ],
        "quantity": 1
    },
    "Amor": {
        "poems": [
            "Presente",
            "\u2026Sem Palavras\u2026",
            "Ser\u00e1 fevereiro",
            "Eu e Tu",
            "\u2026Rodopiando\u2026",
            "Sempre guardado em\u00a0mim",
            "Rasgar o tempo",
            "Dar sentido aos\u00a0Sentidos",
            "Um mar de\u00a0Paix\u00e3o",
            "Borboletas",
            "\u2026Com um sorriso\u2026",
            "De cora\u00e7\u00e3o",
            "Ser\u00e1?",
            "\u2026 Sil\u00eancios \u2026",
            "S\u00e3o Beijos\u2026",
            "Transpar\u00eancias",
            "Silenciosamente\u2026",
            "Vou pedir ao\u00a0vento\u2026",
            "Abra\u00e7o",
            "Rotina dos dias\u2026",
            "Guardo-te em mim",
            "Sonhar, Amar e\u00a0Voar\u2026",
            "\u2026Tons de Amor\u2026",
            "Enquanto somos vida\u2026",
            "Mais-que-perfeito",
            "\u2026Talvez se viva\u00a0assim\u2026",
            "Para amar",
            "\u2026a ver a\u00a0lua\u2026",
            "\u2026Sou M\u00e3e\u2026",
            "No nosso tempo\u2026",
            "Quero ser habitada\u2026",
            "O que v\u00eas?",
            "Para sempre\u2026",
            "Entre as mar\u00e9s\u2026",
            "Quero ser um\u00a0poema",
            "N\u00e3o sei se\u00a0volto\u2026",
            "Saber\u00e1s de mim\u2026",
            "Prometo\u2026",
            "Ser\u00e1 Amor?",
            "Porqu\u00ea?",
            "Entrela\u00e7ados",
            "Nudez \u2026",
            "Estendo-te as minhas\u00a0m\u00e3os",
            "Entrego-me\u2026",
            "Deixo-me ir\u2026",
            "Espero por ti",
            "Desencontro",
            "Enlace",
            "Entre n\u00f3s\u2026",
            "Somente sentir",
            "Como eu queria\u2026",
            "Quando anoitece",
            "Com Amor",
            "Presente",
            "Convite",
            "Ao luar",
            "Hoje sou alfazema",
            "Vem comigo",
            "Regressa",
            "Olha-me",
            "Sem palavras",
            "Quero ser a tua\u00a0flor",
            "Para ti\u2026",
            "Entre Corpos",
            "Amor",
            "Quero Ser",
            "Viajo",
            "Cai a noite"
        ],
        "quantity": 68
    },
    "Anivers\u00e1rio": {
        "poems": [
            "Bater de Asas",
            "Hoje \u00e9 o meu\u00a0dia!"
        ],
        "quantity": 2
    },
    "Cidade": {
        "poems": [
            "Pelas ruas da\u00a0cidade\u2026",
            "Um dia na\u00a0cidade"
        ],
        "quantity": 2
    },
    "Dor": {
        "poems": [
            "\u2026E o mundo\u00a0escurece\u2026",
            "Serei eu?",
            "No voo da\u00a0solid\u00e3o",
            "N\u00e3o sei o que\u00a0dizer\u2026"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Esta\u00e7\u00f5es": {
        "poems": [
            "Carta \u00e0 Primavera",
            "E de repente o\u00a0outono",
            "Chegou dezembro",
            "Soa a Sil\u00eancio",
            "Outono",
            "Vem, Primavera\u2026",
            "O olhar da\u00a0chuva",
            "Talvez o outono\u2026",
            "Agosto",
            "Primavera!",
            "E de repente\u2026",
            "O outono dos\u00a0dias",
            "Palavras\u2026 nuas",
            "A Primavera a\u00a0chegar!",
            "O inverno a\u00a0chegar",
            "Dizem\u2026 que \u00e9\u00a0outono",
            "Convite de ver\u00e3o"
        ],
        "quantity": 17
    },
    "Felicidade": {
        "poems": [
            "Um novo olhar\u2026",
            "De dentro de\u00a0mim\u2026",
            "\u2026 Sinfonia \u2026",
            "Antes que \u2026",
            "\u00c0s vezes\u2026",
            "\u2026 Felicidade",
            "Entre o dia e a\u00a0noite",
            "Queria ser uma\u00a0estrela!",
            "Nasci para o\u00a0dia!",
            "Felicidade",
            "Estou a caminho",
            "As Palavras",
            "Ser Feliz",
            "Porto Seguro",
            "N\u00f3s\u2026",
            "Acorda"
        ],
        "quantity": 16
    },
    "Filho": {
        "poems": [
            "Amor para a\u00a0vida",
            "Ser que me d\u00e1\u00a0Ser"
        ],
        "quantity": 2
    },
    "F\u00e9rias": {
        "poems": [
            "Estender o tempo\u00a0\u2026",
            "Pausar no tempo\u2026"
        ],
        "quantity": 2
    },
    "Liberdade": {
        "poems": [
            "Abri a porta\u2026",
            "Ao sabor do\u00a0vento\u2026",
            "Aprendo a voar",
            "Livre"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Mar": {
        "poems": [
            "\u2026Ir olhar o\u00a0mar\u2026",
            "\u2026 O meu mar\u00a0\u2026",
            "Navegando",
            "Embarquei\u2026",
            "O meu olhar",
            "\u2026 a ver o mar\u00a0\u2026",
            "O meu mar\u2026",
            "O meu horizonte",
            "A paix\u00e3o do\u00a0mar",
            "Entre o rio e o\u00a0mar",
            "Terra e Mar",
            "Marinheiro",
            "Neste ver\u00e3o\u2026",
            "O Mar"
        ],
        "quantity": 14
    },
    "Meses": {
        "poems": [
            "\u2026Meu doce Junho\u2026",
            "Bem vindo Maio!",
            "\u2026E assim pousa\u00a0Abril\u2026",
            "Assim chega mar\u00e7o\u2026"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "M\u00e3e": {
        "poems": [
            "Mulher bonita"
        ],
        "quantity": 1
    },
    "Natal": {
        "poems": [
            "Feliz Natal",
            "Um Feliz Natal!",
            "Tempo de Afetos",
            "Ol\u00e1 Dezembro!",
            "Feliz Natal!",
            "Natal"
        ],
        "quantity": 6
    },
    "Natureza": {
        "poems": [
            "\u2026 Aroma do dia\u00a0\u2026",
            "Passo a Passo",
            "Somos dias\u2026",
            "\u2026entre voos\u2026",
            "Brisa\u2026",
            "Amanhecer",
            "Entre o luar\u2026",
            "Campo aberto",
            "Ber\u00e7o de aconchego",
            "Terra M\u00e3e",
            "Uma hist\u00f3ria colorida",
            "A primavera a\u00a0chegar",
            "Discurso do Sol",
            "Uma nova esta\u00e7\u00e3o",
            "Primavera",
            "Plantei uma \u00e1rvore\u2026",
            "Outono"
        ],
        "quantity": 17
    },
    "Nomea\u00e7\u00f5es": {
        "poems": [
            "The Versatile Blogger\u00a0Award"
        ],
        "quantity": 1
    },
    "Saudade": {
        "poems": [
            "Esvaziar a saudade",
            "Saudade",
            "\u2026as minhas mem\u00f3rias\u2026",
            "Com saudade",
            "Saudade"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Ser": {
        "poems": [
            "Ser Perfume",
            "Partir ou Chegar",
            "Fragmentos",
            "\u2026 Tempo \u2026",
            "\u2026Caminho\u2026",
            "Coordenadas",
            "\u2026 Inspira\u00e7\u00e3o \u2026",
            "Simplicidades\u2026",
            "De cora\u00e7\u00e3o!",
            "Este meu jeito\u2026",
            "Dizem que\u2026",
            "Somos olhares\u2026",
            "De mim \u2026 para\u00a0mim",
            "O pisar do\u00a0ch\u00e3o",
            "Descobrir",
            "O dia abre-se\u2026",
            "Envelhecer",
            "Entre pontos\u2026",
            "Somos o caminho!",
            "Peda\u00e7os de mim\u2026",
            "Como sou\u2026",
            "Confid\u00eancias\u2026",
            "Como se fosse uma\u00a0janela",
            "Entre incertezas\u2026",
            "Tra\u00e7os\u2026",
            "Escurid\u00e3o",
            "Fragmento de momentos",
            "Quem somos?",
            "Ser\u00e1 gente?",
            "Identidade",
            "Ser",
            "Em desalinho",
            "Solid\u00e3o",
            "O que importa\u2026",
            "Perfil"
        ],
        "quantity": 35
    },
    "Solid\u00e3o": {
        "poems": [
            "As horas da\u00a0noite"
        ],
        "quantity": 1
    },
    "Sonho": {
        "poems": [
            "Silenciosamente",
            "Aroma da Vida",
            "\u2026 Entre Sonhos\u00a0\u2026",
            "A vida acontece\u00a0\u2026",
            "No sil\u00eancio da\u00a0noite",
            "Sonhos que sonho",
            "Sonhos",
            "Apenas um sonho",
            "A menina dos\u00a0sonhos",
            "Sonho"
        ],
        "quantity": 10
    },
    "Tempo": {
        "poems": [
            "\u2026Toca a viver\u2026",
            "Viagem do tempo",
            "Sentir Janeiro",
            "Dezembro",
            "Bom dia!",
            "\u2026Entre aromas\u2026",
            "\u2026Dar tempo ao\u00a0dia\u2026",
            "Feliz Ano Novo",
            "\u2026 Fio a Fio\u00a0\u2026",
            "Abrir a porta ao dia\u00a0!",
            "\u2026 Hoje tenho\u00a0tempo\u2026",
            "Entre a noite e o\u00a0dia",
            "A vida do dia\u00a0\u2026",
            "Entre palavras\u2026",
            "Como um livro de\u00a0poesia",
            "O tempo a tempo\u00a0\u2026",
            "\u2026Madrugada\u2026",
            "Amanh\u00e3 ser\u00e1 tarde\u2026",
            "Ser\u00e1?",
            "Talvez um dia\u2026",
            "A idade dos\u00a0dias",
            "Entre os dias\u2026",
            "Bom dia!",
            "Quero ter tempo",
            "O tempo",
            "H\u00e1 dias assim\u2026",
            "Ter tempo no\u00a0tempo",
            "O tempo que\u00a0voa"
        ],
        "quantity": 28
    },
    "Viver": {
        "poems": [
            "\u2026Recome\u00e7ar\u2026",
            "\u2026Era uma Vez\u2026",
            "\u2026Ver com o\u00a0olhar\u2026",
            "Somos Palavras",
            "\u2026Entre Toques\u2026",
            "Ser\u00e1 Verdade?",
            "\u2026 Certa ou incerta\u00a0\u2026",
            "Haver\u00e1 dias\u2026",
            "\u2026 Tranquilidade \u2026",
            "\u2026 Um presente\u00a0\u2026",
            "N\u00e3o sei\u2026",
            "Em paz",
            "Novelo do tempo",
            "Envelhecendo",
            "Vida",
            "Recome\u00e7ar",
            "Manh\u00e3",
            "Cais",
            "Desfolha-me\u2026",
            "Num banco de\u00a0jardim",
            "Vou com o\u00a0olhar\u2026",
            "Hoje, apenas hoje\u2026",
            "3\u00aa. Indica\u00e7\u00e3o ao Mystery Blogger\u00a0Award",
            "Fui indicada para \u201d The Mystery Blogger\u00a0Award\u201d",
            "Fui indicada para \u201cThe versatile blogger\u00a0award\u201d",
            "Viagem",
            "Importa viver",
            "Confus\u00e3o\u2026",
            "Mem\u00f3rias\u2026",
            "Um lugar",
            "Parte de mim\u2026",
            "Desassossego",
            "Na minha aldeia",
            "Despedida",
            "N\u00e3o sei o que \u00e9 a\u00a0poesia",
            "Hoje, amanh\u00e3 e\u00a0depois\u2026",
            "Encontro",
            "Longa caminhada",
            "O meu lar\u2026",
            "S\u00f3",
            "No teu poema",
            "Sem abrigo",
            "Mundo Cruel",
            "Lisboa"
        ],
        "quantity": 44
    },
    "poesia": {
        "poems": [
            "Rotina do dia",
            "\u2026Entre fases\u2026",
            "\u2026Entre as minhas\u00a0m\u00e3os\u2026",
            "Albergue de emo\u00e7\u00f5es",
            "Em constru\u00e7\u00e3o",
            "Amanhecer com poesia",
            "A vida a\u00a0florir",
            "\u2026O que trago em\u00a0mim\u2026",
            "Singularidades \u2026",
            "\u2026Era um poema\u2026",
            "Queria que soubesses\u2026",
            "Identidade",
            "\u2026Entre poemas\u2026",
            "\u2026 Pontes \u2026",
            "N\u00e3o sei como te\u00a0dizer\u2026",
            "A palavra das\u00a0palavras",
            "Parte Incerta\u2026",
            "Entre versos",
            "Poetas",
            "Entre fragr\u00e2ncias\u2026",
            "Que posso eu\u00a0ser?",
            "No seio das\u00a0palavras\u2026",
            "Por acaso\u2026",
            "Na minha gaveta\u2026",
            "Rasgo o vento",
            "Poeta",
            "Metamorfose",
            "Cumplicidade",
            "Poema"
        ],
        "quantity": 29
    }
}