{
    "Abril 2016": {
        "poems": [
            "Olha-me",
            "O meu lar\u2026",
            "Sem palavras"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Abril 2017": {
        "poems": [
            "Viagem",
            "Somente sentir",
            "Ser que me d\u00e1\u00a0Ser",
            "Importa viver"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Abril 2018": {
        "poems": [
            "Sonhos",
            "Novelo do tempo",
            "Entre as mar\u00e9s\u2026",
            "The Versatile Blogger\u00a0Award"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Abril 2019": {
        "poems": [
            "\u2026Tons de Amor\u2026",
            "Enquanto somos vida\u2026"
        ],
        "quantity": 2
    },
    "Abril 2020": {
        "poems": [
            "Simplicidades\u2026",
            "Abrir a porta ao dia\u00a0!",
            "S\u00e3o Beijos\u2026",
            "De cora\u00e7\u00e3o!"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Abril 2021": {
        "poems": [
            "Em constru\u00e7\u00e3o",
            "\u2026Caminho\u2026",
            "Amanhecer com poesia",
            "\u2026Ver com o\u00a0olhar\u2026"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Abril 2022": {
        "poems": [
            "\u2026Toca a viver\u2026",
            "\u2026E assim pousa\u00a0Abril\u2026"
        ],
        "quantity": 2
    },
    "Agosto 2015": {
        "poems": [
            "O tempo que\u00a0voa",
            "Viajo",
            "Cai a noite",
            "Acorda",
            "Perfil"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Agosto 2016": {
        "poems": [
            "Neste ver\u00e3o\u2026",
            "N\u00e3o sei o que \u00e9 a\u00a0poesia"
        ],
        "quantity": 2
    },
    "Agosto 2017": {
        "poems": [
            "Ber\u00e7o de aconchego",
            "Entrego-me\u2026",
            "Pelas ruas da\u00a0cidade\u2026",
            "Metamorfose",
            "Com saudade"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Agosto 2018": {
        "poems": [
            "Envelhecer",
            "Que posso eu\u00a0ser?",
            "\u2026as minhas mem\u00f3rias\u2026",
            "A paix\u00e3o do\u00a0mar"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Agosto 2019": {
        "poems": [
            "Pausar no tempo\u2026",
            "Somos olhares\u2026",
            "Agosto"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Agosto 2020": {
        "poems": [
            "Estender o tempo\u00a0\u2026",
            "Ser\u00e1?",
            "\u2026 Pontes \u2026"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Dezembro 2015": {
        "poems": [
            "Ser",
            "Natal",
            "Amor",
            "Plantei uma \u00e1rvore\u2026"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Dezembro 2016": {
        "poems": [
            "Feliz Natal!",
            "Um lugar",
            "H\u00e1 dias assim\u2026"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Dezembro 2017": {
        "poems": [
            "Aprendo a voar",
            "Ol\u00e1 Dezembro!",
            "Como se fosse uma\u00a0janela",
            "O inverno a\u00a0chegar",
            "Entre os dias\u2026"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Dezembro 2018": {
        "poems": [
            "Amanh\u00e3 ser\u00e1 tarde\u2026",
            "Em paz",
            "No sil\u00eancio da\u00a0noite"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Dezembro 2019": {
        "poems": [
            "Tempo de Afetos"
        ],
        "quantity": 1
    },
    "Dezembro 2020": {
        "poems": [
            "Feliz Ano Novo",
            "Um Feliz Natal!",
            "Navegando",
            "Chegou dezembro",
            "Queria que soubesses\u2026"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Dezembro 2021": {
        "poems": [
            "Feliz Natal",
            "\u2026 Tempo \u2026",
            "Dezembro",
            "\u2026Rodopiando\u2026"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Fevereiro 2016": {
        "poems": [
            "Identidade",
            "Para ti\u2026",
            "Ter tempo no\u00a0tempo"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Fevereiro 2017": {
        "poems": [
            "Confus\u00e3o\u2026",
            "Mem\u00f3rias\u2026",
            "A menina dos\u00a0sonhos",
            "Quem somos?"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Fevereiro 2018": {
        "poems": [
            "Envelhecendo",
            "Saber\u00e1s de mim\u2026",
            "Vida",
            "Prometo\u2026",
            "Ser\u00e1 Amor?"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Fevereiro 2019": {
        "poems": [
            "Mais-que-perfeito",
            "\u2026Talvez se viva\u00a0assim\u2026",
            "Descobrir",
            "\u2026entre voos\u2026",
            "Para amar"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Fevereiro 2020": {
        "poems": [
            "A vida do dia\u00a0\u2026",
            "Silenciosamente\u2026"
        ],
        "quantity": 2
    },
    "Fevereiro 2021": {
        "poems": [
            "Somos Palavras",
            "\u2026Dar tempo ao\u00a0dia\u2026",
            "Um mar de\u00a0Paix\u00e3o",
            "\u2026O que trago em\u00a0mim\u2026"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Fevereiro 2022": {
        "poems": [
            "\u2026Sem Palavras\u2026",
            "Rotina do dia",
            "Serei eu?",
            "\u2026Entre fases\u2026"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Janeiro 2016": {
        "poems": [
            "Que bom \u00e9 ter um\u00a0Amigo",
            "S\u00f3",
            "Entre Corpos",
            "No teu poema",
            "Ser Feliz"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Janeiro 2017": {
        "poems": [
            "Discurso do Sol",
            "Poema",
            "Com Amor",
            "Livre"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Janeiro 2018": {
        "poems": [
            "Recome\u00e7ar",
            "Manh\u00e3",
            "Confid\u00eancias\u2026",
            "Cais"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Janeiro 2019": {
        "poems": [
            "\u2026a ver a\u00a0lua\u2026",
            "Brisa\u2026",
            "No voo da\u00a0solid\u00e3o",
            "Poetas",
            "A vida acontece\u00a0\u2026"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Janeiro 2020": {
        "poems": [
            "O meu olhar",
            "Entre palavras\u2026",
            "Vou pedir ao\u00a0vento\u2026"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Janeiro 2021": {
        "poems": [
            "\u2026Entre Toques\u2026",
            "Singularidades \u2026",
            "Coordenadas",
            "Borboletas",
            "\u2026Era um poema\u2026"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Janeiro 2022": {
        "poems": [
            "Ser\u00e1 fevereiro",
            "Eu e Tu",
            "\u2026Entre as minhas\u00a0m\u00e3os\u2026",
            "\u2026 Aroma do dia\u00a0\u2026",
            "Sentir Janeiro"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Julho 2016": {
        "poems": [
            "Vem comigo",
            "As Palavras"
        ],
        "quantity": 2
    },
    "Julho 2017": {
        "poems": [
            "Deixo-me ir\u2026",
            "Espero por ti",
            "Escurid\u00e3o",
            "Terra e Mar",
            "Hoje, apenas hoje\u2026",
            "Convite de ver\u00e3o"
        ],
        "quantity": 6
    },
    "Julho 2018": {
        "poems": [
            "Hoje \u00e9 o meu\u00a0dia!",
            "Entre pontos\u2026",
            "Somos o caminho!",
            "\u2026 Felicidade",
            "Entre o dia e a\u00a0noite",
            "Palavras\u2026 nuas"
        ],
        "quantity": 6
    },
    "Julho 2019": {
        "poems": [
            "Entre versos",
            "De mim \u2026 para\u00a0mim",
            "\u2026 Um presente\u00a0\u2026",
            "Abra\u00e7o"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Julho 2020": {
        "poems": [
            "Bater de Asas",
            "Embarquei\u2026",
            "N\u00e3o sei como te\u00a0dizer\u2026",
            "\u2026 Inspira\u00e7\u00e3o \u2026",
            "A palavra das\u00a0palavras"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Junho 2016": {
        "poems": [
            "Ser\u00e1 gente?",
            "Hoje, amanh\u00e3 e\u00a0depois\u2026"
        ],
        "quantity": 2
    },
    "Junho 2017": {
        "poems": [
            "3\u00aa. Indica\u00e7\u00e3o ao Mystery Blogger\u00a0Award",
            "Desencontro",
            "Fui indicada para \u201d The Mystery Blogger\u00a0Award\u201d",
            "Terra M\u00e3e",
            "Quero ter tempo",
            "Fui indicada para \u201cThe versatile blogger\u00a0award\u201d",
            "Enlace"
        ],
        "quantity": 7
    },
    "Junho 2018": {
        "poems": [
            "Quero ser habitada\u2026",
            "Entre o luar\u2026",
            "Talvez um dia\u2026",
            "Campo aberto",
            "No seio das\u00a0palavras\u2026"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Junho 2019": {
        "poems": [
            "O pisar do\u00a0ch\u00e3o",
            "O meu mar\u2026",
            "\u2026 Entre Sonhos\u00a0\u2026",
            "As horas da\u00a0noite"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Junho 2020": {
        "poems": [
            "\u2026 Certa ou incerta\u00a0\u2026",
            "\u2026 Sil\u00eancios \u2026",
            "Somos dias\u2026",
            "Haver\u00e1 dias\u2026"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Junho 2022": {
        "poems": [
            "Ser Perfume",
            "Partir ou Chegar",
            "\u2026Meu doce Junho\u2026"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Maio 2016": {
        "poems": [
            "Regressa",
            "Encontro",
            "Longa caminhada"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Maio 2017": {
        "poems": [
            "Fragmento de momentos",
            "Cumplicidade",
            "Entre n\u00f3s\u2026",
            "Uma hist\u00f3ria colorida"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Maio 2018": {
        "poems": [
            "Queria ser uma\u00a0estrela!",
            "A idade dos\u00a0dias",
            "Nasci para o\u00a0dia!",
            "Por acaso\u2026",
            "O que v\u00eas?",
            "Para sempre\u2026"
        ],
        "quantity": 6
    },
    "Maio 2019": {
        "poems": [
            "Rotina dos dias\u2026",
            "\u2026 Sinfonia \u2026",
            "Guardo-te em mim",
            "N\u00e3o sei\u2026",
            "Sonhar, Amar e\u00a0Voar\u2026"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Maio 2020": {
        "poems": [
            "\u2026 Tranquilidade \u2026",
            "\u2026 Fio a Fio\u00a0\u2026",
            "Saudade"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Maio 2021": {
        "poems": [
            "Albergue de emo\u00e7\u00f5es",
            "Dar sentido aos\u00a0Sentidos",
            "Silenciosamente"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Maio 2022": {
        "poems": [
            "Presente",
            "\u2026Ir olhar o\u00a0mar\u2026",
            "Fragmentos",
            "Bem vindo Maio!"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Mar\u00e7o 2016": {
        "poems": [
            "Primavera",
            "Quero ser a tua\u00a0flor",
            "Sonho"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Mar\u00e7o 2017": {
        "poems": [
            "Como eu queria\u2026",
            "A primavera a\u00a0chegar",
            "O tempo",
            "Quando anoitece"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Mar\u00e7o 2018": {
        "poems": [
            "Quero ser um\u00a0poema",
            "A Primavera a\u00a0chegar!",
            "N\u00e3o sei se\u00a0volto\u2026",
            "Peda\u00e7os de mim\u2026",
            "Como sou\u2026",
            "Na minha gaveta\u2026"
        ],
        "quantity": 6
    },
    "Mar\u00e7o 2019": {
        "poems": [
            "Primavera!",
            "O tempo a tempo\u00a0\u2026",
            "\u2026Madrugada\u2026"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Mar\u00e7o 2020": {
        "poems": [
            "\u2026 Hoje tenho\u00a0tempo\u2026",
            "Parte Incerta\u2026",
            "Vem, Primavera\u2026",
            "Transpar\u00eancias",
            "Entre a noite e o\u00a0dia"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Mar\u00e7o 2021": {
        "poems": [
            "Amor para a\u00a0vida",
            "A vida a\u00a0florir",
            "\u2026Entre aromas\u2026"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Mar\u00e7o 2022": {
        "poems": [
            "\u2026Recome\u00e7ar\u2026",
            "Carta \u00e0 Primavera",
            "Viagem do tempo",
            "\u2026E o mundo\u00a0escurece\u2026",
            "Assim chega mar\u00e7o\u2026"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Novembro 2015": {
        "poems": [
            "Sem abrigo",
            "O Mar",
            "Mundo Cruel",
            "Saudade",
            "Quero Ser"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Novembro 2016": {
        "poems": [
            "Felicidade",
            "Marinheiro",
            "Parte de mim\u2026",
            "Presente"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Novembro 2017": {
        "poems": [
            "Desfolha-me\u2026",
            "Entre o rio e o\u00a0mar",
            "Porqu\u00ea?",
            "Entrela\u00e7ados",
            "Bom dia!",
            "Nudez \u2026"
        ],
        "quantity": 6
    },
    "Novembro 2018": {
        "poems": [
            "E de repente\u2026",
            "Entre fragr\u00e2ncias\u2026",
            "Ser\u00e1?",
            "O dia abre-se\u2026",
            "Sonhos que sonho"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Novembro 2019": {
        "poems": [
            "Este meu jeito\u2026",
            "\u2026 a ver o mar\u00a0\u2026",
            "O olhar da\u00a0chuva"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Novembro 2020": {
        "poems": [
            "Soa a Sil\u00eancio",
            "Identidade",
            "\u2026Com um sorriso\u2026",
            "Passo a Passo"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Novembro 2021": {
        "poems": [
            "\u2026Era uma Vez\u2026",
            "Sempre guardado em\u00a0mim",
            "Bom dia!"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Outubro 2015": {
        "poems": [
            "Em desalinho",
            "Mulher bonita",
            "Lisboa",
            "Solid\u00e3o"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Outubro 2016": {
        "poems": [
            "Um dia na\u00a0cidade",
            "Convite",
            "Uma nova esta\u00e7\u00e3o",
            "Estou a caminho",
            "Desassossego"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Outubro 2017": {
        "poems": [
            "Estendo-te as minhas\u00a0m\u00e3os",
            "Apenas um sonho",
            "Entre incertezas\u2026",
            "Rasgo o vento",
            "Dizem\u2026 que \u00e9\u00a0outono"
        ],
        "quantity": 5
    },
    "Outubro 2018": {
        "poems": [
            "O meu horizonte",
            "Antes que \u2026",
            "\u2026Sou M\u00e3e\u2026",
            "\u00c0s vezes\u2026"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Outubro 2019": {
        "poems": [
            "Dizem que\u2026",
            "De dentro de\u00a0mim\u2026",
            "Talvez o outono\u2026"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Outubro 2020": {
        "poems": [
            "Aroma da Vida",
            "De cora\u00e7\u00e3o",
            "Ser\u00e1 Verdade?"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Outubro 2021": {
        "poems": [
            "Esvaziar a saudade",
            "\u2026 O meu mar\u00a0\u2026",
            "Rasgar o tempo"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Setembro 2015": {
        "poems": [
            "Outono",
            "Porto Seguro",
            "N\u00f3s\u2026",
            "O que importa\u2026"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Setembro 2016": {
        "poems": [
            "Na minha aldeia",
            "Despedida",
            "Ao luar",
            "Hoje sou alfazema"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Setembro 2017": {
        "poems": [
            "Tra\u00e7os\u2026",
            "Poeta",
            "Num banco de\u00a0jardim",
            "Vou com o\u00a0olhar\u2026"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Setembro 2018": {
        "poems": [
            "O outono dos\u00a0dias",
            "No nosso tempo\u2026",
            "Amanhecer",
            "N\u00e3o sei o que\u00a0dizer\u2026"
        ],
        "quantity": 4
    },
    "Setembro 2019": {
        "poems": [
            "Como um livro de\u00a0poesia",
            "Ao sabor do\u00a0vento\u2026"
        ],
        "quantity": 2
    },
    "Setembro 2020": {
        "poems": [
            "Um novo olhar\u2026",
            "Outono",
            "\u2026Entre poemas\u2026"
        ],
        "quantity": 3
    },
    "Setembro 2021": {
        "poems": [
            "E de repente o\u00a0outono",
            "Abri a porta\u2026"
        ],
        "quantity": 2
    }
}