{
    "3\u00aa. Indica\u00e7\u00e3o ao Mystery Blogger\u00a0Award": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Junho 2017",
        "date_division": "Junho 27, 2017",
        "img_file": "3\u00aa._Indica\u00e7\u00e3o_ao_Mystery_Blogger\u00a0Award.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/06/mystery.png?w=412&h=232",
        "poem": "\nOl\u00e1!\nFui novamente indicada para o pr\u00e9mio The Mystery Blogger Award.\nSinto-me uma privilegiada pelo vosso reconhecimento e uma vez mais agradecida.\nDesta vez, recebo a nomea\u00e7\u00e3o pela escritora Fortunata Fialho do blog escreversonhar.\n\u00c9 uma enorme satisfa\u00e7\u00e3o ser nomeada por algu\u00e9m que escreve t\u00e3o bem e que admiro.\nObrigada!\nComo j\u00e1 tinha sido anteriormente nomeada pela escritora do blog Caf\u00e9 Amor e Poesia , e tamb\u00e9m pelo escritor Sandro do blog panografias, j\u00e1 tinha cumprido as regras, acedendo a este post,\u00a0vou aceitar o desafio de responder \u00e0s perguntas colocadas pela Fortunata Fialho.\nCinco perguntinhas que os indicados dever\u00e3o responder:\n\u00a01- E se pararmos de sonhar?\nComplicado deixar de sonhar, pois para mim \u00e9 equivalente a deixar de viver.\n2- Qual o seu lugar de elei\u00e7\u00e3o?\nGosto muito de viajar, mas o meu lugar de elei\u00e7\u00e3o \u00e9 mesmo a minha casa.\n3- Escrever porqu\u00ea?\nBoa pergunta, j\u00e1 a questionei algumas vezes\u2026 Hoje a resposta \u00e9 porque gosto, me d\u00e1 prazer, funciona como uma terapia!\nEntendo tamb\u00e9m que cres\u00e7o e aprendo com as palavras.\n4- Podemos salvar o mundo?\nPrefiro acreditar que sim\u2026\n5- Defina amar.\nAmar \u00e9 acreditar no infinito, sem nunca esgotar a vontade de querer ser feliz e de proporcionar felicidade.\nObrigada uma vez mais!\nFernanda Leal\u00a0 \u2013 Ess\u00eancia da poesia \n\u00a0\n",
        "poem_file": "3\u00aa._Indica\u00e7\u00e3o_ao_Mystery_Blogger\u00a0Award.txt"
    },
    "A Primavera a\u00a0chegar!": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2018",
        "date_division": "Mar\u00e7o 19, 2018",
        "img_file": "A_Primavera_a\u00a0chegar!.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/03/plant-1092316_960_720.jpg?w=513&h=342",
        "poem": "\nVoam p\u00e9talas de flores\nSoam brisas de odores\nDespertam melodias\nRendidas \u00e0 beleza\n\u00c0 ess\u00eancia da natureza\nQue embala o tempo\nAcorda os p\u00e1ssaros\nAtenta \u00e0 muta\u00e7\u00e3o\nAo correr das horas\nAo sucumbir da mudan\u00e7a\nQue avizinha a nova esta\u00e7\u00e3o.\nAgarro essas voltas da terra\nEssa entrega sem condi\u00e7\u00e3o\nQue cura as asas feridas\nDespe o v\u00e9u do c\u00e9u\nE guarda a lembran\u00e7a\nDo soprar do vento e da sua dan\u00e7a\nNesta viragem de lideran\u00e7a.\nMarcamos passagem\nDe novo ao encontro\nDe mais uma viagem.\nChegamos \u00e0 Primavera!\n",
        "poem_file": "A_Primavera_a\u00a0chegar!.txt"
    },
    "A idade dos\u00a0dias": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Maio 2018",
        "date_division": "Maio 26, 2018",
        "img_file": "A_idade_dos\u00a0dias.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/05/watches-3147907_960_720.jpg?w=461&h=307",
        "poem": "\nSe ao menos eu soubesse\nViver a idade dos dias\nComo quem colhe os aromas\nE semeia nas esperas do tempo\nUm sil\u00eancio que mantivesse\nO di\u00e1logo da minha voz,\nTalvez eu pudesse\nSentir o cair das horas\nNa ilus\u00e3o de as ter s\u00f3 para n\u00f3s!\nSe ao menos eu soubesse\nViver a idade dos dias\nComo quem tece a felicidade\nE despe da pele a saudade\nNum olhar que iluminasse\nO que trago dentro de mim,\nTalvez eu coubesse\nNo vagar do passar das horas\nE n\u00e3o as deixasse ter fim!\n\u00a0\n",
        "poem_file": "A_idade_dos\u00a0dias.txt"
    },
    "A menina dos\u00a0sonhos": {
        "categories": [
            "Sonho"
        ],
        "date": "Fevereiro 2017",
        "date_division": "Fevereiro 12, 2017",
        "img_file": "A_menina_dos\u00a0sonhos.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/02/book-862492_960_720.jpg?w=497&h=388",
        "poem": "\nA pouco e pouco desce a cal\u00e7ada\nApar\u00eancia simples, mas iluminada\nSegue rua abaixo a sua jornada\nFeliz com a tarefa que lhe foi confiada.\nDe olhar brilhante e penetrante\nApenas uma sacola transportava\nOferecendo sorrisos a quem passava\nEntre outros com quem conversava.\nDa sacola sa\u00edam hist\u00f3rias, sa\u00edam mem\u00f3rias\nO sol, a felicidade e at\u00e9 a amizade\nEstendia as m\u00e3os perfumadas de flores\nEscutava o cora\u00e7\u00e3o de muitos amores.\nPortadora de tempo e de calma\nDe bra\u00e7os abertos ao mundo\nMenina encantada que tanto dava\nAcreditava nos sonhos de quem sonhava.\nFigura doce, parecia que tinha magia\nTantas noites me fez companhia\nSabia de cor a hist\u00f3ria que lia\nMas sem ela n\u00e3o adormecia\u2026.\n\u2026 A hist\u00f3ria da menina dos sonhos\n",
        "poem_file": "A_menina_dos\u00a0sonhos.txt"
    },
    "A paix\u00e3o do\u00a0mar": {
        "categories": [
            "Mar"
        ],
        "date": "Agosto 2018",
        "date_division": "Agosto 2, 2018",
        "img_file": "A_paix\u00e3o_do\u00a0mar.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/08/waves-2909004_960_720.jpg?w=584",
        "poem": "\nO mar vestiu-se a preceito\nAcalmou o seu jeito\nAquele ondear encrespado\nQue mostra quando est\u00e1 insatisfeito,\nEmbebe-se na espuma\nVaidoso,\nEncobre-se na sua bruma\nAnsioso\nQue a terra se desnude\nMergulhe no seu corpo\nEm toda a sua amplitude\nE se deixe repousar\nNo amor do seu mar.\nA terra ouve o lamento\nTransportado pelo vento\nSabe que \u00e9 hora de partir\nDe sossegar o seu sentir,\nApressa-se,\nSegue o voo das gaivotas\nLeve,\nAsas que pintam o azul do c\u00e9u\nLibertam o majestoso v\u00e9u\nE a pele salga-se de mar\nSente-se pronta para abra\u00e7ar\nA infinitude do olhar\nQue une a terra e o mar.\n\u00a0\n",
        "poem_file": "A_paix\u00e3o_do\u00a0mar.txt"
    },
    "A palavra das\u00a0palavras": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Julho 2020",
        "date_division": "Julho 2, 2020",
        "img_file": "A_palavra_das\u00a0palavras.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/07/bookcase-4009959_960_720.jpg?w=382&h=382",
        "poem": "\nAs palavras saem pela noite\nRespiram silenciosamente\nComo se fossem declamar um poema,\nO c\u00e9u abre-se para as acolher\nAs estrelas cintilam em constela\u00e7\u00e3o\nE a lua cresce ao deixar-se levar pela tenta\u00e7\u00e3o\nDe ouvir as conversas que surgem na escurid\u00e3o.\nSem ningu\u00e9m saber\nTodas as noites as palavras se re\u00fanem\nReceosas de perder o conte\u00fado\nDe ficarem vazias e a mem\u00f3ria morrer.\nRespiram saudosamente\nO tempo que n\u00e3o precisavam de se recolher.\n\u00a0\n",
        "poem_file": "A_palavra_das\u00a0palavras.txt"
    },
    "A primavera a\u00a0chegar": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2017",
        "date_division": "Mar\u00e7o 19, 2017",
        "img_file": "A_primavera_a\u00a0chegar.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/03/paintbrush-316619_960_720.jpg?w=538&h=356",
        "poem": "\nSuave frag\u00e2ncia\nQue emana no ar\nO cheiro da terra\nAs flores a desabrochar\nA primavera a chegar!\nVou vestir as palavras\nCom p\u00e9talas de flores\nAromatizar um poema\nPinta-lo de v\u00e1rias cores\nPedir \u00e0 brisa que o leve\nFa\u00e7a despertar novos amores.\nA primavera est\u00e1 a chegar\nA alma despede-se da embriaguez\nDa pacatez dos dias de inverno\nO sorriso alastra no rosto\nO sol acorda bem-disposto\nO cora\u00e7\u00e3o abre-se para amar.\nQuero germinar dentro de ti\nFlor que cresce e enaltece\nMetamorfose de desejos\nEntre afagos e beijos\nDe primavera a mulher\nSou de quem bem me quer.\n",
        "poem_file": "A_primavera_a\u00a0chegar.txt"
    },
    "A vida acontece\u00a0\u2026": {
        "categories": [
            "Sonho"
        ],
        "date": "Janeiro 2019",
        "date_division": "Janeiro 9, 2019",
        "img_file": "A_vida_acontece\u00a0\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/01/knocker-2163643_960_720.jpg?w=477&h=304",
        "poem": "\nA cidade amanhece\nO sil\u00eancio que a cobria desaparece\nAbrem-se as portas\nPara mais um dia de mem\u00f3rias\nRelato vincado pelos rostos\nQue cedo carregam no tempo\nO compromisso de vestir a miss\u00e3o\nO of\u00edcio que preenche o cora\u00e7\u00e3o.\nA cidade amanhece\nO azul do c\u00e9u timidamente aparece\nDescobre-se a tra\u00e7a\nA fachada que guarda as hist\u00f3rias\nO som dos passos madrugadores\nQue corajosamente abrem a rotina\nA vontade de n\u00e3o perder a constru\u00e7\u00e3o\nQue une o sonho e a raz\u00e3o.\nA vida acontece\nEm cada olhar que amanhece\u2026\n",
        "poem_file": "A_vida_acontece\u00a0\u2026.txt"
    },
    "A vida a\u00a0florir": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2021",
        "date_division": "Mar\u00e7o 18, 2021",
        "img_file": "A_vida_a\u00a0florir.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/03/daisies-2485064_960_720.jpg?w=960",
        "poem": "\nO dia amanheceu a florir\nAbri as cortinas para o sol entrar\nO sil\u00eancio da noite foi saindo devagar\nSenti os poros da minha pele a brotar\nO corpo acorda e reage ao dia\nComo se fosse uma flor de um jardim\nTalvez um malmequer, um l\u00edrio ou jasmim\nAbsorvo o perfume e guardo-o em mim\nSigo a raiz que faz os dias florescer\nMas nem sempre entendo o seu crescer\nPor vezes o que \u00e9 certo faz-me perder\nE o acaso d\u00e1-me tempo para escolher\nA cada passo\nH\u00e1 um dia a florir, o corpo a reagir\nE a vida a fluir\u2026\n",
        "poem_file": "A_vida_a\u00a0florir.txt"
    },
    "A vida do dia\u00a0\u2026": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Fevereiro 2020",
        "date_division": "Fevereiro 13, 2020",
        "img_file": "A_vida_do_dia\u00a0\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/02/dandelion-2817950_1280.jpg?w=558&h=252",
        "poem": "\nO dia abriu-se \u00e0 vida\nVestiu-se de sol e de tempo\nPercorreu sem pressa,\nA esquina que cruza com a rotina\nO lugar onde os passos se exprimem\nMarcam a vontade de recome\u00e7ar\nDe acolher a vida deste novo despertar.\nA vida estende-se ao dia\nDe apar\u00eancia doce e serena\nInquilina de constante sabedoria\nCaminha sob um batimento constante\nCarrega a leveza de viver cada instante\nCom as cores que definem o olhar\nCom os gestos que mexem cada acordar.\n",
        "poem_file": "A_vida_do_dia\u00a0\u2026.txt"
    },
    "Abra\u00e7o": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Julho 2019",
        "date_division": "Julho 4, 2019",
        "img_file": "Abra\u00e7o.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/07/heart-4309375_960_720.jpg?w=492&h=317",
        "poem": "\nQuando o meu cora\u00e7\u00e3o toca no teu\nBate satisfeito contra o teu peito\nTraz o teu amor para junto do meu\nColhe no aconchego dos teus bra\u00e7os\nEspa\u00e7o para te oferecer os meus.\nVestimos os corpos de hist\u00f3rias\nE neste sil\u00eancio,\nApenas cabe no olhar\nA vontade de te abra\u00e7ar.\n",
        "poem_file": "Abra\u00e7o.txt"
    },
    "Abri a porta\u2026": {
        "categories": [
            "Liberdade"
        ],
        "date": "Setembro 2021",
        "date_division": "Setembro 19, 2021",
        "img_file": "Abri_a_porta\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/09/kate-macate-xmddehycisc-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\nAo fechar a porta\nRecolhi o olhar\nAprisionei as palavras\nSenti a solid\u00e3o entrar,\nConsciente de ferir o cora\u00e7\u00e3o\nE de p\u00f4r os pensamentos a hibernar\nSacudo o tempo\nSalto para a vida,\nDou liberdade aos dias para voar\nGuardo o que \u00e9 bom de guardar\nE ao abrir a porta\nSinto o vento a soprar\nAt\u00e9 a alma arejar\u2026\n\n",
        "poem_file": "Abri_a_porta\u2026.txt"
    },
    "Abrir a porta ao dia\u00a0!": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Abril 2020",
        "date_division": "Abril 20, 2020",
        "img_file": "Abrir_a_porta_ao_dia\u00a0!.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/04/wisteria-4911412_960_720.jpg?w=499&h=332",
        "poem": "\nE das tantas vezes que abri a porta\nNunca o dia me atrai\u00e7oou com sua cor\nHoje balbuciou a tristeza de uma noite morta\nAtingida por um pesadelo preso na dor.\nDescortinou o tom acinzentado do c\u00e9u\nAssim que o rel\u00f3gio bateu na madrugada\nDepressa estendeu a cor da manh\u00e3 como um v\u00e9u\nDeu ao dia a rotina por todos n\u00f3s esperada.\nAs horas percorriam o mesmo caminho\nAs cores assentavam no mesmo lugar\nO dia ensoalheirou, mas suspirava sozinho\nO quanto desejava poder a noite abra\u00e7ar.\nVestem a cumplicidade de uma amizade\nExposta entre o amanhecer e o anoitecer\nEntregam-se sem quebrar a liberdade\nDe dar aos anos, aos meses e aos dias ser.\nNem sempre o dia \u00e9 de alegria\nMas felicita-nos com a sua companhia\nTodos os dias se abre para o dia!\n",
        "poem_file": "Abrir_a_porta_ao_dia\u00a0!.txt"
    },
    "Acorda": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Agosto 2015",
        "date_division": "Agosto 24, 2015",
        "img_file": "Acorda.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/08/134812__morning-sunshine-with-fog_p.jpg?w=533&h=400",
        "poem": "\nAcorda\nO dia amanhece\nAbre a janela da escurid\u00e3o\nA manh\u00e3 floresce\nD\u00e1 asas a tua imagina\u00e7\u00e3o.\nDesperta\nO sol espreita\nLiberta-te dessa solid\u00e3o\nA manh\u00e3 \u00e9 perfeita\nSegue o bater do teu cora\u00e7\u00e3o.\nApressa-te\nO orvalho seca\nDefine a tua direc\u00e7\u00e3o\nA manh\u00e3 passa depressa\nVive a vida com paix\u00e3o.\n",
        "poem_file": "Acorda.txt"
    },
    "Agosto": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Agosto 2019",
        "date_division": "Agosto 1, 2019",
        "img_file": "Agosto.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/08/sea-1351559_1280.jpg?w=489&h=326",
        "poem": "\nDe sorriso doce\nCom o rosto amadurecido\nE o corpo bem vestido\nApresenta-se Agosto\nQue nasce leve e colorido\nE espera ser bem-sucedido!\n",
        "poem_file": "Agosto.txt"
    },
    "Albergue de emo\u00e7\u00f5es": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Maio 2021",
        "date_division": "Maio 27, 2021",
        "img_file": "Albergue_de_emo\u00e7\u00f5es.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/05/arno-smit-ii72r3gswwy-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\nTerra despida\nEm ra\u00edzes envolvida\nSementes que brotam\nDesejo f\u00e9rtil de vida\nRef\u00fagio,\nTerra prometida\nDias que amadurecem\nSombras que florescem\nTra\u00e7os que marcam o rosto\nLuz que permanece al\u00e9m do sol-posto,\nTerra vivida\nAlbergue de emo\u00e7\u00f5es\nInstantes constantes\nRenovar de esta\u00e7\u00f5es\u2026\n",
        "poem_file": "Albergue_de_emo\u00e7\u00f5es.txt"
    },
    "Amanhecer": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Setembro 2018",
        "date_division": "Setembro 12, 2018",
        "img_file": "Amanhecer.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/09/waters-3262598_960_720.jpg?w=477&h=300",
        "poem": "\nAquieto-me\nCom a \u00faltima r\u00e9stia de sol\nQue espreita pela frincha\nE se derrama no meu rosto\nContemplando o vagar\nDo corpo que descansa\nSobre o dia quase findo\nQue pousar\u00e1 no horizonte\nOnde a luz recolhe\nE levar\u00e1 o entardecer\nA cair no anoitecer.\nAquieto-me\nNo olhar que se despe\nNa inoc\u00eancia da madrugada\nE reveste de sombra a noite\nAt\u00e9 ao nascer das horas\nQue acordam o amanhecer.\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Amanhecer.txt"
    },
    "Amanhecer com poesia": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Abril 2021",
        "date_division": "Abril 12, 2021",
        "img_file": "Amanhecer_com_poesia.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/04/books-818772_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "\nDou a m\u00e3o ao amanhecer\nAbro a porta para o sol entrar\nArrumo o corpo para bem parecer\nSigo caminho com a felicidade no olhar.\nLevo comigo os poemas acabados de acordar\nAjeito as palavras para n\u00e3o as perder\nO dia cresce sereno com vontade de se dar\nE a poesia solta-se para quem a quiser ler.\n\n\n",
        "poem_file": "Amanhecer_com_poesia.txt"
    },
    "Amanh\u00e3 ser\u00e1 tarde\u2026": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Dezembro 2018",
        "date_division": "Dezembro 27, 2018",
        "img_file": "Amanh\u00e3_ser\u00e1_tarde\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/12/time-2801595_1280.jpg?w=495&h=330",
        "poem": "\nAmanh\u00e3 ser\u00e1 tarde\nN\u00e3o quero adiar o que trago no peito\nN\u00e3o quero guardar a luz dos dias\nNem esconder o olhar que traduz alegrias\nQuero preencher este cora\u00e7\u00e3o pulsante\nNem que seja por um instante\nDar corda \u00e0 vida que sustenta este meu jeito\nSentir que o tombar das horas \u00e9 um destino perfeito.\nAmanh\u00e3 ser\u00e1 tarde\nSerei levada com o vento\nDeixarei as palavras sem movimento\nSerei abrigo para a escurid\u00e3o\nNum tempo que escorrega com exatid\u00e3o\nE cai no meu corpo que vagueia sem pensamento\nPorque o hoje se perdeu deste momento\nE resgatou todos os sentidos para outra dimens\u00e3o.\nN\u00e3o quero deixar cair o olhar\nNem perder a lucidez de amar\nNesta vida que acolhi\nDe algu\u00e9m muito especial a recebi.\nPorque amanh\u00e3 ser\u00e1 tarde\u2026\n\u00a0\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Amanh\u00e3_ser\u00e1_tarde\u2026.txt"
    },
    "Amor": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Dezembro 2015",
        "date_division": "Dezembro 13, 2015",
        "img_file": "Amor.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/12/flor1.jpg?w=584",
        "poem": "\nAgora mesmo eu sinto amor\nDesfolhei o meu cora\u00e7\u00e3o em flor\nSaltei para o palco sem pudor\nRepresentei para ti com todo o meu furor\nAgora mesmo eu agarro na tua m\u00e3o\nPrendo-me nos teus bra\u00e7os de paix\u00e3o\nSilencio as palavras na escurid\u00e3o\nEntrego o meu corpo \u00e0 atra\u00e7\u00e3o\nAgora mesmo sufoco o meu respirar\nAnsiosa pelos teus l\u00e1bios me beijar\nInundo os meus olhos no teu olhar\nDeixo o teu corpo no meu tocar\nA tudo isto eu chamo amor\nAgora, talvez um dia\nA vida a dois tem mais sabor\nE a teu lado mais alegria\n",
        "poem_file": "Amor.txt"
    },
    "Amor para a\u00a0vida": {
        "categories": [
            "Filho"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2021",
        "date_division": "Mar\u00e7o 28, 2021",
        "img_file": "Amor_para_a\u00a0vida.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/03/ryan-o-niel-renqujv_-zu-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\nPudesse eu ser asa\nPara te deixar voar\nPudesse eu ser casa\nPara acolher o teu pousar\nPudesse eu ser uma estrela\nPara o teu caminho iluminar\nSoubesse eu ser a leveza\nPara a dureza da vida apagar\nSoubesse eu ser o sol\nPara fazer o teu dia brilhar\nPudesse eu ser a pele\nPara a tua pele agasalhar\nSoubesse eu colher a felicidade\nPara como presente te dar\nPara que saibas\nO meu amor por ti jamais vai acabar\n\u00c9 semente para uma vida toda durar.\n",
        "poem_file": "Amor_para_a\u00a0vida.txt"
    },
    "Antes que \u2026": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Outubro 2018",
        "date_division": "Outubro 17, 2018",
        "img_file": "Antes_que_\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/10/james-cousins-385610-unsplash1.jpg?w=472&h=323",
        "poem": "\nGuardo o sil\u00eancio da solid\u00e3o\nAntes que o barulho se alastre\nE se aloje no cora\u00e7\u00e3o\nAdorme\u00e7o a tristeza\nAntes que o manto desperte\nE acorde a minha leveza\nRecolho as palavras perdidas\nAntes que se sintam \u00f3rf\u00e3s\nE se isolem deprimidas\nApago a sombra da minha voz\nAntes que fuja a poesia\nE os sonhos acabem s\u00f3s\nLimpo o corpo do cansa\u00e7o\nAntes que se estenda pela alma\nE se aproprie do meu espa\u00e7o\nCosturo as minhas mem\u00f3rias\nAntes que o tempo as perca\nE n\u00e3o as conte como hist\u00f3rias\nRevelo o retrato dos dias\nAntes que as cores desbotem\nE a rotina me roube as alegrias\nAntes que a brisa me leve\nVerto a linguagem que traduz a ess\u00eancia\nO ref\u00fagio da minha exist\u00eancia.\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Antes_que_\u2026.txt"
    },
    "Ao luar": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Setembro 2016",
        "date_division": "Setembro 11, 2016",
        "img_file": "Ao_luar.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/09/sunrise-1578801_960_720.jpg?w=549&h=366",
        "poem": "\nOs p\u00e1ssaros j\u00e1 recolheram\nAs flores j\u00e1 adormeceram\nAs luzes j\u00e1 se apagaram\nApenas eu e a lua\nAinda acordadas,\nEncurtamos a dist\u00e2ncia\nFalamos dos sonhos ainda n\u00e3o sonhados\nDa paix\u00e3o que une os namorados.\nEscutamos o mexerico das estrelas\nNo c\u00e9u escuro e cintilante\nRepouso o pensamento\nApenas por um momento\nEstaremos todos a sonhar?\nTransporto a ilus\u00e3o de toda a mat\u00e9ria c\u00f3smica\nAlbergo os segredos que partilhamos\nNa igualdade de amar\nA paix\u00e3o que faz a lua brilhar\nO amor que me permite voar\nAssim continuamos,\nSorridentes at\u00e9 o nascer do sol chegar.\n",
        "poem_file": "Ao_luar.txt"
    },
    "Ao sabor do\u00a0vento\u2026": {
        "categories": [
            "Liberdade"
        ],
        "date": "Setembro 2019",
        "date_division": "Setembro 13, 2019",
        "img_file": "Ao_sabor_do\u00a0vento\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/09/rob-wingate-fd9tumrbjzk-unsplash.jpg?w=425&h=354",
        "poem": "\nA cortina abre-se\nConvidando o vento a entrar\nA espregui\u00e7ar-se no meu acordar\nA inspirar a ingenuidade da alma\nE a decifrar a nudez do corpo\nQue respira cada movimento\nComo se a pele fosse abrigo\nDe todas as sensa\u00e7\u00f5es\u2026\nA cortina abre-se\nRodopiando na janela entreaberta\nO ar pousa em todos os sentidos\nAcentua-se a vontade de te ver chegar\nDe saborear o bater do vento\nNo aconchego dos nossos cora\u00e7\u00f5es\u2026\n",
        "poem_file": "Ao_sabor_do\u00a0vento\u2026.txt"
    },
    "Apenas um sonho": {
        "categories": [
            "Sonho"
        ],
        "date": "Outubro 2017",
        "date_division": "Outubro 22, 2017",
        "img_file": "Apenas_um_sonho.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/10/swing-1218654_960_720.jpg?w=527&h=350",
        "poem": "\n\u2026 Pela vontade de n\u00e3o querer viver pela metade\nEncaixo os sonhos na minha realidade\nBalan\u00e7o entre a ilus\u00e3o e a raz\u00e3o\u2026\nAinda que\nSeja apenas um sonho\nAgarro a tua presen\u00e7a\nEntre suspiros,\nSinto-te dentro de mim\nTomo conta das horas\nPara que a noite n\u00e3o tenha fim.\nQuando o amanhecer\nMe vier acordar\nVou guardar-te no meu cora\u00e7\u00e3o\nAt\u00e9 ao anoitecer\nPara quando adormecer\nContinuar a sonhar.\nN\u00e3o vou deixar o sono\nRoubar-te\nSimplesmente assim\u2026\n",
        "poem_file": "Apenas_um_sonho.txt"
    },
    "Aprendo a voar": {
        "categories": [
            "Liberdade"
        ],
        "date": "Dezembro 2017",
        "date_division": "Dezembro 27, 2017",
        "img_file": "Aprendo_a_voar.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/12/butterfly-1127666_960_720.jpg?w=458&h=305",
        "poem": "\nObservo a quietude do teu voo\nLivre, solto\nOnde o vento molda a vontade\nE ajusta o pensamento\nDe seguir em frente\nSem suspender o momento\nDe dar asas \u00e0 felicidade.\nAbro o meu cora\u00e7\u00e3o\nE aprendo a voar!\n",
        "poem_file": "Aprendo_a_voar.txt"
    },
    "Aroma da Vida": {
        "categories": [
            "Sonho"
        ],
        "date": "Outubro 2020",
        "date_division": "Outubro 28, 2020",
        "img_file": "Aroma_da_Vida.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/10/dream-catcher-4065288_1920-1.jpg?w=1024",
        "poem": "Acordei os sonhos\nEntreguei-os ao amanhecer\nConvidei-os a sentir o aroma da vida\nO sabor de viver,\nQuando voltaram a recolher\nSentiram ins\u00f3nias\nVontade de ver o dia nascer\u2026\n\n",
        "poem_file": "Aroma_da_Vida.txt"
    },
    "As Palavras": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Julho 2016",
        "date_division": "Julho 3, 2016",
        "img_file": "As_Palavras.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/07/book-759873_960_7201.jpg?w=599&h=365",
        "poem": "\nComo eu saboreio as palavras\nDoces, sentidas ou acarinhadas\nAs amargas s\u00e3o menos apreciadas\nMas nem por isso deixam de ser palavras.\nGosto das palavras arrumadas\nColoridas e bem ritmadas\nGosto de as escrever bem alinhadas\nPara n\u00e3o serem esquecidas ou apagadas.\nAs palavras s\u00e3o como l\u00e2minas afiadas\nA alma sangra quando mal pronunciadas\nAo contr\u00e1rio ao ouvido segredadas\nAlegram o cora\u00e7\u00e3o ao serem t\u00e3o desejadas.\n",
        "poem_file": "As_Palavras.txt"
    },
    "As horas da\u00a0noite": {
        "categories": [
            "Solid\u00e3o"
        ],
        "date": "Junho 2019",
        "date_division": "Junho 6, 2019",
        "img_file": "As_horas_da\u00a0noite.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/06/lamp-2903830_960_720.jpg?w=486&h=325",
        "poem": "\nSenti que me perdi\nNa fragr\u00e2ncia da noite\nQue se mostrava fria\nOpaca e vazia\nEntre janelas desabitadas\nE ruas desordenadas,\nDormitavam as palavras\nNuas e cruas\nComo se estivessem apagadas,\nConto as horas da noite\nPara depressa o dia chegar\nE as palavras acordar\nGosto tanto de as ouvir falar\u2026\n",
        "poem_file": "As_horas_da\u00a0noite.txt"
    },
    "Assim chega mar\u00e7o\u2026": {
        "categories": [
            "Meses"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2022",
        "date_division": "Mar\u00e7o 1, 2022",
        "img_file": "Assim_chega_mar\u00e7o\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/03/a236ff913ce80d27b7819322495ac154.jpg?w=1024",
        "poem": "\n\nE com o ar leve e perfumado\nAssim chega mar\u00e7o\nConfiante e despreocupado.\nTraz o aroma da primavera\nO cheiro a terra lavrada\nRebento de vida que ir\u00e1 ser plantado\nAmor que brota no pousar dos dias\nMar\u00e7o soma afetos e alegrias,\nSoa a poemas, poetas e poesias\nManh\u00e3s despertas e tardes vadias\nOlhar que se estende iluminado\nEm cada rosto de mulher, ser amado\nAssim se abrem as portas para a tua chegada\nQue o vento suavize a tua caminhada\u2026\n",
        "poem_file": "Assim_chega_mar\u00e7o\u2026.txt"
    },
    "Bater de Asas": {
        "categories": [
            "Anivers\u00e1rio"
        ],
        "date": "Julho 2020",
        "date_division": "Julho 29, 2020",
        "img_file": "Bater_de_Asas.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/02/butterfly-1429884_960_720.jpg?w=482&h=322",
        "poem": "\nA vida \u00e9 este bater de asas\nVoos altos com sonhos que tocam o c\u00e9u\nHaver\u00e1 dias que permane\u00e7o no ninho\nA costurar feridas e a reparar as asas\nEsvoa\u00e7ando e destapando o v\u00e9u\nPara voltar a voar.\nNeste bater de asas\nHoje completo o meu quadrag\u00e9simo quinto voo!\nRETRATO\nHoje acordei\nAbri a janela, o dia acaba de nascer\nAinda se observa o nevoeiro,\nA frescura matinal, a transpar\u00eancia\nDas gotas de orvalho que o sol\nIr\u00e1 fazer desaparecer.\nAcordei, feliz com o que sonhei\nUma hist\u00f3ria, um cap\u00edtulo de emo\u00e7\u00e3o\nVivido no tempo que o tempo at\u00e9 hoje n\u00e3o apaga,\nO passado presente que acende a chama da nostalgia\nNum mundo de sonhos e fantasia.\nSenti o aroma, o cheiro a jasmim\nA lembran\u00e7a da inf\u00e2ncia\nOs passeios pelo jardim.\nA mem\u00f3ria retratada\nDo quanto eu queria crescer\nE a menina pequenina deixar de ser.\nAnsiava trocar as fitas e os la\u00e7os\nAbandonar as bonecas sem bra\u00e7os\nDeixar de usar os vestidos de folhos\nTinha o mundo dos adultos na mira dos meus olhos.\nO que tinha n\u00e3o era o que queria ter\nO que hoje sou, sinto orgulho de o ser.\nBonita de uma simplicidade singular\nDotada de sensibilidade, a pele escura e expressividade no olhar\nDe cabelo rebelde e inoc\u00eancia na forma de estar.\nQueria embarcar no meu ba\u00fa dos sonhos\nE todos os desejos alcan\u00e7ar\nPartir para conhecer o desconhecido\nViver uma aventura sem parar.\nIr, ficar, nunca perder a vontade de lutar\nCrescer \u00e9 uma batalha dif\u00edcil de travar\nQuantos escudos de hipocrisia escondem a verdade,\nEm rostos vadios de loucura e falsidade.\nAprecio a autenticidade da conquista\nAprendi a ver a vida de forma realista.\nDescobri que a verdade n\u00e3o \u00e9 verdadeira\nA mentira \u00e9 cruel e desalinha o sentido de orienta\u00e7\u00e3o.\nAmo, respeito, partilho sentimentos\nQuero muito recordar os bons momentos\nEnvelhecer lado a lado, cuidar da nossa uni\u00e3o.\nVivencio a experi\u00eancia de ser m\u00e3e\nComo algo que me aconchega o cora\u00e7\u00e3o,\nA alma quente e o amor que ficar\u00e1 para sempre.\nA corrida da felicidade \u00e9 trabalhosa\nTantas vezes encontramos a estrada sinuosa\nOs desvios quebram o nosso percurso\nS\u00e3o um desastre para o ego e mudam a vontade do nosso curso.\nEis que um vulc\u00e3o de sentimentos explode\nAgarro com alegria a vida que eclode.\nQuero muito ser mimada, quero muito ser amada\nQuero ter sonhos e sonhar\nQuero abra\u00e7ar e beijar.\nOfere\u00e7o-te o meu retrato\nN\u00e3o precisas de o emoldurar, nem de o pendurar\nA atribui\u00e7\u00e3o de valor est\u00e1 na forma de atuar\nA import\u00e2ncia que damos ao outro\nReflete-se na atitude e no bem-estar.\nProcuro tranquilidade, encontro liberdade\nQuero ser feliz, proporcionar felicidade.\n",
        "poem_file": "Bater_de_Asas.txt"
    },
    "Bem vindo Maio!": {
        "categories": [
            "Meses"
        ],
        "date": "Maio 2022",
        "date_division": "Maio 2, 2022",
        "img_file": "Bem_vindo_Maio!.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/05/1c99c8a6913a4d663da8d89f4b65e13b.jpg?w=564",
        "poem": "\nEsbelto de apar\u00eancia\nCom o rosto de trabalhador\nMostra-se maio e a sua ess\u00eancia\nDando luz e cor \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o\nDe com giestas se cobrir o lar\nE de amarelo se perfumar o cora\u00e7\u00e3o,\nAlimentando o olhar com o cantar dos p\u00e1ssaros\nE trazer a alegria da melodia\nFazendo de maio uma sinfonia!\n",
        "poem_file": "Bem_vindo_Maio!.txt"
    },
    "Ber\u00e7o de aconchego": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Agosto 2017",
        "date_division": "Agosto 27, 2017",
        "img_file": "Ber\u00e7o_de_aconchego.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/08/tree-stump-2267010_960_720.jpg?w=474&h=316",
        "poem": "\nSinto a dor entrar-me na pele\nAo caminhar descal\u00e7a entre o p\u00f3\nE a saudade do verde do teu olhar.\nOlho as \u00e1rvores desfolhadas\nT\u00e3o vis\u00edvel a magreza,\nA tristeza,\nDe terem sido abandonadas.\nA terra est\u00e1 carente de semente\nDe gr\u00e3o\nDe um sopro de gente\nQue lhe estenda a m\u00e3o\nPedra a pedra\nLhe devolva a cal\u00e7ada\nOs sonhos de cada esta\u00e7\u00e3o.\nMeu ber\u00e7o de aconchego\nDeixa-me sacudir-te as feridas\nCosturar-te as asas\nPara que possas de novo voar\nT\u00e3o longe quanto os p\u00e1ssaros\nNo rasgar dos dias\nQue alegremente vivias.\n",
        "poem_file": "Ber\u00e7o_de_aconchego.txt"
    },
    "Bom dia!": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Novembro 2017",
        "date_division": "Novembro 5, 2017",
        "img_file": "Bom_dia!.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/08/freestocks-org-139132.jpg?w=540&h=360",
        "poem": "\u00a0\n\n\u201cCada dia \u00e9 uma fragr\u00e2ncia\nO meu cora\u00e7\u00e3o um frasco de perfume\nAlberga a do\u00e7ura de saber amar\nLiberta frescura ao acordar\u201d\nO dia acorda silencioso\nUm pouco pregui\u00e7oso\nTal como o meu corpo\nAinda alimenta a madrugada\nAvesso \u00e0 alvorada\nEntre gestos desajeitados\nTombados,\nSob a in\u00e9rcia do aconchego.\nEnquanto o tempo\nAparece meio ensonado\nAt\u00e9 um pouco camuflado\nMas n\u00e3o para de dar corda \u00e0s horas\nFlecha que me crava o pensamento\nN\u00e3o me deixa saborear o momento\nQuero receber o amanhecer\nCalmamente,\nComo assim deve ser!\n",
        "poem_file": "Bom_dia!.txt"
    },
    "Borboletas": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Janeiro 2021",
        "date_division": "Janeiro 12, 2021",
        "img_file": "Borboletas.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/01/drz-__-ck7rdtauhde-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\nFecho os olhos no teu olhar\nEstendo as minhas m\u00e3os aos teus gestos\nSinto a luz do dia penetrar\nEntre os corpos que se querem juntar\nComo se fossem borboletas a bailar.\nNeste voo,\nOuve-se um sil\u00eancio a sussurrar\nO amor que paira no ar\nEntre a vontade de pousar\nE de asas agasalhar\u2026\n",
        "poem_file": "Borboletas.txt"
    },
    "Brisa\u2026": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Janeiro 2019",
        "date_division": "Janeiro 24, 2019",
        "img_file": "Brisa\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/01/girl-1082212_960_720.jpg?w=516&h=344",
        "poem": "\nVejo-te a enrolar as ondas do mar\nSinto-te a assentar a poeira do ar\nEscondes-te no meu cabelo\nQue cede ao teu rodopiar\nEsvoa\u00e7ando para te agasalhar.\nO meu corpo apega-se ao respirar\nDo sopro que cai na minha pele\nToca nos poros at\u00e9 os arrepiar\nCruzo o meu olhar com o teu pensar\nNesse vai e vem constante de viajar.\n\u00c9s brisa\nLevas as mem\u00f3rias que o tempo apagou\nLiberto-me no aroma da tua aragem\nGanho leveza na minha bagagem\nAgarro a vida que ainda n\u00e3o passou\u2026\n",
        "poem_file": "Brisa\u2026.txt"
    },
    "Cai a noite": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Agosto 2015",
        "date_division": "Agosto 25, 2015",
        "img_file": "Cai_a_noite.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/08/night-361362_640.jpg?w=424&h=321",
        "poem": "\nCai a noite\nBrilha a lua na escurid\u00e3o\nNo sil\u00eancio dos sentidos\nNo ref\u00fagio da solid\u00e3o\nN\u00e3o s\u00f3, mas sozinha\nRelembro os momentos vividos\nNo di\u00e1rio da nossa uni\u00e3o.\nH\u00e1 momentos a esquecer, dias dif\u00edceis de reviver\nA autenticidade est\u00e1 na capacidade de escolher,\nPois entre o perder e o vencer\nEst\u00e1 a felicidade de querer viver.\nQuero ver o novo dia nascer\nDeixar penetrar a luz do amanhecer\nSentir a penumbra desaparecer.\nConvidar o sol a entrar\nMergulhar no conforto que \u00e9 acordar\nE a teu lado poder estar.\n\u00c9 dia, vamos festejar\nA emo\u00e7\u00e3o e a vontade de partilhar\nO quanto \u00e9 bom amar!\n",
        "poem_file": "Cai_a_noite.txt"
    },
    "Cais": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Janeiro 2018",
        "date_division": "Janeiro 4, 2018",
        "img_file": "Cais.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/01/farol1400190_960_720.jpg?w=520&h=293",
        "poem": "\nO sentido que me reveste a pele\nPor vezes interrompe o tempo\nHiberna em mem\u00f3rias apagadas\nCai em conversas resignadas\nAt\u00e9 sacudir de novo as palavras\nE o corpo renascer inteiro\nDa p\u00e1lida sombra\nQue lhe envolve a ess\u00eancia\nDestapando os movimentos\nOnde tece a vontade e agradece\nO ch\u00e3o que a terra lhe oferece.\nEmbarco sem demora\nAt\u00e9 ao cais que me devolve \u00e0 vida.\n",
        "poem_file": "Cais.txt"
    },
    "Campo aberto": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Junho 2018",
        "date_division": "Junho 11, 2018",
        "img_file": "Campo_aberto.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/06/oliver-pacas-191069-unsplash.jpg?w=482&h=321",
        "poem": "\nPreciso desse campo aberto\nOnde o olhar se deixa ir\nNa abund\u00e2ncia do tempo\nOnde as m\u00e3os repousam\nDos socalcos da vida\nE o amor fermenta\nNo intenso aroma\nQue o vento traz\nE nos corpos se desfaz.\nN\u00e3o tarda rebenta a semente\nE o gr\u00e3o armazenado\nPela terra ser\u00e1 criado\nO c\u00e9u abre-se de cor\nEntre o verde do respirar\nE o cora\u00e7\u00e3o pronto para amar\nO fruto encontra poiso\nRaiz f\u00e9rtil para se libertar\nE mais um ciclo completar.\n",
        "poem_file": "Campo_aberto.txt"
    },
    "Carta \u00e0 Primavera": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2022",
        "date_division": "Mar\u00e7o 20, 2022",
        "img_file": "Carta_\u00e0_Primavera.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/03/edward-howell-ht9uyh6odce-unsplash.jpg?w=744",
        "poem": "\nQuerida Primavera,\n\nQueria que soubesses\nQue o inverno j\u00e1 se recolheu\nE os dias trocaram de cor\nAt\u00e9 as horas se despiram do frio\nE o ar emana uma nova fragr\u00e2ncia\nSentimos a beleza da tua eleg\u00e2ncia\nE neste despertar de sentidos\nRendidos estamos \u00e0 tua espera\nMinha doce e alegre Primavera.\nSente-te abra\u00e7ada\nNesta tua chegada\n\n",
        "poem_file": "Carta_\u00e0_Primavera.txt"
    },
    "Chegou dezembro": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Dezembro 2020",
        "date_division": "Dezembro 10, 2020",
        "img_file": "Chegou_dezembro.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/12/snow-4835868_1280.jpg?w=1024",
        "poem": "Chegou dezembro\nFrio e molhado\nProcura um rega\u00e7o\nUm lugar aconchegado\nOnde aquecer o tempo\nPara sentir de novo a pele\nNo corpo pelo vento moldado.\nChegou dezembro\nMas a casa est\u00e1 vazia\nFechada e sem companhia\nN\u00e3o h\u00e1 quem a venha habitar\nFaltam abra\u00e7os para reconfortar\nO ano est\u00e1 cansado e triste\nA pandemia n\u00e3o o deixa sossegar.\n",
        "poem_file": "Chegou_dezembro.txt"
    },
    "Com Amor": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Janeiro 2017",
        "date_division": "Janeiro 15, 2017",
        "img_file": "Com_Amor.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/01/z-ojmgg99na-suhyeon-choi.jpg?w=319&h=478",
        "poem": "\n\u00a0\nOfere\u00e7o-te espa\u00e7o no meu espa\u00e7o\nDedico-te tempo do meu tempo\nOi\u00e7o-te no sil\u00eancio do meu sil\u00eancio\nSinto-te abra\u00e7ado no meu abra\u00e7o\nVejo-te no olhar do meu olhar\nToco-te como quem te sabe amar\nMostro-te quem e como sou\nLevo-te comigo para onde vou\nJuntam-se duas vidas pela vida\nEm tanto que h\u00e1 para viver\nEntrela\u00e7amos sonhos\nNum voo solto at\u00e9 \u00e0 despedida\nEm tanto que h\u00e1 para fazer\nEntrego-te o melhor de mim\nEntrego-me assim\u2026\n",
        "poem_file": "Com_Amor.txt"
    },
    "Com saudade": {
        "categories": [
            "Saudade"
        ],
        "date": "Agosto 2017",
        "date_division": "Agosto 6, 2017",
        "img_file": "Com_saudade.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/08/note-2527454_960_720.jpg?w=498&h=332",
        "poem": "\nAgarrei numa folha de papel\nE escrevi a saudade\nQue transpira da minha pele\nO cheiro que n\u00e3o se evapora\nQue me cobre a alma\nE me veste o pensamento\nSob o corpo nu e sedento\nQue permanece em sil\u00eancio\nDesde a tua partida at\u00e9 agora.\nEscrevo a saudade\nCom palavras magoadas\nDeixadas ao acaso\nNa minha folha de papel\nAbandonadas\nCom saudade.\n",
        "poem_file": "Com_saudade.txt"
    },
    "Como eu queria\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2017",
        "date_division": "Mar\u00e7o 26, 2017",
        "img_file": "Como_eu_queria\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/03/jose-gonzalez-110670.jpg?w=521&h=346",
        "poem": "\nComo eu queria\nTer o teu mundo\nPerto do meu\nMoldar o meu corpo\nPara encaixar no teu\nTer um pouco das horas\nQue cobrem o teu dia\nSer um peda\u00e7o de felicidade\nUm doce que alimenta\nA nossa cumplicidade\nComo eu queria\u2026.\nAcordar com o teu acordar\nCorpos despidos e unidos\nEnlear-me no teu cora\u00e7\u00e3o\nComo um ninho de amor\nConstru\u00eddo lado a lado\nNum bater de asas desenfreado\nSer o teu ponto de luz\nNo caminho que te conduz\nPor aqui ou mais al\u00e9m\nComo eu queria\nIr tamb\u00e9m\u2026\n",
        "poem_file": "Como_eu_queria\u2026.txt"
    },
    "Como se fosse uma\u00a0janela": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Dezembro 2017",
        "date_division": "Dezembro 16, 2017",
        "img_file": "Como_se_fosse_uma\u00a0janela.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/12/window-2638833_960_720.jpg?w=467&h=311",
        "poem": "\nAbro a madrugada\nComo se fosse uma janela\nQue conspira com o olhar\nEspanta o escuro e a sombra\nNum enredo com o corpo\nFaz os sentidos desabrochar.\nNa luz t\u00e9nue do nascer do dia\nCubro a pele com a minha exist\u00eancia\nAlicerce que segura o tempo\nSem perder o saber do ser\nRasgo um sorriso de esperan\u00e7a\nAlimento a vida que me faz viver.\nAbro a janela\nComo se abrisse a madrugada\nDebru\u00e7o-me no caminho\nQue ser\u00e1 a minha caminhada\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Como_se_fosse_uma\u00a0janela.txt"
    },
    "Como sou\u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2018",
        "date_division": "Mar\u00e7o 8, 2018",
        "img_file": "Como_sou\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/02/person-1357485_960_720.jpg?w=472&h=314",
        "poem": "\nPor vezes tenho essa vontade\nDe suspender o tempo\nE viver como que distante\nRiscar o vai e vem\nO engolir constante\nDas coisas formatadas\nVividas em vidas aprisionadas\nCom as horas ritmadas.\nPor vezes tenho essa vontade\nDe n\u00e3o ser hoje nem amanh\u00e3\nCalar a raz\u00e3o\nSem a condi\u00e7\u00e3o de ter que ser\nN\u00e3o me apetece obedecer\n\u00c0 certeza dos certos\nCaminho a par com a incerteza\nCerta de encontrar a minha leveza.\nPor vezes tenho essa vontade\nDe ir longe ficando por perto\nVestir o rosto de sorriso aberto\nN\u00e3o deixar os dias embrulhados\nAinda que tristes ou amuados\nTransporto-os na minha ilus\u00e3o\nE com eles vou\nTal e qual como sou\u2026.\n",
        "poem_file": "Como_sou\u2026.txt"
    },
    "Como um livro de\u00a0poesia": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Setembro 2019",
        "date_division": "Setembro 20, 2019",
        "img_file": "Como_um_livro_de\u00a0poesia.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/09/book-2304389_1280.jpg?w=497&h=241",
        "poem": "\nO corpo ainda se enrosca a dormitar\nJ\u00e1 as palavras come\u00e7am a pestanejar\nC\u00famplices com a vontade de despertar\nO olhar que se vai estender a outros olhares\nEscutando o sil\u00eancio\nCom que a vida vem beijar\nO dia que se inicia\u2026\n\u2026Por entre as m\u00e3os voam segredos\nQue o tempo molda e acaricia\nE o dia abre-se \u00e0 vida\nComo um livro de poesia.\n",
        "poem_file": "Como_um_livro_de\u00a0poesia.txt"
    },
    "Confid\u00eancias\u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Janeiro 2018",
        "date_division": "Janeiro 11, 2018",
        "img_file": "Confid\u00eancias\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/01/pine-watt-412305.jpg?w=506&h=338",
        "poem": "\n\u201cN\u00e3o sou mais do que v\u00eas em mim\nTracei um caminho que me levou\nE me libertou num poema assim\u2026\u201d\n\u00a0\nHoje sou o que nunca fui\nTrago no olhar o que nunca vi\nEncontrei palavras que nunca esqueci\nRelembrei sonhos que ficaram por a\u00ed\nEsquecidos, talvez perdidos\nEntre peda\u00e7os de caminhos percorridos.\nOntem fui o que hoje sou\nRosto que o tempo transformou\nAbra\u00e7os que o vento levou\nSil\u00eancios que o cora\u00e7\u00e3o libertou.\nSou o amanh\u00e3 e para onde vou\nLevo comigo a raiz que brotou\nSem medo do que para tr\u00e1s ficou\nImporta o agora e com quem estou\nCaso o amor que recebo com o que dou.\n",
        "poem_file": "Confid\u00eancias\u2026.txt"
    },
    "Confus\u00e3o\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Fevereiro 2017",
        "date_division": "Fevereiro 25, 2017",
        "img_file": "Confus\u00e3o\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/02/tree-293236_960_720.jpg?w=489&h=326",
        "poem": "\nDe repente o olhar fica vazio\nMudo\nTudo \u00e9 p\u00e1lido e sem cor\nO sorriso fica fechado\nSisudo\nOpaco e sem valor\nEm redor tudo desaparece\nN\u00e3o h\u00e1 gente\nN\u00e3o h\u00e1 como seguir em frente\nAt\u00e9 o tempo parece que parou\nConfuso\nO que ser\u00e1 que mudou?\nH\u00e1 momentos que tudo cansa\nAt\u00e9 o pr\u00f3prio descanso\nTantas vezes fujo da agita\u00e7\u00e3o\nAnsiando o sossego\nO repouso da mente\nO libertar da raz\u00e3o\nMas tudo muda rapidamente\nVolta o desassossego\nA azafama da multid\u00e3o\nN\u00e3o h\u00e1 como seguir em frente\nTanta \u00e9 a confus\u00e3o.\nTamb\u00e9m n\u00e3o sei se quero ir\nNem t\u00e3o pouco se quero ficar\nO corpo est\u00e1 do avesso\nSinto a alma a doer\nO cora\u00e7\u00e3o a esmorecer\nJ\u00e1 nem sei se me conhe\u00e7o\nSe \u00e9 na quietude que me aborre\u00e7o\nOu no receio de a perder.\n",
        "poem_file": "Confus\u00e3o\u2026.txt"
    },
    "Convite": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Outubro 2016",
        "date_division": "Outubro 23, 2016",
        "img_file": "Convite.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/10/heart-1450359_960_720.jpg?w=463&h=289",
        "poem": "\nConvido-te a ficares comigo esta noite\nA preencher o vazio deste espa\u00e7o\nA afugentar o silencio num abra\u00e7o\nEmbriagar a alma que se deslumbra\nQuando os nossos corpos enfeiti\u00e7ados\nSe unem de paix\u00e3o enamorados.\nConvido-te a habitares este espa\u00e7o\nOutrora sombrio e um pouco ba\u00e7o\nVamos iluminar a penumbra\nCruzar os nossos sentidos\nEnquanto seres semelhantes\nSaborear o prazer de sermos amantes.\nConvido-te a ficares comigo\nEntre o amanhecer e o anoitecer\nEntre a luz e a escurid\u00e3o\nEntre as palavras e a inspira\u00e7\u00e3o\nQue moram no meu cora\u00e7\u00e3o.\n",
        "poem_file": "Convite.txt"
    },
    "Convite de ver\u00e3o": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Julho 2017",
        "date_division": "Julho 2, 2017",
        "img_file": "Convite_de_ver\u00e3o.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/07/girl-2168500_960_720.jpg?w=423&h=317",
        "poem": "\nRecebi com agrado o convite\nPara felicitar a nova esta\u00e7\u00e3o\nVisto-me de palavras\nN\u00e3o tenho vestido novo\nPara me apresentar ao ver\u00e3o\nAprumo o pensamento\nPara ficar leve e esvoa\u00e7ante\nPinto o olhar para ficar brilhante\nN\u00e3o quero parecer deselegante.\nDe m\u00e3os livres\nSorrio confiante\nAos olhares agitados\nEm rostos curiosos\nColados ao movimento\nDos versos e das rimas\nQue embelezam o meu corpo\nVaidosa pela proeza\nDe poder mostrar tal beleza.\nO c\u00e9u azul mostra um sorriso\nO mar envolve-se de improviso\nO dia veste-se de cor\nO vento espalha calor\nEu trajada de poesia\nTodos serenos, mas a rigor\nAguardamos o momento\nDe ver chegar o ver\u00e3o\nDisfrutar da calorosa esta\u00e7\u00e3o.\nAbre portas a tantos odores\nDos frutos maduros\nAt\u00e9 \u00e0 fragr\u00e2ncia das flores\nA paisagem envolve-se de cores\nExplode a paix\u00e3o dos amores\nEnvolvidos na emo\u00e7\u00e3o da esta\u00e7\u00e3o\nAbra\u00e7am o sol e o mar\nEntre o amanhecer e o anoitecer\nApuram os sentidos para amar.\n",
        "poem_file": "Convite_de_ver\u00e3o.txt"
    },
    "Coordenadas": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Janeiro 2021",
        "date_division": "Janeiro 17, 2021",
        "img_file": "Coordenadas.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/01/nicole-wilcox-zaws-hkchya-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\nSe quiseres saber de mim\nNo rosto trago a ess\u00eancia\nO corpo veste-se de apar\u00eancia\nConservo na idade alguma inoc\u00eancia\nE dou por mim a viver assim\nNa simplicidade de um olhar\nN\u00e3o muito longe,\nNum lugar f\u00e1cil de encontrar\nEstarei com o sol ao amanhecer\nE irei com ele ver o mar ao entardecer\n       Se quiseres saber de mim\u2026\n",
        "poem_file": "Coordenadas.txt"
    },
    "Cumplicidade": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Maio 2017",
        "date_division": "Maio 21, 2017",
        "img_file": "Cumplicidade.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/05/girl-2194378_960_720.jpg?w=506&h=317",
        "poem": "\nEra um dia igual a tantos outros\nPela frente o caminho\nQue tantas vezes percorri\nDe m\u00e3os dadas com a vida\nMas s\u00f3 hoje me apercebi\nDa cumplicidade entre as folhas\nQue cobrem o ch\u00e3o\nE o desabrochar das flores\nQue pintam a terra de cores\nNuma simbiose de amizade\nOnde os ventos espalham\nFragr\u00e2ncia de liberdade!\nTal como a natureza\nQue se veste de beleza\nTamb\u00e9m eu me entrego \u00e0 nudez\nDe um corpo coberto de sonhos\nE comigo levo a leveza\nDas escolhas que escolhi\nDe bra\u00e7os abertos para a vida\nNum sopro de simplicidade\nCruzo o olhar com os caminhos\nE numa ing\u00e9nua cumplicidade\nRoubo \u00e0s palavras a ousadia\nDe ir espalhando poesia!\n",
        "poem_file": "Cumplicidade.txt"
    },
    "Dar sentido aos\u00a0Sentidos": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Maio 2021",
        "date_division": "Maio 19, 2021",
        "img_file": "Dar_sentido_aos\u00a0Sentidos.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/05/ava-sol-gkyjrbnfooa-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "Gosto de te ver\nDe olhar no teu olhar sarado\nDespreocupado,\nSentir as tuas m\u00e3os livres\nO teu abra\u00e7o apertado\nAconchegado,\nOuvir em sil\u00eancio as tuas palavras\nO teu discurso letrado\nEnfeiti\u00e7ado,\nMergulhar no odor da tua pele\nNo veludo acastanhado\nPerfumado,\nTrocar os meus beijos pelos teus beijos\nEsse sabor frutado\nApaixonado,\nGosto de dar sentido aos sentidos\u2026\n",
        "poem_file": "Dar_sentido_aos\u00a0Sentidos.txt"
    },
    "De cora\u00e7\u00e3o": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Outubro 2020",
        "date_division": "Outubro 15, 2020",
        "img_file": "De_cora\u00e7\u00e3o.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/10/copy-space-1693304_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "Embrulho-me\nNo aconchego da tua pele\nComo se fosse tecido\nMacio e aveludado\nO meu corpo fica assim preenchido\nMas o cora\u00e7\u00e3o permanece destapado\nLivre para te receber e ser amado.\n",
        "poem_file": "De_cora\u00e7\u00e3o.txt"
    },
    "De cora\u00e7\u00e3o!": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Abril 2020",
        "date_division": "Abril 3, 2020",
        "img_file": "De_cora\u00e7\u00e3o!.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/04/heart-1192662_1920-1.jpg?w=584",
        "poem": "\nEnquanto procurava a minha liberdade\nO meu cora\u00e7\u00e3o pulava de felicidade\nSabia que t\u00ednhamos o mesmo destino\nRespir\u00e1vamos a mesma paix\u00e3o\nDonos de uma grande emo\u00e7\u00e3o\nContudo,\nPor vezes eu n\u00e3o lhe dava a devida aten\u00e7\u00e3o\nAinda assim,\nNunca abdicou da sua dedica\u00e7\u00e3o\nAo viver dentro de mim\nMostrando-me sempre a sua lealdade\nQuerendo que eu fosse feliz de verdade!\nDe cora\u00e7\u00e3o\u2026\n",
        "poem_file": "De_cora\u00e7\u00e3o!.txt"
    },
    "De dentro de\u00a0mim\u2026": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Outubro 2019",
        "date_division": "Outubro 18, 2019",
        "img_file": "De_dentro_de\u00a0mim\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/02/noah-buscher-976381-unsplash.jpg?w=405&h=463",
        "poem": "\nSolta-se de dentro de mim\nA aurora que desperta o dia\nQue desamarra os segredos\nGuardados pela pele\nEnquanto dormia.\nO rosto pousa silenciosamente\nO olhar no espelho\nE sacode o retrato\nAinda um pouco desarrumado,\nVestindo apressadamente o tato\nPara compor a figura\nN\u00e3o querendo mostrar amargura.\nSolta-se de dentro de mim\nUm pouco de ingenuidade\nUm sorriso que toa a verdade\nE a voz, at\u00e9 ent\u00e3o guardada\nRespira enchendo-se de vaidade.\nSolta-se de dentro de mim\nUm esvaziar de palavras\nQue se entregam ao dia,\nE assim, vivo\u2026\n",
        "poem_file": "De_dentro_de\u00a0mim\u2026.txt"
    },
    "De mim \u2026 para\u00a0mim": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Julho 2019",
        "date_division": "Julho 18, 2019",
        "img_file": "De_mim_\u2026_para\u00a0mim.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/07/girl-3394947_960_720.jpg?w=490&h=311",
        "poem": "\nEsqueci-me de mim\nEstou \u00e0 deriva\nSou empurrada pelo cora\u00e7\u00e3o\nQue bate para n\u00e3o ficar \u00f3rf\u00e3o\nN\u00e3o quer ser levado pela mar\u00e9\nNem deixar o meu corpo afogar\nEntre as margens\nSem rumo,\nSente medo de ter que aprender\nA viver dentro de outro ser.\nN\u00e3o me deixa partir\nSegura-me entre as suas veias\nAt\u00e9 a minha pele voltar a acordar\nE eu,\nDe mim me lembrar \u2026\n",
        "poem_file": "De_mim_\u2026_para\u00a0mim.txt"
    },
    "Deixo-me ir\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Julho 2017",
        "date_division": "Julho 30, 2017",
        "img_file": "Deixo-me_ir\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/07/boris-smokrovic-223509.jpg?w=438&h=292",
        "poem": "\nHoje vou esticar o tempo\nAdocicar o olhar\nPerfumar os beijos\nVestir-me para amar.\nPeda\u00e7o a peda\u00e7o\nPasso a passo\nDeixo-me ir\nSem pressa\nDe voltar\u2026\n",
        "poem_file": "Deixo-me_ir\u2026.txt"
    },
    "Desassossego": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Outubro 2016",
        "date_division": "Outubro 2, 2016",
        "img_file": "Desassossego.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/10/swing-1365713_960_720.jpg?w=557&h=371",
        "poem": "\nDecidi interromper a inquietude\nQue me visita sem a convidar\nRouba-me espa\u00e7o e por vezes desilude\nComo se fosse um corpo por habitar.\nRepouso o meu olhar cansado\nAgoniado pelas l\u00e1grimas sufocadas\nNa alma as promessas de um passado\nMem\u00f3rias que o cora\u00e7\u00e3o tem gravadas.\nEstreme\u00e7o com o grito da solid\u00e3o\nQue me desperta deste lugar escuro\nAcordo a tempo de mudar de dire\u00e7\u00e3o\nDespejar a dor e partir para um lugar seguro.\nRecordo a minha imagem sorridente\nEnvolta de um corpo em liberdade\nTraduz o sossego de um tempo presente\nAliado ao meu conceito de tranquilidade.\n",
        "poem_file": "Desassossego.txt"
    },
    "Descobrir": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Fevereiro 2019",
        "date_division": "Fevereiro 19, 2019",
        "img_file": "Descobrir.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/02/dmitry-bayer-744523-unsplash.jpg?w=325&h=488",
        "poem": "\n\u00a0\n\u00a0\nPouso o sil\u00eancio\nCalam-se as palavras\nOu\u00e7o o eco profundo\nQue transporta o pensamento\nE agita o corpo como o vento\nNo desnudar da minha pele\nSurge um grito de chamamento\nUm apelo a descobrir\nO rasgar que vem de dentro\nO que o olhar n\u00e3o consegue ver\nApenas a alma no seu entender\nD\u00e1 a conhecer,\nSerei eu capaz de te mostrar?\n",
        "poem_file": "Descobrir.txt"
    },
    "Desencontro": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Junho 2017",
        "date_division": "Junho 24, 2017",
        "img_file": "Desencontro.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/06/heart-1665157_960_720.jpg?w=482&h=321",
        "poem": "\nChoro a dor da tua partida\nN\u00e3o sei lidar com a despedida\nA sombra que a tua aus\u00eancia deixa em mim\n\u00c9 dif\u00edcil aceitar que o amor chegou ao fim.\nLeio-te em cada palavra que escrevo\nEncontro-te em cada lugar que vou\nRecordo com saudade o que nos juntou\nProcuro entender o que nos afastou.\nSer\u00e1 que n\u00e3o vivemos o mesmo amor?\nSer\u00e1 que o tempo n\u00e3o \u00e9 igual para os dois?\nSer\u00e1 que deixamos de brilhar?\nO que restar\u00e1 de n\u00f3s, depois?\nTenho ainda tanto para te dizer\nGuardarei no vazio do meu cora\u00e7\u00e3o\nPreciso aconchegar o espa\u00e7o ferido\nPelo desencontro da nossa uni\u00e3o.\n",
        "poem_file": "Desencontro.txt"
    },
    "Desfolha-me\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Novembro 2017",
        "date_division": "Novembro 30, 2017",
        "img_file": "Desfolha-me\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/08/book-436507_960_720.jpg?w=481&h=320",
        "poem": "\nDescobre-me,\nFolheia-me\nTraduz\nPalavra a palavra\nA sintaxe\nDo meu corpo\nConjuga-me\nEm todos os sentidos\nContorna\nA minha forma\nCor e textura\nQuero ser complemento\nSingular\nDa tua leitura.\nEnfim,\nAdv\u00e9rbio de tempo\nPresente\nNos gestos\nEntre os versos\nEscritos em liberdade\nL\u00ea-me,\nSem princ\u00edpio nem fim\nDesfolha-me,\nComo se entrasses dentro de mim.\n",
        "poem_file": "Desfolha-me\u2026.txt"
    },
    "Despedida": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Setembro 2016",
        "date_division": "Setembro 18, 2016",
        "img_file": "Despedida.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/09/road-163518_960_720.jpg?w=576&h=372",
        "poem": "\nTalvez esteja de partida, ainda n\u00e3o sei\nProcuro ser bem acolhida\nNuma terra desconhecida\nSem mem\u00f3rias, por onde nunca passei\nTalvez seja um sonho, eu sempre sonhei\nTantas vezes converso com o tempo\nAinda hoje lhe perguntei\nComo amainar a despedida\nE preparar o cora\u00e7\u00e3o para uma nova investida.\nJ\u00e1 sinto o sil\u00eancio apoderar-se do corpo\nA mente a inventariar os sentidos\nTudo \u00e9 opaco em meu redor\nOs sonhos foram caindo, perdidos\nN\u00e3o sei se fico, talvez n\u00e3o\n\u00c9 hora de sacudir os murm\u00farios\nSentir que tudo n\u00e3o foi em v\u00e3o\nTalvez um dia te encontre ou n\u00e3o\u2026\n",
        "poem_file": "Despedida.txt"
    },
    "Dezembro": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Dezembro 2021",
        "date_division": "Dezembro 12, 2021",
        "img_file": "Dezembro.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/12/sixteen-miles-out-7rggidem6gm-unsplash-1.jpg?w=1024",
        "poem": "Chegou dezembro\nCoberto de frio\nAdivinhando o inverno\nNo alto do seu ar pomposo\nN\u00e3o se sentindo menos majestoso\nPor ser o \u00faltimo a chegar.\nTraz o aconchego do lar\nAbra\u00e7a hist\u00f3rias do ano prestes a findar\nSem tristeza de ver as folhas caindo\nAbre espa\u00e7o para ver a fam\u00edlia reunindo\nS\u00e3o dias vestidos de luz e uni\u00e3o\nDezembro completa-se com muito amor no cora\u00e7\u00e3o.\n",
        "poem_file": "Dezembro.txt"
    },
    "Discurso do Sol": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Janeiro 2017",
        "date_division": "Janeiro 29, 2017",
        "img_file": "Discurso_do_Sol.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/01/summer-368224_960_720.jpg?w=510&h=338",
        "poem": "\nO sol mostrou o seu melhor sorriso\nConvidou-me a sair do casulo\nA libertar os la\u00e7os da rotina\nSoltar o olhar\nSoltar o riso\nDeixar para tr\u00e1s a neblina.\nEstendeu os seus enormes bra\u00e7os\nLevou consigo os lamentos\nArejou os pensamentos\nClareou os meus passos\nSeguiu comigo\nComo um bom amigo.\nO sol n\u00e3o deixa de brilhar\nAinda que n\u00e3o seja constante\nN\u00e3o hesita nem um instante\nDe me visitar e iluminar\nRenovando a energia\nQue favorece o meu dia.\nO sol com o seu discurso\nMolda os sentidos\nQue por vezes parecem perdidos\nEnsina a saber esperar\nSem nunca perder a vontade de brilhar!\n",
        "poem_file": "Discurso_do_Sol.txt"
    },
    "Dizem que\u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Outubro 2019",
        "date_division": "Outubro 30, 2019",
        "img_file": "Dizem_que\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/10/heart-shape-1714807_1280.jpg?w=482&h=301",
        "poem": "\nDizem que \u2026\nAmanh\u00e3 \u00e9 longe demais\nA escolha do caminho\nPor onde vais\n\u00c9 o cruzamento entre o presente\nQue se v\u00ea, vive e sente\nE um tempo ainda ausente\nQue se diz ser importante\nEmbora distante\nDos pensamentos reais.\nDizem que \u2026.\nO futuro \u00e9 um tempo inseguro\nTalvez prematuro,\nDif\u00edcil de alcan\u00e7ar\nQue s\u00f3 no hoje devemos pensar!\nDizem que \u2026\nHoje vai de norte a sul\nE que o cora\u00e7\u00e3o aprende a viver\nOnde mais gosta de se ver,\n\u00c9 como um presente\nQue ao acaso rasgamos para ter.\nDizem que\u2026\nO hoje se encontra perto\nAcolhe os sentimentos no momento certo.\nDizem que\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Dizem_que\u2026.txt"
    },
    "Dizem\u2026 que \u00e9\u00a0outono": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Outubro 2017",
        "date_division": "Outubro 1, 2017",
        "img_file": "Dizem\u2026_que_\u00e9\u00a0outono.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/10/autumn-962755_960_720.jpg?w=483&h=407",
        "poem": "\nDiz-se\u2026\nQue \u00e9 a quietude da alma\nQue cai sob a ess\u00eancia das folhas\nE num feiti\u00e7o de cores\nPintam a natureza\nDe tons quentes\nQue aquecem o olhar\nNo estalar do frio\nQue nos vem visitar.\nDiz-se \u2026\nQue \u00e9 o adormecer dos dias\nEntre o c\u00e9u acinzentado\nE o sol amedrontado\nCom o soprar do vento\nE o cair da chuva\nQue lhe roubam o raiar\nEsconde-se deprimido\nE s\u00f3 \u00e0s vezes vem espreitar.\nDiz-se \u2026\nQue \u00e9 o colher de sensa\u00e7\u00f5es\nUm curar de feridas e cicatrizes\nUm remexer de emo\u00e7\u00f5es\nEntre o ref\u00fagio das lembran\u00e7as\nE a aud\u00e1cia das mudan\u00e7as\nNum bater de asas\nRumo a novas fragr\u00e2ncias\nAbrigo de todas as esta\u00e7\u00f5es.\nDizem\u2026\nQue \u00e9 o outono.\n",
        "poem_file": "Dizem\u2026_que_\u00e9\u00a0outono.txt"
    },
    "E de repente o\u00a0outono": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Setembro 2021",
        "date_division": "Setembro 26, 2021",
        "img_file": "E_de_repente_o\u00a0outono.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/09/autumn-leaf-3881677_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "E de repente o outono\nRetratado no tempo\nNas manh\u00e3s despidas pelo vento\nEntre as folhas amarelecidas\nE na chuva que vem espreitar\nOs dias que se deixam encurtar.\nE de repente o outono\nUm novo tempo a acontecer\nGestos que amadurecem o olhar\nVontade acesa de recriar\nA esta\u00e7\u00e3o que a terra vai vivenciar\nE que na pele vem pousar.\n",
        "poem_file": "E_de_repente_o\u00a0outono.txt"
    },
    "E de repente\u2026": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Novembro 2018",
        "date_division": "Novembro 28, 2018",
        "img_file": "E_de_repente\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/11/winter-1971085_960_720.jpg?w=584&h=280",
        "poem": "\nE de repente,\nOi\u00e7o passos que estremecem\nNas ruas frias e molhadas\nFolhas e folhas amarelecem\nPela chuva e pelo vento s\u00e3o levadas\nArrastadas pela melancolia\nQue o inverno traz ao dia.\nE de repente,\nSinto os dias a escurecer\nAs \u00e1rvores despidas a tremer\nO correr dos passos que arrefecem\nEntre as conversas que aquecem\nO crepitar da multid\u00e3o\nQue embrulha a pele na nova esta\u00e7\u00e3o.\nDe repente\nLeve ou levemente,\nTeremos o inverno presente\u2026\n",
        "poem_file": "E_de_repente\u2026.txt"
    },
    "Em constru\u00e7\u00e3o": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Abril 2021",
        "date_division": "Abril 29, 2021",
        "img_file": "Em_constru\u00e7\u00e3o.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/04/coffee-2564947_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "\nDesabaram as palavras que habitavam em mim\nUma a uma foi caindo pelo ch\u00e3o\nO meu cora\u00e7\u00e3o ficou vazio\nRein\u00edcio,\nEncontro-me em constru\u00e7\u00e3o.\n",
        "poem_file": "Em_constru\u00e7\u00e3o.txt"
    },
    "Em desalinho": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Outubro 2015",
        "date_division": "Outubro 24, 2015",
        "img_file": "Em_desalinho.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/10/dark-road.jpg?w=584&h=433",
        "poem": "\nJ\u00e1 n\u00e3o sei o que sinto\nJ\u00e1 n\u00e3o sei o que \u00e9 sentir\nTenho as m\u00e3os vazias\nO corpo preso \u00e0 dorm\u00eancia\nA dor que se apodera da minha exist\u00eancia.\nVagueio por um caminho j\u00e1 extinto\nPerdida e em desalinho\nTenho o medo como companhia\nO corpo rendido a uma falsa calma\nQue me faz adormecer a alma.\nJ\u00e1 nada me importa\nN\u00e3o sei se alguma vez me importei\nTenho o cora\u00e7\u00e3o a sangrar\nO corpo sem for\u00e7a de existir\nA fal\u00eancia dos sentidos que me faz desistir.\n",
        "poem_file": "Em_desalinho.txt"
    },
    "Em paz": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Dezembro 2018",
        "date_division": "Dezembro 12, 2018",
        "img_file": "Em_paz.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/10/jess-watters-590207-unsplash.jpg?w=424&h=318",
        "poem": "\nSe os nossos abra\u00e7os\nSe abra\u00e7assem\nSe os nossos olhos\nSe olhassem\nSe as nossas m\u00e3os\nSe tocassem\nSe as nossas palavras\nSe ouvissem\nSe as armas\nSe calassem\nSe os povos\nSe respeitassem\nSe a inoc\u00eancia\nN\u00e3o se perdesse em viol\u00eancia\nSe a verdade\nN\u00e3o se vestisse de desigualdade\nSe a vida\nSe vivesse em liberdade\nTalvez o medo\nSe dissipasse\nE o mundo\nSe amasse\u2026\n\u2026 Em paz\n",
        "poem_file": "Em_paz.txt"
    },
    "Embarquei\u2026": {
        "categories": [
            "Mar"
        ],
        "date": "Julho 2020",
        "date_division": "Julho 23, 2020",
        "img_file": "Embarquei\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/07/body-of-water-3092337_1280.jpg?w=493&h=329",
        "poem": "\nHoje sou maresia\nPorto de abrigo\nCais de companhia\nQuero entrar no teu mar\nAfogar nos teus beijos\nMergulhar na tua rota\nE deixar-me levar\nEmbarquei\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Embarquei\u2026.txt"
    },
    "Encontro": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Maio 2016",
        "date_division": "Maio 7, 2016",
        "img_file": "Encontro.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/05/the-path-1173410_960_720.jpg?w=527&h=396",
        "poem": "\nN\u00e3o sei que dia \u00e9 hoje\nPerdi-me na contagem das horas\nTalvez seja um daqueles que sempre demoras\nEnquanto eu espreito pela janela o horizonte\nEscuro e vazio, sem nada que se conte\nApenas o tempo, que corre sem pressa\nMe faz companhia sem qualquer promessa,\nNem compromisso de um dia voltar\nE ainda me encontrar naquela janela a olhar.\nVagueio na sombra deste quarto silencioso\nCom o tique taque do cora\u00e7\u00e3o ansioso\nMais parece um v\u00edcio que consome\nUma ferida que d\u00f3i e destr\u00f3i\nNum filme dram\u00e1tico sem her\u00f3i.\nQue busca infind\u00e1vel \u00e9 esta?\nEntre cada partida e chegada\nDescobri que n\u00e3o h\u00e1 lugar para mim\nCheguei atrasada, a lota\u00e7\u00e3o estava esgotada.\nTanta espera, tanta espera para nada.\nFiquei perdida algumas vezes\nAtada \u00e1s teias do ser humano\nEcos de um comportamento insano\nTransformados em seres por engano.\nAinda haver\u00e1 tempo para mim?\nCorro depressa para reinventar os sentidos\nN\u00e3o espero mais pelos minutos perdidos.\nEstou a caminho, saber\u00e1s de mim\nO trilho da felicidade \u00e9 longo\nHoje sei que n\u00e3o tem fim.\n",
        "poem_file": "Encontro.txt"
    },
    "Enlace": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Junho 2017",
        "date_division": "Junho 4, 2017",
        "img_file": "Enlace.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/06/path-2041414_960_720.jpg?w=503&h=303",
        "poem": "\nQue a ess\u00eancia do nosso olhar\nN\u00e3o deixe de brilhar\nQue o bater do cora\u00e7\u00e3o\nN\u00e3o deixe de acelerar\nQue os nossos caminhos\nN\u00e3o deixem de se cruzar.\nQue os nossos sentidos n\u00e3o adorme\u00e7am\nQue o sil\u00eancio n\u00e3o nos afaste\nQue as nossas promessas n\u00e3o se quebrem\nQue os sonhos n\u00e3o se atropelem\nQue a nossa cumplicidade n\u00e3o se desgaste.\nQue as palavras nos adocem\nQue os abra\u00e7os nos agasalhem\nQue a felicidade nos contamine\nQue a tranquilidade nos visite\nQue o amor nos ilumine.\n",
        "poem_file": "Enlace.txt"
    },
    "Enquanto somos vida\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Abril 2019",
        "date_division": "Abril 7, 2019",
        "img_file": "Enquanto_somos_vida\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/09/jeremy-thomas-75753-unsplash.jpg?w=482&h=321",
        "poem": "\nEnquanto aguardo ver-te chegar\nSoletro o tempo para que passe devagar\nVejo o dia a caminhar para o mar\nComo se l\u00e1 se fosse aconchegar.\nEnquanto aguardo ver-te chegar\nVou tecendo abra\u00e7os para te dar\nGuardo uma r\u00e9stia de sol no olhar\nPara que sintas o dia sem ele findar.\nParece que tudo avan\u00e7a em segredo\nAs flores escondem-se e deixam de florir\nO vento acelera o passo e decide partir\nAs portas fecham o dia para este dormir.\nSoa no meu rosto a dor de n\u00e3o te encontrar\nSei que a saudade n\u00e3o te faz voltar\nQuase levaste o meu cora\u00e7\u00e3o para esse lugar\nMas a vida ainda me chama para continuar.\nUm dia vou ver-te chegar\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Enquanto_somos_vida\u2026.txt"
    },
    "Entre Corpos": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Janeiro 2016",
        "date_division": "Janeiro 17, 2016",
        "img_file": "Entre_Corpos.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/01/rosa1.jpg?w=502&h=376",
        "poem": "\nPerdi-me em teus bra\u00e7os\nNo vermelho forte do veludo\nNo toque suave do acariciar\nNa ousadia de cada p\u00e9tala\nQue pousa no meu corpo mudo\nDespido pelo teu olhar.\nPrendo-me aos teus beijos\nAo desejo que me consome\nAo aroma que a tua pele deixa mim\nAo deslizar sedoso das tuas m\u00e3os\nNo saciar da minha sede e fome\nNa fus\u00e3o dos corpos no roseiral do jardim.\n",
        "poem_file": "Entre_Corpos.txt"
    },
    "Entre a noite e o\u00a0dia": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2020",
        "date_division": "Mar\u00e7o 4, 2020",
        "img_file": "Entre_a_noite_e_o\u00a0dia.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/02/watch-1893395_1280.jpg?w=409&h=379",
        "poem": "\nA noite roubou-me o dia\nO sono perdeu-se no escuro\nO meu corpo deambula e fantasia\nMostra-se no seu estado mais puro.\nO quarto cheira a sonhos acabados de entrar\nO cora\u00e7\u00e3o fecha-se e finge adormecer\nAs palavras recolhem e param de conversar\nO amor penetra na noite at\u00e9 amanhecer.\nErgue-se a madrugada de rosto lavado\nA janela abre-se para acolher o sorriso do dia\nAs ins\u00f3nias vincaram um retrato ensonado\nMas o corpo desperta e veste-se de ousadia.\n\u2026 A noite devolveu-me o dia\u2026\n",
        "poem_file": "Entre_a_noite_e_o\u00a0dia.txt"
    },
    "Entre as mar\u00e9s\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Abril 2018",
        "date_division": "Abril 8, 2018",
        "img_file": "Entre_as_mar\u00e9s\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/04/windmills-2911957_960_720.jpg?w=497&h=331",
        "poem": "\nVamos ver o vento passar\nE as mar\u00e9s a chegar\nEmbalamos as horas\nDistra\u00edmos o tempo\nNesse vagar\nOlhamos o longe\nDespimos o olhar\nEncontramos o mar\nDeixamos os corpos\nEntre as \u00e1guas balan\u00e7ar\nAt\u00e9 ao momento de atracar\nE o nosso amor\nEm terra firme\nNos libertar.\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Entre_as_mar\u00e9s\u2026.txt"
    },
    "Entre fragr\u00e2ncias\u2026": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Novembro 2018",
        "date_division": "Novembro 21, 2018",
        "img_file": "Entre_fragr\u00e2ncias\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/11/tony-lam-hoang-223737-unsplash.jpg?w=515&h=343",
        "poem": "\nToca-me,\nComo se tocasses a fragr\u00e2ncia da madrugada\nSob a nudez da minha pele entornada\nPor entre as linhas do meu corpo espalhada\nComo se fosse poesia declamada\nPor entre as tuas m\u00e3os dedilhada\nSinto-me,\nO sentido da palavra\nInteiramente perfumada!\n",
        "poem_file": "Entre_fragr\u00e2ncias\u2026.txt"
    },
    "Entre incertezas\u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Outubro 2017",
        "date_division": "Outubro 15, 2017",
        "img_file": "Entre_incertezas\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/09/sunset-2659569_960_720.jpg?w=473&h=315",
        "poem": "\nSou feita de tantas incertezas\nCom certeza nem sei quem sou\nGuardo peda\u00e7os de exist\u00eancia\nPara n\u00e3o perder a inoc\u00eancia\nDa idade que o corpo\nCarrega para onde vou.\nN\u00e3o consigo saciar a vontade\nDe pousar em todas as palavras\nTudo o que \u00e9 estranho entranha\nPreencho os dias de sil\u00eancios\nMemorizo todos os olhares\nRetrato-me em m\u00faltiplos lugares.\nPercorro passos certos\nQue me levam a destinos incertos\nEncontro sentidos h\u00e1 muito perdidos\nRemendo partes de mim\nNa incerteza que me cobre o ser\nH\u00e1 uma luz que nunca se ir\u00e1 perder.\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Entre_incertezas\u2026.txt"
    },
    "Entre n\u00f3s\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Maio 2017",
        "date_division": "Maio 14, 2017",
        "img_file": "Entre_n\u00f3s\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/01/bag-gypsofilia-seeds-1716747_960_720.jpg?w=587&h=344",
        "poem": "\nEntre n\u00f3s\nEstou eu e tu\nEntre o que nos une\nEst\u00e1 a cumplicidade\nEntre a luz e a escurid\u00e3o\nEst\u00e1 o caminho\nEntre o sonho e a realidade\nEst\u00e1 a vida\nEntre o desejo e a paix\u00e3o\nEst\u00e1 a imagina\u00e7\u00e3o\nEntre o longe e o perto\nEst\u00e1 a convic\u00e7\u00e3o\nEntre o ontem e o amanha\nEst\u00e1 o presente\nEntre o in\u00edcio e o fim\nEst\u00e1 a ess\u00eancia\nEntre o querer e o ter\nEst\u00e1 o ser\nEntre eu e tu\nEst\u00e1 o que nos faz viver\nO Amor.\n",
        "poem_file": "Entre_n\u00f3s\u2026.txt"
    },
    "Entre o dia e a\u00a0noite": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Julho 2018",
        "date_division": "Julho 6, 2018",
        "img_file": "Entre_o_dia_e_a\u00a0noite.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/07/sunset-174276_960_720.jpg?w=513&h=342",
        "poem": "\nA noite devolveu-me ao dia\nO corpo desembrulha-se para acordar\nA pele ainda transpira a fragr\u00e2ncia de sonhar\nO pensamento teima em n\u00e3o se levantar\nAs palavras ainda a dormitar\nEstremecem com o sol a espreitar.\nEncontro-me com o espelho num breve olhar\nN\u00e3o lhe dou tempo para me enganar\nPinto o rosto com um sorriso singular\nPoiso no corpo asas para voar\nE ouso saciar a vontade de viver o dia\nAt\u00e9 o cansar e a noite me vier buscar.\n",
        "poem_file": "Entre_o_dia_e_a\u00a0noite.txt"
    },
    "Entre o luar\u2026": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Junho 2018",
        "date_division": "Junho 21, 2018",
        "img_file": "Entre_o_luar\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/06/woman-1388879_960_720.jpg?w=464&h=464",
        "poem": "\nDa janela do meu quarto\nVejo a noite j\u00e1 fechada\nTalvez um pouco ensonada\nEmbrulhada na madrugada\nSinto o aroma doce do vento\nQue sussurra leve ao relento\nEmbala a noite no pensamento\nO meu olhar embriaga-se na lua\nT\u00edmida esconde a sua face nua\nNo corpo que cresce como m\u00edngua\nO c\u00e9u no aconchego do anoitecer\nRouba-me o sono para adormecer\nVejo o sol abrir o amanhecer\nDa janela do meu quarto.\n",
        "poem_file": "Entre_o_luar\u2026.txt"
    },
    "Entre o rio e o\u00a0mar": {
        "categories": [
            "Mar"
        ],
        "date": "Novembro 2017",
        "date_division": "Novembro 25, 2017",
        "img_file": "Entre_o_rio_e_o\u00a0mar.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/11/waves-2909004_960_720.jpg?w=584",
        "poem": "\n\u201cSou rio que s\u00f3 conhece o teu mar\u201d\nSou rio\nPara no teu mar desaguar\nNos teus bra\u00e7os ondear\nProvar o sabor do teu sal\nEntre o vento e tempestades\nIr mais longe e mais al\u00e9m\nEntregar-me \u00e0s mar\u00e9s\nOnde vais e vens\nBanhar-me na tua espuma\nDeixar-me ir\nNa \u00e1gua que resfria\nSob o manto da tua bruma\nCair na tua profundidade\nNo abismo do desejo\nNaufragar no teu oceano.\n",
        "poem_file": "Entre_o_rio_e_o\u00a0mar.txt"
    },
    "Entre os dias\u2026": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Dezembro 2017",
        "date_division": "Dezembro 3, 2017",
        "img_file": "Entre_os_dias\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/11/barley-field-1684052_960_720.jpg?w=483&h=322",
        "poem": "\nOs dias nascem\nUns a seguir aos outros\nRitmados a cada passo\nEm contornos desiguais\nNum abra\u00e7o contra o tempo\nNa luta de querer mais\nEm constante muta\u00e7\u00e3o\nOnde despimos os afetos\nDesprendemos o cora\u00e7\u00e3o\nRasgamos caminhos\nAinda que sozinhos\nSem tempo para acompanhar\nA realidade do olhar.\nOs dias morrem\nUns a seguir aos outros\nCom o cair das horas\nE a perfei\u00e7\u00e3o do tempo\nQue passa sem vacilar\nEm gestos repetidos\nMas nunca iguais\nOnde vestimos a vontade\nDe travar as esperas\nGuardando peda\u00e7os\nDe promessas imortais\nTecidas pelo olhar\nConstru\u00e7\u00e3o da realidade.\n",
        "poem_file": "Entre_os_dias\u2026.txt"
    },
    "Entre palavras\u2026": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Janeiro 2020",
        "date_division": "Janeiro 23, 2020",
        "img_file": "Entre_palavras\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/01/heart-4030313_1920.jpg?w=491&h=328",
        "poem": "\nAs palavras consomem-me todos os sentidos, at\u00e9 as s\u00edlabas rodopiam no corpo deixando marcas dif\u00edceis de apagar.\nSinto os passos dos versos que escrevo como se pousassem em cima dos poemas que me alimentam as ins\u00f3nias.\nOu\u00e7o a vontade de esvaziar o tempo com o sil\u00eancio que ocupa os meus sil\u00eancios.\nAmanhe\u00e7o todos os dias em que soletro o alfabeto que habita no meu cora\u00e7\u00e3o.\n\u00c9 este momento que completa todos os momentos que verdadeiramente transmitem a emo\u00e7\u00e3o das minhas emo\u00e7\u00f5es.\nEscrevo o que sinto sem saber se j\u00e1 disse alguma palavra hoje\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Entre_palavras\u2026.txt"
    },
    "Entre pontos\u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Julho 2018",
        "date_division": "Julho 24, 2018",
        "img_file": "Entre_pontos\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/07/frank-mckenna-135725-unsplash.jpg?w=483&h=321",
        "poem": "\nOs sentidos acusam-me\nDenunciam o sentir\nDo meu existir.\nMostro todas as linhas\nQue me cosem,\nO tecido que a pele tece\nLetra a letra\nLinha a linha\nO fio que me prende \u00e0 vida.\nDou sentido aos sentidos\nPara que n\u00e3o fiquem rendidos\nAos pontos desprendidos!\n",
        "poem_file": "Entre_pontos\u2026.txt"
    },
    "Entre versos": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Julho 2019",
        "date_division": "Julho 25, 2019",
        "img_file": "Entre_versos.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/07/book-730479_960_720.jpg?w=467&h=467",
        "poem": "\nPercorri todos os meus versos\nCom o desejo de te encontrar\nComecei pela textura\nPelo toque que entranha na pele\nPassando pela leitura\nPela quietude de cada letra\nAt\u00e9 me envolver na do\u00e7ura\nNo degustar das palavras\nQue me levam at\u00e9 ti\nPerdi-me\u2026\n",
        "poem_file": "Entre_versos.txt"
    },
    "Entrego-me\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Agosto 2017",
        "date_division": "Agosto 22, 2017",
        "img_file": "Entrego-me\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/08/jade-304361.jpg?w=508&h=381",
        "poem": "\u2026 Rasgo o c\u00e9u aberto\nDesenho nele um lugar,\nOnde as nossas m\u00e3os\nSe poder\u00e3o tocar\u2026\n\u00a0\nEntrego-me como sou\nAos sentidos que brotam\nE fintam a apar\u00eancia\nOnde floresce a raiz da ess\u00eancia\nA fertilidade da alma\nQue me conduz\nAos m\u00faltiplos lugares\nQue habitam dentro de mim.\nSinto-me presa\nSem me prender a nada\nS\u00e3o tantos os caminhos\nQue n\u00e3o me recordo\nSe j\u00e1 escolhi algum\nOu se, entretanto, me perdi\nSem habitar nenhum.\nAinda tenho em mim as asas\nPara o voo que tra\u00e7amos juntos\nO meu olhar ainda caminha\nPara se cruzar com o teu.\nPartiste sem mesmo chegar\nTalvez o amor seja assim,\nTenha que ser livre e voar\nPara depois se voltar a encontrar.\n",
        "poem_file": "Entrego-me\u2026.txt"
    },
    "Entrela\u00e7ados": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Novembro 2017",
        "date_division": "Novembro 10, 2017",
        "img_file": "Entrela\u00e7ados.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/11/kingfisher-2363887_960_720.jpg?w=504&h=336",
        "poem": "\nQuero que habites\nTodos os pontos onde moro\nQuero ser a pele\nDo teu caminho\nO pouso entre os teus voos\nCobrir as nuvens\nEnquanto o c\u00e9u se abre\nVoar entrela\u00e7ada nas tuas asas\nTecer a liberdade\nE voltar ao ninho\nPara alimentar a vontade\nDe viver o amor\nVesti-lo com a idade\nAprender a envelhecer\nLado a lado\nSentir o teu olhar\nNa minha pele enrugada\nFeliz de tanto ser amada.\n",
        "poem_file": "Entrela\u00e7ados.txt"
    },
    "Envelhecendo": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Fevereiro 2018",
        "date_division": "Fevereiro 23, 2018",
        "img_file": "Envelhecendo.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/02/away-3024773_960_720.jpg?w=492&h=328",
        "poem": "\nQuando o caminho \u00e9 feito devagar\nO dia-a-dia teima em n\u00e3o avan\u00e7ar\nN\u00e3o h\u00e1 pressa de chegar\nO destino n\u00e3o \u00e9 mais que as mem\u00f3rias\nQue o tempo foi amadurecendo\nE que o olhar vai perdendo\nEstamos envelhecendo.\nQuando o corpo tomba de cansa\u00e7o\nE a solid\u00e3o toma conta do espa\u00e7o\nOs sonhos j\u00e1 n\u00e3o saem do rega\u00e7o\nA realidade n\u00e3o \u00e9 mais que as hist\u00f3rias\nQue o tempo ajudou a construir\nAs lembran\u00e7as do nosso existir\nA serenidade de continuar sem desistir.\nQuando o pensamento parece vaguear\nE as palavras come\u00e7am a escassear\nSomos mon\u00f3logos a dialogar\nA vida assenta na mem\u00f3ria das hist\u00f3rias\nQue o tempo a seu tempo foi guardando\nNos afetos que nos v\u00e3o alimentando\nA idade que o corpo vai somando.\n",
        "poem_file": "Envelhecendo.txt"
    },
    "Envelhecer": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Agosto 2018",
        "date_division": "Agosto 28, 2018",
        "img_file": "Envelhecer.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/08/mehdi-thomas-boutdarine-425503-unsplash.jpg?w=498&h=332",
        "poem": "\nAs folhas v\u00e3o caindo\nQuem sabe desistindo\nDaquilo que as prende \u00e0 natureza\nTamb\u00e9m os anos v\u00e3o tombando\nE a beleza derrubando\nPor\u00e9m,\nA vida ensina-nos\nA acrescentar amor\n\u00c0 idade que vamos somando\nE for\u00e7a para continuar a crescer\nNa arte de envelhecer.\n\u2026 Enquanto as folhas v\u00e3o caindo\u2026\n",
        "poem_file": "Envelhecer.txt"
    },
    "Escurid\u00e3o": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Julho 2017",
        "date_division": "Julho 19, 2017",
        "img_file": "Escurid\u00e3o.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/07/lamp-639489_960_720.jpg?w=387&h=360",
        "poem": "\nNa imensid\u00e3o desta escurid\u00e3o\nSolta-se o choro\nCansado de solid\u00e3o.\nAs l\u00e1grimas lavam-me o rosto\nEscondido pelo p\u00f3\nEnvelhecido\nN\u00e3o pelas rugas\nMas de tanto se sentir s\u00f3.\nCarente de um sorriso\nDe uma m\u00e3o a acariciar\nA pele ba\u00e7a e triste\nSedenta de se cruzar\nCom a fala de um olhar.\n",
        "poem_file": "Escurid\u00e3o.txt"
    },
    "Espero por ti": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Julho 2017",
        "date_division": "Julho 23, 2017",
        "img_file": "Espero_por_ti.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/07/heart-2396408_960_7201.jpg?w=479&h=319",
        "poem": "\n\u2026Lembro-me de tudo em ti\nNem a tua aus\u00eancia\nEu esqueci\u2026\nVou despindo os sonhos\nE riscando as palavras\nNo rasgar dos dias\nPara enganar a saudade\nE a aus\u00eancia dos gestos\nQue contigo trazias\nE comigo repartias.\nTento fintar a monotonia\nTravar a inquietude da espera\nCortar a dist\u00e2ncia em peda\u00e7os\nDar descanso ao corpo cansado\nDe tanto tempo estar sentado\nNum canto escuro e desabitado\nTalhado e tecido para ser amado.\nEnquanto aguardo a tua chegada\nDesnudo o desejo da minha pele\nSinto-te pulsar dentro de mim\nComo uma chama a fervilhar\nDesconhe\u00e7o o princ\u00edpio e o fim\nAcordaste todos os meus sentidos\nAlgures adormecidos, quase perdidos.\n",
        "poem_file": "Espero_por_ti.txt"
    },
    "Este meu jeito\u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Novembro 2019",
        "date_division": "Novembro 26, 2019",
        "img_file": "Este_meu_jeito\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/11/girl-2158726_1920.jpg?w=491&h=357",
        "poem": "\nPersegue-me este meu jeito\nQue se esconde e se mostra\nSorri sem preconceito\nRespeitando este meu modo de ser\nImperfeito mais que perfeito\nQue segue sempre comigo\nInteiro,\nDesde o amanhecer at\u00e9 ao entardecer.\nE no espa\u00e7o que sobra em mim\nEscuto e escrevo sil\u00eancios\nQue me saem do peito\nE assim toco na vida\nInspiro a felicidade para dentro de mim\nVestida com este meu jeito\u2026\n",
        "poem_file": "Este_meu_jeito\u2026.txt"
    },
    "Estender o tempo\u00a0\u2026": {
        "categories": [
            "F\u00e9rias"
        ],
        "date": "Agosto 2020",
        "date_division": "Agosto 20, 2020",
        "img_file": "Estender_o_tempo\u00a0\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/08/malvestida-magazine-ffbvflavscw-unsplash.jpg?w=490&h=326",
        "poem": "\nVou sacudir as horas\nPara dar repouso aos dias\nEstender o tempo,\nRiscar o cansa\u00e7o\nPara dar ao corpo espa\u00e7o\nDe alargar o sorriso,\nFintar a correria do dia\nDe olhar vadio\nAo acaso,\nPausando o pensamento\nDesejo sadio\nDe quebrar a rotina\nEm gestos sentidos e merecidos\nPausando\u2026.\n",
        "poem_file": "Estender_o_tempo\u00a0\u2026.txt"
    },
    "Estendo-te as minhas\u00a0m\u00e3os": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Outubro 2017",
        "date_division": "Outubro 29, 2017",
        "img_file": "Estendo-te_as_minhas\u00a0m\u00e3os.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/10/jaime-spaniol-86905.jpg?w=514&h=289",
        "poem": "\nEstendo-te as minhas m\u00e3os\nO espelhar do meu olhar\nO tato do meu retrato\nOnde guardo as palavras\nQue n\u00e3o sei pronunciar.\nAlbergo segredos\nHist\u00f3rias e mem\u00f3rias\nTra\u00e7os de identidade\nM\u00e3os que alimentam a paix\u00e3o\nTraduzem os gestos\nVividos pelo cora\u00e7\u00e3o.\nEstendo-te as minhas m\u00e3os\nAcariciadas pela idade\nVinco de personalidade\nCor da minha pele.\nPorto de abrigo\nAconchego e sorriso\nM\u00e3os que costuram feridas\nConstruem la\u00e7os\nFortificam abra\u00e7os\nVestem-se de cumplicidade\nPartilham felicidade.\nEstendo-te as minhas m\u00e3os\nQue dizem o que sentem\nN\u00e3o mentem,\nM\u00e3os que choram a dor\nM\u00e3os que vivem de amor.\n",
        "poem_file": "Estendo-te_as_minhas\u00a0m\u00e3os.txt"
    },
    "Estou a caminho": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Outubro 2016",
        "date_division": "Outubro 9, 2016",
        "img_file": "Estou_a_caminho.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/10/bike-190483_960_720.jpg?w=522&h=348",
        "poem": "\nAcordei cedo\nAinda o sol se espregui\u00e7ava\nH\u00e1 muito que n\u00e3o madrugava\nMas sabe bem ver o dia nascer\nSentir o que a natureza tem para oferecer.\nDespe\u00e7o-me apressadamente do tempo\nEmbarco com o cora\u00e7\u00e3o a transbordar de saudade\nTransporto o bilhete de regresso para a felicidade\nViajo com um arco iris no olhar\nNa bagagem muitos abra\u00e7os para te dar.\nEstou sedenta dos teus beijos\nQuero rever o teu rosto e o teu sorriso\nDiminuir a dist\u00e2ncia e aparecer de improviso\nVou levantar voo e sobrevoar-te\nLivremente pousar no teu corpo e amar-te.\nVoltei, estou aqui para ficar\nCuidar de quem me cuida e sabe amar\nQualquer que seja o destino ou o lugar\nLado a lado havemos de l\u00e1 chegar.\n",
        "poem_file": "Estou_a_caminho.txt"
    },
    "Esvaziar a saudade": {
        "categories": [
            "Saudade"
        ],
        "date": "Outubro 2021",
        "date_division": "Outubro 20, 2021",
        "img_file": "Esvaziar_a_saudade.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/10/lexy-lammerink-hvrk1lyoo4i-unsplash-1.jpg?w=1024",
        "poem": "Nestes dias curtos\nQue vestem o outono\nTodos os espa\u00e7os parecem vazios\nAusentes\nO olhar espelha sil\u00eancio\nMelancolia,\nEu s\u00f3 quero encontrar um lugar\nQuem sabe um rosto\nOu um poema\nOnde esvaziar a saudade\nE sentir de novo a luz\nDas nossas m\u00e3os se voltarem a tocar.\n",
        "poem_file": "Esvaziar_a_saudade.txt"
    },
    "Eu e Tu": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Janeiro 2022",
        "date_division": "Janeiro 26, 2022",
        "img_file": "Eu_e_Tu.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/01/fanny-gustafsson-acieelp193g-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\nCorri para ouvir a tua voz\nSossegando o cora\u00e7\u00e3o de tanto palpitar\nDe bra\u00e7os abertos para te abra\u00e7ar\nSenti-te muito antes de estarmos a s\u00f3s\nPedindo ao tempo que viesse s\u00f3 para n\u00f3s\nPara esvaziarmos o nosso silencio neste lugar\nOnde eu e tu em n\u00f3s se ir\u00e1 conjugar.\n",
        "poem_file": "Eu_e_Tu.txt"
    },
    "Felicidade": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Novembro 2016",
        "date_division": "Novembro 27, 2016",
        "img_file": "Felicidade.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/11/happiness-1767435_960_720.jpg?w=465&h=349",
        "poem": "\nAcredito na felicidade\nDescobri que existe\nDe verdade\nSou eu, \u00e9s tu\n\u00c9 aquele que n\u00e3o desiste\nE vive em liberdade.\nFlutua como o vento\nAo sabor de cada sentimento\n\u00c9 leve e passageira\nSe n\u00e3o for verdadeira\nBem trabalhada e alicer\u00e7ada\n\u00c9 companheira para a vida inteira.\nGosta de ver e de sentir\nO que tem e o que h\u00e1-de vir\nAprecia a simplicidade\nO amor e a amizade\nN\u00e3o \u00e9 ego\u00edsta,\nNem t\u00e3o pouco racista.\n\u00c9 o estado da alma\nO ponto de luz\nQue nos conduz\nNos ilumina e guia\nA alegria que contagia\n\u00c9 a nossa mais-valia.\nAcredito na felicidade\nDescobri que existe\nDe verdade\n\u00c9 um sorriso aberto\n\u00c9 ter-te por perto\n\u00c9 partilhar autenticidade.\n",
        "poem_file": "Felicidade.txt"
    },
    "Feliz Ano Novo": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Dezembro 2020",
        "date_division": "Dezembro 29, 2020",
        "img_file": "Feliz_Ano_Novo.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/12/new-year-5832545_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "\nComo se fosse o vento\nComo se tivesse asas\nFecho os olhos\nCorro,\nVoo,\nAvan\u00e7o o tempo\nEstendo os bra\u00e7os\nAgarro este momento\nPara te entregar abra\u00e7os\nQue comigo guardei,\nSabendo que hoje era o dia certo\nAbri os olhos e te abracei.\nPe\u00e7o ao vento que transporte a mensagem\nQue a fa\u00e7a soar na sua viagem\nFeliz Ano Novo\n",
        "poem_file": "Feliz_Ano_Novo.txt"
    },
    "Feliz Natal": {
        "categories": [
            "Natal"
        ],
        "date": "Dezembro 2021",
        "date_division": "Dezembro 23, 2021",
        "img_file": "Feliz_Natal.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/12/caley-dimmock-_hcpwe1-prc-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\nE assim desfilaram os meses\nNeste ano a terminar\nAbra\u00e7amos o Natal \nE damos ao cora\u00e7\u00e3o motivos para festejar\n\nTocam os sinos\nErguem-se as palavras\nUne-se o tempo\nA poesia acontece\nEntre gestos e reflex\u00e3o\nNo presente dos presentes\nNa saudade pelos ausentes,\nVivemos o amor\nNa uni\u00e3o pela uni\u00e3o\nDesembrulhamos o que h\u00e1 de melhor\nSaboreamos o ser de cada ser\nNesta \u00e9poca especial\nCelebramos o Natal.\n\n",
        "poem_file": "Feliz_Natal.txt"
    },
    "Feliz Natal!": {
        "categories": [
            "Natal"
        ],
        "date": "Dezembro 2016",
        "date_division": "Dezembro 18, 2016",
        "img_file": "Feliz_Natal!.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/12/cropped-the-gift-3-cc3b3pia3.jpg?w=779&h=298",
        "poem": "\nVou escrever um postal\nA desejar-te um feliz natal\nComo acontecia na minha inf\u00e2ncia\nPara celebrar e reduzir a dist\u00e2ncia\nDos afetos nesta \u00e9poca especial.\nAno ap\u00f3s ano ser\u00e1 sempre Natal\nMas o meu deixou de ser igual\nSer\u00e1 por n\u00e3o acreditar no Pai natal?\nOu porque se tornou menos real.\nAs luzes continuam a brilhar\nMas deixaram de nos iluminar\nTrocamos o ser pelo ter\nE o dar pelo receber.\nFalta-nos tempo para os presentes\nPara quem nos aquece o cora\u00e7\u00e3o\nTantas vezes estamos ausentes\nApressadamente e em contram\u00e3o.\nMesmo que o meu Natal n\u00e3o seja igual\nQue seja mais humano, menos artificial\nQue tenha muitos la\u00e7os de felicidade\nE que os n\u00f3s sejam atados com verdade.\nFeliz Natal!\n",
        "poem_file": "Feliz_Natal!.txt"
    },
    "Fragmento de momentos": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Maio 2017",
        "date_division": "Maio 28, 2017",
        "img_file": "Fragmento_de_momentos.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/05/date-62740_960_720.jpg?w=434&h=326",
        "poem": "\nJ\u00e1 vivi momentos que n\u00e3o senti\nJ\u00e1 desejei viver o que nunca vivi\nJ\u00e1 carreguei sentimentos\nQue de t\u00e3o pesados\nForam descarregados\nEm lamentos.\nJ\u00e1 senti a sociedade\nPrender-me a liberdade\nPelo limite de igualdade\nQue colide com a realidade.\nJ\u00e1 amei um amor\nCom todo o meu fulgor\nDepositei nele a minha ess\u00eancia\nQue n\u00e3o foi suficiente\nPara cobrir a metade ausente.\nJ\u00e1 conheci gente\nQue ainda hoje reconhe\u00e7o\nQue desconhe\u00e7o.\nN\u00e3o uso armas de cobardia\nN\u00e3o sou hero\u00edna em hipocrisia\nN\u00e3o sou um muro de lamenta\u00e7\u00f5es\nDas minhas lamenta\u00e7\u00f5es.\nRelato emo\u00e7\u00f5es\nEco de reflex\u00f5es\nFragmento de momentos\u2026.\n",
        "poem_file": "Fragmento_de_momentos.txt"
    },
    "Fragmentos": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Maio 2022",
        "date_division": "Maio 15, 2022",
        "img_file": "Fragmentos.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/05/human-gc16d62daa_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "\n\nInterrompo os pensamentos\nSem saber formatar os sentimentos\nDescrevo-me em palavras\nUmas vezes certas\nOutras tantas desarticuladas\nSou como o sorriso que amanhece\nT\u00edmido,\nE no ventre do sol espairece\nGuardo no dia sil\u00eancios\nDe segredos e conversas caladas\nE enfeito-me de gestos\nQue se desprendem do cora\u00e7\u00e3o\nSem serem ensaiados\nS\u00e3o olhares acesos\nFragmentos\nDe mim\u2026\n",
        "poem_file": "Fragmentos.txt"
    },
    "Fui indicada para \u201cThe versatile blogger\u00a0award\u201d": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Junho 2017",
        "date_division": "Junho 5, 2017",
        "img_file": "Fui_indicada_para_\u201cThe_versatile_blogger\u00a0award\u201d.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/06/sem-nome.png?w=238&h=235",
        "poem": "\nRecebi com agrado esta agrad\u00e1vel surpresa! Desde j\u00e1 muito obrigada Alda M S Santos do blog\u00a0vidaintensavida.wordpress.com\nAceito este desafio \u201c The versatile blogger award\u201d, pois \u00e9 um enorme prazer partilhar convosco algo que me satisfaz e me preenche.\nAprecio o que escreve e \u00e9 com muito gosto que sigo o seu blog, n\u00e3o poderia nunca deixar de a nomear, ainda que para si j\u00e1 n\u00e3o seja novidade. Parab\u00e9ns pelo seu trabalho!\nSeguindo as regras:\n\u2013 Indicar outros blogs para o pr\u00eamio Versatile Blog Award\n\u2013 Escrever 7 coisas sobre si no final do post\n\u2013 Dessa maneira os indicados contribuem com a premia\u00e7\u00e3o e reconhecem os blogues que est\u00e3o se destacando pelo conte\u00fado interessante na blogosfera. Os indicados devem ser avisados por n\u00f3s da indica\u00e7\u00e3o recebida.\nListo alguns dos blogs que considero interessantes, alguns deles descobri-os h\u00e1 pouco tempo, mas valem a pena seguir.\ndiscretamente.wordpress.com\nc\u00e9liamoura.wordpress.com\nescreversonhar.wordpress.com\nranchodoperegrino.wordpress.com\nanadelourdes.wordpress.com\nvidaintensavida.wordpress.com\nsentidoemocional.wordpress.com\nmochileirodopensamento.blog\nbloguluicre.wordpress.com\nandersonbdot.wordpress.com\npoetadagarrafa.wordpress.com\nohfoisemquerer.wordpress.com\npanografias.com.br\ntextosdepoesia.wordpress.com\ndesvaneiosdalua.wordpress.com\nE falando um pouco mais de mim\u2026\n\u2013 Das muitas palavras que escrevo, ainda n\u00e3o dei a conhecer que trabalho como administrativa numa empresa ligada ao fabrico de cal\u00e7ado. \u00c9 muito interessante descobrir o processo produtivo desta \u00e1rea e desenvolvi uma paix\u00e3o enorme pelos sapatos. Tenho uma grande cole\u00e7\u00e3o, confesso!\n\u2013 O meu blog surgiu como um presente do meu marido, achando que devia partilhar o que escrevia n\u00e3o s\u00f3 com ele, mas com outras pessoas. Tudo o que at\u00e9 ent\u00e3o escrevia estava guardado na minha caixa de Pandora. Obrigada, Paulo, por esta ideia fant\u00e1stica!\n\u2013 Dou grande import\u00e2ncia aos afetos, sou feliz com o meu marido e com o nosso filho, o Gon\u00e7alo, que \u00e9 um bom menino.\nDividimos o nosso espa\u00e7o com o Bart, o nosso c\u00e3o, que \u00e9 um grande mimalho.\n\u2013 Descobri recentemente o gosto pela jardinagem. Funciona como uma terapia para mim, adoro tratar do meu jardim e cuidar das minhas flores e plantas.\n\u2013 Vivo \u00e0 beira mar numa recatada, mas inspiradora praia no norte de Portugal.\n\u2013 Para al\u00e9m de caminhar bastante e das muitas caminhadas em fam\u00edlia, tamb\u00e9m pratico cycling.\n\u2013 Dedico algum do meu tempo \u00e0 leitura dos poemas e textos dos blogues que sigo e aprecio descobrir novos escritores. \u00c9 delicioso mergulhar em tanto talento!\nNa expetativa de n\u00e3o quebrarem o desafio.\nDesejo que fiquem bem!\nBeijos e abra\u00e7os\nFernanda Leal\n",
        "poem_file": "Fui_indicada_para_\u201cThe_versatile_blogger\u00a0award\u201d.txt"
    },
    "Fui indicada para \u201d The Mystery Blogger\u00a0Award\u201d": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Junho 2017",
        "date_division": "Junho 20, 2017",
        "img_file": "Fui_indicada_para_\u201d_The_Mystery_Blogger\u00a0Award\u201d.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/06/mystery.png?w=491&h=276",
        "poem": "Ol\u00e1!\n\u00c9 com alegria e entusiasmo que recebo a nomea\u00e7\u00e3o do meu blog para o \u201cMystery Blogger Award\u201d pela escritora do blog Caf\u00e9 Amor e Poesia , que desde j\u00e1 felicito, porque apesar de ter descoberto este blog recentemente, gosto do modo como escreve e, de certa forma, identifico-me com alguns dos seus posts. Parab\u00e9ns!\nSinto-me duplamente feliz, at\u00e9 porque acredito que coisas boas atraem coisas boas, \u00e9 com muito agrado que recebo a nomea\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m do escritor Sandro do blog panografias.\nConsidero o Sandro, um Senhor. Acerta nas palavras e a forma como escreve transmite tranquilidade e ao mesmo tempo sensibilidade. Parab\u00e9ns!\nO meu agradecimento aos dois!\n\u00c9 muito gratificante quando nos dedicamos a fazer algo que nos completa e satifaz e ainda conseguimos transmitir a nossa mensagem e tocar no cora\u00e7\u00e3o das pessoas com quem partilhamos o nosso trabalho.\n\u00a0\nEssa indica\u00e7\u00e3o possui as seguintes regras:\nColocar o logo/imagem do pr\u00e9mio no seu blog;\n\u2022 Listar as regras;\n\u2022 Agradecer a quem o nomeou e fornecer um link para seu blog;\n\u2022 Mencionar o criador do pr\u00e9mio;\n\u2022 Descrever tr\u00eas coisas sobre voc\u00ea;\n\u2022 Nomear at\u00e9 dez pessoas;\n\u2022 Notificar os seus indicados comentando no seu blog;\n\u2022 Pedir aos candidatos que respondam a cinco quest\u00f5es de sua escolha, perguntas estranhas ou engra\u00e7adas;\n\u2022 Compartilhe um link para sua melhor postagem.\n1.Se pudesse viajar pra qualquer lugar do mundo, com direito apenas de ida, quem levaria junto?\nAcho mesmo que ia sozinha. Se os que amo s\u00e3o felizes aqui, n\u00e3o teria o direito de lhes retirar essa felicidade.\n\u00a02.Costuma ficar em casa com roupas surradas?\nBem, tive que consultar o significado da palavra \u201csurradas\u201d, confesso que desconhecia! Em casa gosto muito de usar roupa pr\u00e1tica, e andar \u00e0 vontade. E, sim, tenho algumas roupas surradas porque quando gosto muito de uma pe\u00e7a n\u00e3o me desfa\u00e7o dela com facilidade.\n3.Comeria algo que n\u00e3o gosta, s\u00f3 pra agradar a pessoa amada?\nPenso que Sim\u2026\n4.Qual a maior gafe que j\u00e1 cometeu?\nN\u00e3o sei se foi a maior, mas ficou na mem\u00f3ria, pelo embara\u00e7o\u2026 Foi estar \u00e0 conversa com um senhor, j\u00e1 com uma idade avan\u00e7ada,que estava acompanhado de um menino pequeno e eu felicitei-o, dizendo-lhe que tinha um bonito neto, respondendo-me que n\u00e3o era neto, mas sim filho \u2026\n5.Pra voc\u00ea felicidade \u00e9?\n\u00c9 estar de bem com a vida, respirar paz e tranquilidade.\n1. Se existisse um livro comest\u00edvel voc\u00ea o emprestaria para algu\u00e9m ler para depois come-lo? Qual o sabor de prefer\u00eancia.\nEmprestaria a algu\u00e9m muito especial. O sabor seria sem alguma d\u00favida de Amora.\n2. Qual o lugar mais inusitado voc\u00ea escolheu para ler um livro at\u00e9 hoje?\nBem \u2026. Devo ser muito previs\u00edvel \u2026.num recanto do jardim.\n3. Voc\u00ea j\u00e1 leu algum livro que faltasse alguma p\u00e1gina no final? Qual?\nN\u00e3o, nunca aconteceu\u2026. At\u00e9 porque, acontece muitas vezes espreitar o final da hist\u00f3ria durante a leitura, logo iria notar\u2026.\n4. Voc\u00ea j\u00e1 leu ou recitou uma poesia completamente nu, olhando-se no espelho?\nNunca experimentei !!!\n5. Com quantos livros se faz uma biblioteca?!\nCom todos os que acharmos interessantes. A minha \u00e9 feita de diversas escolhas.\n\u00a0\npatriamarga.wordpress.com\npoemasempretoebranco.wordpress.com\nmararomaro.wordpress.com\npoetadagarrafa.wordpress.com\nFelipeabras.com\nthekudzainme.wordpress.com\nandersonbdot.wordpress.com\nsentidoemocional.wordpress.com\npoesiasecia\nprosasecafe\n1. Se tivesse que escolher um \u00fanico adjetivo para a/o caracterizar, qual seria?\n 2. O que a/o deixa feliz logo pela manh\u00e3?\n 3. Amanhecer ou anoitecer?\n 4. Imagine uma frase usando as palavras \u201cCumplicidade\u201d e \u201cAmizade\u201d, qual seria?\n 5.\u00a0Algu\u00e9m lhe oferece uma viagem. Que pa\u00eds escolheria para visitar?\nUm pouco dif\u00edcil de escolher e at\u00e9 nem sei se ser\u00e1 o melhor, contudo ser\u00e1 o que melhor me descreve \u201c o meu retrato \u201c.\nhttps://essenciadapoesia.wordpress.com/diwar-benn\n\u00a0\nEspero que disfrutem da\u00a0nomea\u00e7\u00e3o, foi feita com admira\u00e7\u00e3o e carinho pelo vosso trabalho.\nDesejo que fiquem bem!\n Beijos e abra\u00e7os\nFernanda Leal\n",
        "poem_file": "Fui_indicada_para_\u201d_The_Mystery_Blogger\u00a0Award\u201d.txt"
    },
    "Guardo-te em mim": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Maio 2019",
        "date_division": "Maio 20, 2019",
        "img_file": "Guardo-te_em_mim.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/05/letters-566562_960_720.jpg?w=545&h=331",
        "poem": "\nAlbergo no meu olhar a promessa, a vontade de manter no espa\u00e7o da minha exist\u00eancia, uma porta sempre aberta para que o nosso sorriso continue a encontrar-se e o meu cora\u00e7\u00e3o ficar\u00e1 entreaberto para guardar o aroma da tua voz e acolher os beijos que os nossos l\u00e1bios abra\u00e7am quando se sentem s\u00f3s.\nNa imensid\u00e3o deste labirinto, onde o pensamento por vezes se afunda, imerge o retrato da profundidade de um corpo que navega certo de querer ancorar no lugar onde o horizonte se cruza com o mar e onde os nossos mundos se possam entrela\u00e7ar.\nCabe agora em mim, n\u00e3o s\u00f3 o amor que me faz amar, mas tamb\u00e9m a liberdade para gastar as palavras com este sentir\u2026\u00e9 para ti que escrevo.\nAlbergo no meu olhar a promessa de ser porto de abrigo\u2026\nGuardo-te em mim.\n",
        "poem_file": "Guardo-te_em_mim.txt"
    },
    "Haver\u00e1 dias\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Junho 2020",
        "date_division": "Junho 4, 2020",
        "img_file": "Haver\u00e1_dias\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/06/sunset-3156097_1920.jpg?w=491&h=327",
        "poem": "\nPasso a passo\nO corpo enleou-se no pensamento\nA pele desnudou-se da ess\u00eancia\nE por um breve momento,\nAo fechar os olhos\nVejo as palavras ca\u00edrem\nSem firmamento\nFicando apenas a apar\u00eancia\n\u2026Haver\u00e1 dias feitos assim\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Haver\u00e1_dias\u2026.txt"
    },
    "Hoje sou alfazema": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Setembro 2016",
        "date_division": "Setembro 3, 2016",
        "img_file": "Hoje_sou_alfazema.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/09/wild-flowers-571940_960_720.jpg?w=655&h=289",
        "poem": "\nQuero ser a tua flor\nEspalhar em ti o meu odor\nDizer-te bom dia com amor\nQue tal um malmequer\nQue bem desfolhado te quer\nNo meu corpo de mulher\nSerei o desabrochar de uma rosa\nDelicada e audaciosa\nA deslizar na tua pele sedosa\nQuero ser o teu jasmim\nFlorescer no teu jardim\nPerfumar o teu corpo sem fim\nSerei o teu amor-perfeito\nDespida de preconceito\nAos beijos no teu leito\nTalvez uma margarida\nForte e atrevida\nPara colorir a tua vida\nE se fosse uma hort\u00eansia\nElegante de apar\u00eancia\nSublime na ess\u00eancia\nHoje sou alfazema\n Dedico-te este poema\u2026\n",
        "poem_file": "Hoje_sou_alfazema.txt"
    },
    "Hoje \u00e9 o meu\u00a0dia!": {
        "categories": [
            "Anivers\u00e1rio"
        ],
        "date": "Julho 2018",
        "date_division": "Julho 29, 2018",
        "img_file": "Hoje_\u00e9_o_meu\u00a0dia!.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/03/aaron-burden-255427-unsplash.jpg?w=492&h=369",
        "poem": "\nSou como uma janela aberta\nQue acolhe os olhares\nNuma manh\u00e3 que desperta\nSe abre e se mostra\nSem pressa de chegar\n\u00c0 quietude dos lugares\nPor onde quer passar.\nSou um pouco desse sorriso\nDessa luz que atravessa o friso\nAinda que um pouco fechada\nJ\u00e1 o dia ilumina a casa\nE os sonhos rompem pela fachada\nCom vontade de esvoa\u00e7ar\nE da janela se libertar.\nSou as palavras que observo\nEntre outras que conservo\nAssentam no parapeito\nNa timidez deste meu jeito\nQue hoje abre a janela\nVos convida a entrar\nPara o meu dia festejar.\nParab\u00e9ns para mim !\u2026 29 Julho 2018\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Hoje_\u00e9_o_meu\u00a0dia!.txt"
    },
    "Hoje, amanh\u00e3 e\u00a0depois\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Junho 2016",
        "date_division": "Junho 5, 2016",
        "img_file": "Hoje,_amanh\u00e3_e\u00a0depois\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/06/heart-700141_960_720.jpg?w=557&h=371",
        "poem": "\nHoje enquanto espero pelo amanh\u00e3\nQuero dar asas ao tempo e com ele voar\nHoje n\u00e3o sei quem sou, talvez o tempo me fa\u00e7a lembrar.\nOlho em frente e deixo-me ir no tempo presente\nEstou na estrada do sonho, deslizando pela corrente.\nQuero reinventar os espa\u00e7os, soltar o eco da minha voz\nMostrar que existo, saborear o tempo que passa por n\u00f3s.\nSeguirei o caminho at\u00e9 ti chegar\nEmbalada nas palavras que te irei pronunciar.\nQuero os meus l\u00e1bios nos teus tocar\nEntregar o meu corpo ao deslizar das tuas m\u00e3os\nComo quem acosta numa tempestade de paix\u00e3o\nSe preenche lentamente sufocando a respira\u00e7\u00e3o.\nQuero ser a p\u00e9tala da tua frag\u00e2ncia\nA ess\u00eancia que te envolve os sentidos\nMisturar o perfume dos corpos\nAbsorvidos em gestos destemidos.\nQuero pintar o tempo contigo\nHoje, amanh\u00e3 e depois\nColorir o amor que existe entre n\u00f3s dois!\n",
        "poem_file": "Hoje,_amanh\u00e3_e\u00a0depois\u2026.txt"
    },
    "Hoje, apenas hoje\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Julho 2017",
        "date_division": "Julho 6, 2017",
        "img_file": "Hoje,_apenas_hoje\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/07/dandelion-2338138_960_720.jpg?w=508&h=313",
        "poem": "\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\nHoje, apenas hoje \u2026\nN\u00e3o quero ir al\u00e9m\nDe conquistar a tua serenidade\nSem ela n\u00e3o serei ningu\u00e9m\u2026\nAinda que,\nSeja apenas hoje\nRepousa dentro de mim\nRecolhe os meus medos\nTraduz os meus segredos\nLeva-os para longe\nPara um lugar sem fim.\nAinda que,\nSeja apenas hoje\nPreenche a escassez dos sonhos\nQue roubaram de mim\nAbra\u00e7a o meu corpo\nPara que n\u00e3o se perca\nN\u00e3o se afaste de mim.\nAinda que,\nSeja apenas hoje\nN\u00e3o me deixes sozinha\nConvida as palavras escondidas\nA articularem um di\u00e1logo\nFaz com que n\u00e3o se sintam perdidas\nProcurem ter outro fim.\nAinda que,\nSeja apenas hoje\nSegura na minha m\u00e3o\nAfugenta os fantasmas do cora\u00e7\u00e3o\nCobre-me com a tua serenidade\nN\u00e3o quero ser ref\u00e9m da ansiedade\nN\u00e3o sei viver assim.\nAinda que,\nSeja apenas hoje\nDeixa-me saborear a emo\u00e7\u00e3o\nOculta a press\u00e3o da raz\u00e3o\nQuero apenas saborear o momento\nVive-lo ausente de qualquer lamento\nSentir a leveza do sentimento.\nHoje, apenas hoje\u2026\n",
        "poem_file": "Hoje,_apenas_hoje\u2026.txt"
    },
    "H\u00e1 dias assim\u2026": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Dezembro 2016",
        "date_division": "Dezembro 4, 2016",
        "img_file": "H\u00e1_dias_assim\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/12/chinese-533088_960_720.jpg?w=584",
        "poem": "\nH\u00e1 dias assim\nApressados\nParecem fugir de mim\nSem cor\nTristes e chateados\nAnsiosos para chegarem ao fim.\nParecem perdidos\nDeprimidos\nO sol j\u00e1 n\u00e3o me vem acordar\nMelanc\u00f3lico deixou de brilhar\nEntre o amanhecer e o anoitecer\nTudo se passa sem nada acontecer.\nSinto saudade dos dias risonhos\nRecheados de desejos e sonhos\nTer\u00e3o emigrado?\nOu simplesmente mudado de ano?\nO tempo faz a diferen\u00e7a\nO sil\u00eancio marca a presen\u00e7a.\nO dia \u00e9 feito de tempo\nOs dias s\u00e3o feitos de vida\nUns ficam outros est\u00e3o de partida\nNa lembran\u00e7a ficam os la\u00e7os\nQue atamos e desatamos\nOs valores que acreditamos.\nCada dia \u00e9 um dia\nHoje \u00e9 poesia\nAmanha ser\u00e1 outro dia\nN\u00e3o o deixarei fugir de mim\nEstarei c\u00e1 at\u00e9 ao fim.\n",
        "poem_file": "H\u00e1_dias_assim\u2026.txt"
    },
    "Identidade": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Fevereiro 2016",
        "date_division": "Fevereiro 28, 2016",
        "img_file": "Identidade.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/02/poem-1104997_960_720.jpg?w=531&h=354",
        "poem": "\nSem sentido nas palavras\nSem rumor de movimento\nDou comigo deslumbrada\nNo meio da encruzilhada\nPor cada rima pronunciada.\nPerdida no meu labirinto\nNas amarras que encontro em cada verso\nFascinada neste mundo faminto\nAos poemas que me prendem a este universo.\nCom identidade suspeita\nPor n\u00e3o pertencer a nenhuma seita\nRendo-me \u00e0 arte de criar em liberdade\nDe dar asas a esta minha vontade\nQue foge para al\u00e9m da realidade.\nAlgo voa intensamente no meu pensamento\nSinto cada palavra como um momento\nAgarro no papel com afinco e alento\nE transporto de dentro para fora de mim\nA voz que habita na minha ess\u00eancia.\nMostro o espelhar da minha alma\nA moldura da minha apar\u00eancia\nO sil\u00eancio dos poemas que acalma\nE ilumina a minha exist\u00eancia.\n",
        "poem_file": "Identidade.txt"
    },
    "Importa viver": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Abril 2017",
        "date_division": "Abril 2, 2017",
        "img_file": "Importa_viver.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/04/rope-1469244_960_720.jpg?w=474&h=314",
        "poem": "\nMais um dia a come\u00e7ar\nAtado ao anterior por acabar\nJ\u00e1 conhe\u00e7o de cor as horas\nMesmo sem as contar.\nO que resta de mim\nNestes dias vulgares\nAos gestos repetidos\nQue caem num vazio doentio\nCapaz de suspender o tempo\nOnde s\u00f3 o silencio desperta\nEsta triste realidade\nDeixando cair a vontade\nDe ter algo para oferecer.\nN\u00e3o resta mais que enfeitar a sombra\nDe um corpo j\u00e1 cansado\nQue apesar de n\u00e3o ser velho\nTomba de t\u00e3o inocente ser\nE de tantas vezes provar\nO sabor amargo de sofrer.\nVis\u00edvel a fadiga que me lavra o rosto\nNas tatuadas cicatrizes de desgosto\nN\u00e3o aprecio simpatia tecida em hipocrisia\nN\u00e3o sei ser fachada colorida\nNa terra que se tornou agreste e esbatida\nOnde todos se olham sem se ver\nE passam a acreditar no que fingem ser.\nTudo isto habita em mim\nPorque, at\u00e9 ent\u00e3o, n\u00e3o sabia ser assim\nHoje, vejo apenas o que quero ver\nSilencio o que de mais parecer\nImporta viver.\n",
        "poem_file": "Importa_viver.txt"
    },
    "Lisboa": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Outubro 2015",
        "date_division": "Outubro 10, 2015",
        "img_file": "Lisboa.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/10/elevador-gloria.jpg?w=584&h=405",
        "poem": "\nPasseio entre as ruas estreitas da cidade\nE os becos onde ecoa a conversa das vizinhas\nQue debru\u00e7adas nas varandas coloridas das casinhas\nTraduzem em gestos de lam\u00faria e cumplicidade\nO apego \u00e0s origens, despidas de qualquer vaidade.\nDes\u00e7o a cal\u00e7ada rodeada de vielas\nEnquanto sobe a encosta o elevador da Gl\u00f3ria\nTem o miradouro como paragem obrigat\u00f3ria\nOnde os artistas mostram as suas aguarelas\nE os namorados d\u00e3o as suas escapadelas!\nO Tejo reflete o encanto da cidade\nA vista perde-se em tamanha graciosidade\nO pensamento rende-se \u00e0 inspira\u00e7\u00e3o\nDa paix\u00e3o vivida pelos amantes\nQue diante desta paisagem prenderam o seu cora\u00e7\u00e3o.\n",
        "poem_file": "Lisboa.txt"
    },
    "Livre": {
        "categories": [
            "Liberdade"
        ],
        "date": "Janeiro 2017",
        "date_division": "Janeiro 8, 2017",
        "img_file": "Livre.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/01/balloon-1046658_1920.jpg?w=528&h=352",
        "poem": "\nLivre\nEm permanente muta\u00e7\u00e3o\nEntre os que ficam e os que v\u00e3o\nN\u00e3o morre a liberdade\nAinda que reste a saudade\nDos que ficam no cora\u00e7\u00e3o.\nLivre\nTal como o vento\nQue no seu agitado movimento\nOxigena e germina vida\nA cada passagem ou partida\nRefresca a alma e o pensamento.\nLivre\nNo meu jeito de ser\nHaver\u00e1 sempre um dever\nQue me prende \u00e0 realidade\nSendo o alicerce a liberdade\nPara eu crescer e viver.\nLivre\nSigo a ess\u00eancia que me alimenta o ego\nTantas vezes sem destino navego\n\u00c9 a\u00ed que me despertam os sentidos\nAt\u00e9 ent\u00e3o, pelo tempo detidos\nLivremente respiro e sossego.\n",
        "poem_file": "Livre.txt"
    },
    "Longa caminhada": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Maio 2016",
        "date_division": "Maio 1, 2016",
        "img_file": "Longa_caminhada.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/05/champagne-498495_960_720.jpg?w=462&h=308",
        "poem": "\nQue longa \u00e9 a caminhada\nQue \u00edngreme o trilho que tracei\nTanto p\u00f3 no corpo levei\nSem nunca abandonar a estrada.\nComo era denso o horizonte\nTr\u00e9mula a minha imagem\nDe sol a sol recebia coragem\nSaciava o cansa\u00e7o em cada fonte.\nNo sil\u00eancio uma teia confusa\nSubtil emaranhado no pensamento\nPercorro esta terra sem movimento\nAusente de vida como se fosse reclusa.\nEstou prestes a chegar\nJ\u00e1 avisto o arco-\u00edris colorido\nOutrora cinzento e escondido\nHoje deu lugar ao sol para brilhar.\nJ\u00e1 sinto o teu olhar, o som da tua voz\nAcordei presa a muitos la\u00e7os\nTantos como os teus abra\u00e7os\nFestejo a vida, brindemos a n\u00f3s.\n",
        "poem_file": "Longa_caminhada.txt"
    },
    "Mais-que-perfeito": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Fevereiro 2019",
        "date_division": "Fevereiro 27, 2019",
        "img_file": "Mais-que-perfeito.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/02/butterfly-3934592_960_720-1.jpg?w=450&h=337",
        "poem": "\nN\u00e3o sei de que cor se veste o teu sorriso\nNem a forma verbal como o descrever\nMas sei que o tempo \u00e9 mais que perfeito\nQuando o meu olhar se conjuga com o teu\nE o teu sorriso sorri para o meu.\n",
        "poem_file": "Mais-que-perfeito.txt"
    },
    "Manh\u00e3": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Janeiro 2018",
        "date_division": "Janeiro 18, 2018",
        "img_file": "Manh\u00e3.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/01/christian-widell-93945.jpg?w=507&h=286",
        "poem": "\nComo a madrugada silencia a noite\nConvidando o sol a acordar\nA trazer consigo a manh\u00e3\nLuzidia e perfumada,\nTamb\u00e9m os meus olhos\nSe abrem para os teus\nE o olhar se veste para o dia\nDevolvendo ao corpo as palavras\nDespidas pelo afeto\nNo ref\u00fagio de todos os sentidos\nOnde nos encontramos\nPerdidos\u2026\n",
        "poem_file": "Manh\u00e3.txt"
    },
    "Marinheiro": {
        "categories": [
            "Mar"
        ],
        "date": "Novembro 2016",
        "date_division": "Novembro 20, 2016",
        "img_file": "Marinheiro.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/11/boat-1709117_960_720.jpg?w=543&h=306",
        "poem": "\nA barca j\u00e1 n\u00e3o tem proa\nDe tanto mar cruzar\nDia e noite a navegar\nPara depressa chegar\nE em teus bra\u00e7os se afundar.\nAncorar no teu olhar cor do mar\nOndear no teu corpo\nCom as m\u00e3os molhadas e salgadas\nO sabor a maresia\nE o desejo de imergir\nDentro de ti at\u00e9 voltar a partir.\nA barca j\u00e1 n\u00e3o tem vela\nDe tantas tempestades sofrer\nS\u00f3 o sonho a faz mover\nA saudade de te ver\nJ\u00e1 que escolhi o mar para viver.\nA barca est\u00e1 partida\nTal como tu com a despedida\n\u00c9s o porto de abrigo da minha vida\nRegresso sempre ao mesmo lugar\nSeremos sempre dois a navegar.\n\u00a0Na partida sou o teu marinheiro\nNo regresso sou o teu companheiro.\n",
        "poem_file": "Marinheiro.txt"
    },
    "Mem\u00f3rias\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Fevereiro 2017",
        "date_division": "Fevereiro 19, 2017",
        "img_file": "Mem\u00f3rias\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/02/lamp-641559_960_720.jpg?w=494&h=330",
        "poem": "\nNa mem\u00f3ria das mem\u00f3rias\nHabitam peda\u00e7os de hist\u00f3rias\nTra\u00e7os que tracei\nLa\u00e7os que atei\nVit\u00f3rias que conquistei.\n\u2026 Fragmentos de momentos\nTristeza pelos dias cinzentos\nAlegria pelos talentos\nPelas passadas de sucesso\nEntre outras de retrocesso.\nNa mem\u00f3ria das mem\u00f3rias\nEst\u00e1 tatuada a saudade\nDe conversas inacabadas\nEstilha\u00e7o de gargalhadas\nLembran\u00e7as jamais apagadas.\n\u2026 Alojamento de pensamentos\nAlguns pelo tempo presente\nOutros de um passado j\u00e1 ausente\nPermanecem ou esmorecem\nPelo valor e espa\u00e7o que merecem.\n\u2026 A mem\u00f3ria\n\u00c9 um encaixe de ideias\nUma esponja de sentimentos\nUma triagem que marca uma viragem\nPara seguir em frente na nossa viagem.\n",
        "poem_file": "Mem\u00f3rias\u2026.txt"
    },
    "Metamorfose": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Agosto 2017",
        "date_division": "Agosto 11, 2017",
        "img_file": "Metamorfose.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/08/book-2304389__340.jpg?w=507&h=246",
        "poem": "\nAprumo as letras\nQue o cora\u00e7\u00e3o vai sussurrando\nAt\u00e9 formar palavras\nQue v\u00e3o desabrochando\nConstruindo sentido,\nDimens\u00e3o\nAt\u00e9 passarem de m\u00e3o em m\u00e3o\nE voltarem\nAo cora\u00e7\u00e3o.\n",
        "poem_file": "Metamorfose.txt"
    },
    "Mulher bonita": {
        "categories": [
            "M\u00e3e"
        ],
        "date": "Outubro 2015",
        "date_division": "Outubro 18, 2015",
        "img_file": "Mulher_bonita.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/10/nenufar.jpg?w=450&h=338",
        "poem": "Mulher bonita, porque choras?\nTrazes no rosto o luto\nDas roupas escuras que vestes,\nA tua express\u00e3o acusa cansa\u00e7o\nPelas batalhas dif\u00edceis que tivestes.\n\u00c9s guerreira, conquistaste o teu espa\u00e7o\nAtenta e dedicada, sempre mantivestes\nOs filhos no aconchego do teu rega\u00e7o.\nDesconheces o que \u00e9 a inf\u00e2ncia\nFizeram de ti mulher em vez de crian\u00e7a.\nCresceste depressa e a longa dist\u00e2ncia\nOs valores humanos s\u00e3o a tua melhor heran\u00e7a.\nAs tuas m\u00e3os, hoje envelhecidas\nForam, em tempos, o amparo das nossas feridas.\nAs rugas que figuram no teu rosto\nS\u00e3o a marca da tua ess\u00eancia\nE apesar de alguns momentos de desgosto\nNunca sentimos a tua aus\u00eancia.\nA tua ra\u00e7a \u00e9 forte\n\u00c9s uma pessoa respeitada e admirada,\nQuantas vezes o \u00fanico suporte\nDe todos por quem \u00e9s amada.\nM\u00e3e!\n",
        "poem_file": "Mulher_bonita.txt"
    },
    "Mundo Cruel": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Novembro 2015",
        "date_division": "Novembro 15, 2015",
        "img_file": "Mundo_Cruel.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/11/paris-1789706_960_720.jpg?w=497&h=331",
        "poem": "\nEste mundo n\u00e3o \u00e9 o meu\nMas dizem que \u00e9 nosso\nComo \u00e9 fr\u00e1gil e como adoeceu\nQuero voltar ao meu mundo\nMas dizem que n\u00e3o posso.\nVivemos em sociedade\nEm pa\u00edses civilizados\nEntre doutores, pol\u00edticos e magistrados\nCom excesso de poder e mediocridade.\nInvadidos por culturas extremistas\nEntre assassinos e tamb\u00e9m terroristas\nEst\u00e3o os que se nomeiam her\u00f3is por lutar\nE por quantos mais inocentes matar.\nEste mundo pro\u00edbe-nos de sonhar\nSomos ref\u00e9ns da ignor\u00e2ncia\nDo fracasso e da intoler\u00e2ncia\nDas atitudes de repugn\u00e2ncia\nManifestadas em atos de viol\u00eancia\nNeste mundo de dem\u00eancia.\n#PrayForParis\n",
        "poem_file": "Mundo_Cruel.txt"
    },
    "Na minha aldeia": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Setembro 2016",
        "date_division": "Setembro 25, 2016",
        "img_file": "Na_minha_aldeia.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/09/little-girl-running-795505_960_720.jpg?w=558&h=376",
        "poem": "\n\u00c9 dia de festa na minha aldeia\nRepicam os sinos, a pra\u00e7a est\u00e1 cheia\nTodos trajam os fatos de domingo\nDesfilam arrojados para a plateia.\nSai a prociss\u00e3o do adro da igreja\nEm cortejo por entre a multid\u00e3o\nSeguem os crentes em ora\u00e7\u00e3o\nEntre os que ficam sem devo\u00e7\u00e3o.\nAs mulheres cumprem as promessas\nOs homens apreciam as travessas\nServidas nas tascas com petiscos\nOnde bebem uns copos e ficam ariscos.\nRegresso com saudade \u00e0 minha inf\u00e2ncia\nAo dia de festa na minha aldeia\nOutrora vivida com pompa e circunst\u00e2ncia\nHoje festeja-se sem grande import\u00e2ncia.\nAinda recordo a alegria desta tradi\u00e7\u00e3o\nO vestido novo feito para esta ocasi\u00e3o\nO carrossel que girava em contram\u00e3o\nMem\u00f3rias que me preenchem o cora\u00e7\u00e3o.\n",
        "poem_file": "Na_minha_aldeia.txt"
    },
    "Na minha gaveta\u2026": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2018",
        "date_division": "Mar\u00e7o 1, 2018",
        "img_file": "Na_minha_gaveta\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/03/drawers-2714678_960_720.jpg?w=464&h=309",
        "poem": "\nEm sil\u00eancio\nEscutei a solid\u00e3o\nO lamurio das palavras\nFechadas na gaveta\nLetra ap\u00f3s letra\nDispersas na imensid\u00e3o\nInquietas e com medo\nDe perder o abrigo\nO sentido da imagina\u00e7\u00e3o.\nTenho um espa\u00e7o aberto\nQue acolhe sensa\u00e7\u00f5es\nOnde visto de cor as letras\nDou asas \u00e0s emo\u00e7\u00f5es\nEsvoa\u00e7o como borboleta\nEmbalo-me nas palavras\nQue tiro da minha gaveta\nSem medo\nQue a poesia me comprometa.\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Na_minha_gaveta\u2026.txt"
    },
    "Nasci para o\u00a0dia!": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Maio 2018",
        "date_division": "Maio 20, 2018",
        "img_file": "Nasci_para_o\u00a0dia!.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/05/eduard-militaru-133851-unsplash.jpg?w=477&h=318",
        "poem": "\nSegredo-te os meus desejos\nNo acordar da manh\u00e3\nAinda orvalhada,\nPerfumada pela noite\nQue adormeceu estrelada\nNo sil\u00eancio dos teus beijos.\nNasci para o dia!\n",
        "poem_file": "Nasci_para_o\u00a0dia!.txt"
    },
    "Natal": {
        "categories": [
            "Natal"
        ],
        "date": "Dezembro 2015",
        "date_division": "Dezembro 20, 2015",
        "img_file": "Natal.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/12/natal.jpg?w=457&h=366",
        "poem": "\nComo brilham as estrelas\nO olhar irradia magia\nQue nos transporta e contagia\nPara um mundo de sonhos e fantasia.\nVamos cumprir a tradi\u00e7\u00e3o\nUnir o mundo num abra\u00e7o\nDiminuir a dist\u00e2ncia e o espa\u00e7o\nFazer das palavras a ponte da uni\u00e3o.\nAcendem-se as luzes\nCom beleza ilumina-se a alma\nEntre as cores e o brilho deduzes\nQue o momento \u00e9 de paz, amor e calma.\nVamos oferecer um sorriso\nDe alegria rechear o cora\u00e7\u00e3o\nQuebrar o sil\u00eancio em riso\nDesembrulhar o Natal com paix\u00e3o.\nO frio torna-se aconchegante\nEntre crian\u00e7as, fam\u00edlia e amigos\nN\u00e3o haver\u00e1 presente mais gratificante\nQue o valor dos afetos vivo e constante.\n\u00c9 tempo de ser e saber dar\nDe uma mensagem de amor partilhar\n\u00c9 meu e teu, \u00e9 de todos este Natal\nSejam felizes, tamb\u00e9m nesta \u00e9poca especial.\n",
        "poem_file": "Natal.txt"
    },
    "Navegando": {
        "categories": [
            "Mar"
        ],
        "date": "Dezembro 2020",
        "date_division": "Dezembro 17, 2020",
        "img_file": "Navegando.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/12/sailbot-2617868_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "\nO olhar estendeu-se at\u00e9 ao mar\nA mem\u00f3ria embarcou no seu ondular\nNos tempos onde os sonhos\nFicavam para al\u00e9m do horizonte\nDistantes da vista alcan\u00e7ar.\nHoje o olhar um pouco cansado\nEncontra a felicidade deste lado\nOnde as mar\u00e9s se juntam\nE a brisa vai trazendo desejos\nNeste mar aberto\nQue ser\u00e1 sempre navegado por sonhos\nE banhado por beijos\u2026\n",
        "poem_file": "Navegando.txt"
    },
    "Neste ver\u00e3o\u2026": {
        "categories": [
            "Mar"
        ],
        "date": "Agosto 2016",
        "date_division": "Agosto 13, 2016",
        "img_file": "Neste_ver\u00e3o\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/08/beauty-655958_960_720.jpg?w=628&h=354",
        "poem": "\n\n\nSinto o cheiro a terra molhada\nOs salpicos de chuva que caem no ch\u00e3o\nO rodopiar do p\u00f3 que penetra nos poros\nA pele suada pela brisa quente de ver\u00e3o.\nSilhueta despida que voa em liberdade\nEsvoa\u00e7ando sem presa, figura ousada\nCruzo o olhar enquanto des\u00e7o a cal\u00e7ada\nSedenta pela frescura da aragem do mar\nAliada ao tempo, com tempo para apreciar\nO melhor que o dia tem para me dar.\nSigo o rumo das gaivotas\nDe sorriso rasgado pelo vento\nA retina enamorada pelo momento\nEnquanto gotas perfumadas de intenso sabor\nDeslizam sobre o corpo rendido ao calor.\nJ\u00e1 sinto o cheiro a maresia\nAvisto os corpos a bailar nas ondas\nEmbebidos em espuma e \u00e1gua salgada\nEspelhando o brilho dos bronzeados\nOutros plantados na areia cintilante\nEntre conversas, jogos e brincadeira\nUm p\u00e9 na \u00e1gua, outro na espregui\u00e7adeira.\nTenho o sol tatuado na pele\nO olhar preso no azul do mar\nDas m\u00e3os soltam-se os sonhos\nO cora\u00e7\u00e3o transborda de paix\u00e3o\nQuero mergulhar contigo neste ver\u00e3o!\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Neste_ver\u00e3o\u2026.txt"
    },
    "No nosso tempo\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Setembro 2018",
        "date_division": "Setembro 19, 2018",
        "img_file": "No_nosso_tempo\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/09/debby-hudson-543573-unsplash.jpg?w=475&h=267",
        "poem": "\nInterrompo o tempo\nCada vez que fecho os olhos\nE abro o corredor da mem\u00f3ria\nOnde guardo a simetria\nDos dias e dos anos\nQue cobrem a nossa hist\u00f3ria.\nO tempo n\u00e3o para de correr\nEm sintonia com a vontade\nDe conjugar a felicidade\nNo estender das palavras\nQue continuamos a escrever\nNo nosso tempo\u2026\n",
        "poem_file": "No_nosso_tempo\u2026.txt"
    },
    "No seio das\u00a0palavras\u2026": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Junho 2018",
        "date_division": "Junho 5, 2018",
        "img_file": "No_seio_das\u00a0palavras\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/06/andrew-montgomery-40603-unsplash.jpg?w=339&h=453",
        "poem": "\n\u00a0\n\u00a0\nDespem-se os sentidos\nNo seio das palavras\nEntre os poetas\nQue se encontram perdidos\n\u00c0 procura de um poema\nOnde repousar a sua nudez\nSer\u00e3o sonhos?\nTalvez\u2026\n",
        "poem_file": "No_seio_das\u00a0palavras\u2026.txt"
    },
    "No sil\u00eancio da\u00a0noite": {
        "categories": [
            "Sonho"
        ],
        "date": "Dezembro 2018",
        "date_division": "Dezembro 6, 2018",
        "img_file": "No_sil\u00eancio_da\u00a0noite.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/12/night-2539411_960_720.jpg?w=497&h=330",
        "poem": "\nHabito no sil\u00eancio da noite, quando as p\u00e1lpebras descobrem o adormecer na penumbra do anoitecer.\nO sono descansa entre o repouso do corpo e a imagina\u00e7\u00e3o dos sonhos que atravessam a luz atrav\u00e9s da escurid\u00e3o que bate na vidra\u00e7a da janela.\nSinto a sombra da lua que dorme mesmo ao meu lado, no aconchego do c\u00e9u estrelado.\nVagueamos no mesmo vagar e tenho fases em que o meu pensamento se perde algures no seu luar.\nGuardo os aromas que colho durante o dia e aguardo o anoitecer\u00a0para partilhar este respirar.\nContemplo a cumplicidade desta viv\u00eancia, deixo as palavras soltas pelo c\u00e9u e sinto o reluzir das estrelas que se unem para apanhar os segredos que escapam do nosso conversar.\nTransporto a ess\u00eancia da noite para o sil\u00eancio do meu acordar\u2026\n",
        "poem_file": "No_sil\u00eancio_da\u00a0noite.txt"
    },
    "No teu poema": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Janeiro 2016",
        "date_division": "Janeiro 10, 2016",
        "img_file": "No_teu_poema.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/01/alfazema2.jpg?w=584",
        "poem": "\nDeixa-me entrar no teu poema\nOnde as palavras representam\nAs rimas adormecem e despertam\nOnde tudo \u00e9 permitido e sem problema.\nDeixa-me fazer parte do teu universo\nDos versos que alimentam o sonho\nE os deixam viver num planeta risonho\nOnde o medo de viver habita submerso.\nNo teu poema o ritmo soa a melodia\nCada estrofe \u00e9 uma sinfonia de arte\nTransporta o amor para qualquer parte\nAs palavras est\u00e3o cercadas de magia.\nQuero ser o tema do teu poema\nPlanta-me num campo de alfazema\nCria-me no infinito da tua poesia\nLiberta-me num poema da tua autoria.\n",
        "poem_file": "No_teu_poema.txt"
    },
    "No voo da\u00a0solid\u00e3o": {
        "categories": [
            "Dor"
        ],
        "date": "Janeiro 2019",
        "date_division": "Janeiro 20, 2019",
        "img_file": "No_voo_da\u00a0solid\u00e3o.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/02/autumn-1824432_960_720.jpg?w=518&h=389",
        "poem": "\n\u00c9 como se fosse um voo\nQue atravessa o caminho\nArrastando uma m\u00e1goa\nQue cria pouso no cora\u00e7\u00e3o\nDe t\u00e3o sozinho,\nSem ningu\u00e9m por perto\nAcolhe de peito aberto\nEste passageiro,\nEstende-lhe a sua m\u00e3o\nQue traz na bagagem a ilus\u00e3o\nDe ser prest\u00e1vel companheiro\nMas viaja sem rosto,\nDeixando um rasto de escurid\u00e3o\nOnde j\u00e1 nada parece existir\nSe n\u00e3o o sentir da solid\u00e3o.\n\u00a0\n",
        "poem_file": "No_voo_da\u00a0solid\u00e3o.txt"
    },
    "Novelo do tempo": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Abril 2018",
        "date_division": "Abril 15, 2018",
        "img_file": "Novelo_do_tempo.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/04/tangle-2190494_960_720.jpg?w=481&h=318",
        "poem": "\nNeste sopro de vento\nEntre o pulsar do pensamento\nE o sangue que nos corre nas veias\nEsvoa\u00e7amos como semente\nAgarrados \u00e0s voltas da terra\nNo tecer dos dias\nTantas vezes sem destino\nDesfiando o novelo do tempo\nEsticando o fio da nossa exist\u00eancia\nMovidos pela constru\u00e7\u00e3o do ser\nSem saber se vamos caber\nNesta vida que nos viu nascer.\n",
        "poem_file": "Novelo_do_tempo.txt"
    },
    "Nudez \u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Novembro 2017",
        "date_division": "Novembro 2, 2017",
        "img_file": "Nudez_\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/07/black-and-white-1678414_960_720.jpg?w=433&h=477",
        "poem": "\nDesejo a nudez\nDos nossos corpos\nPara cobrir\nAs palavras\nAinda por amadurecer.\nVamos p\u00f4r a nu a ess\u00eancia\nDa conversa\nDespir os segredos\nDeixar a pele repousar\nE hoje, apenas saciar o anoitecer\nCom tanto que temos a dizer\u2026\n",
        "poem_file": "Nudez_\u2026.txt"
    },
    "Num banco de\u00a0jardim": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Setembro 2017",
        "date_division": "Setembro 10, 2017",
        "img_file": "Num_banco_de\u00a0jardim.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/09/man-1577160_960_720.jpg?w=487&h=324",
        "poem": "\nSentado no banco de jardim\nDe olhar triste e sombrio\nSemblante magoado\nEm quietude ignorado\nPela vastid\u00e3o dos rostos\nQue seguem na multid\u00e3o.\nEmbebido em sil\u00eancio\nPor um corpo repousado\nCansado do cansa\u00e7o\nEntre o vazio acumulado\nDe andar de banco em banco\nSozinho e arrastado.\nAprendeu a moldar os gestos\nPara n\u00e3o ferir quem o possa ver\nGasta as horas que cobrem os dias\nNo aconchego da mem\u00f3ria\nRef\u00fagio onde correm as l\u00e1grimas\nE o levam \u00e0 nascente da sua hist\u00f3ria.\nPrende-se \u00e0 corrente dos outros\nAcrescenta-se com tudo o que v\u00ea\nAlimenta-se com o viver da gente\nD\u00e1 um jeito \u00e0s dores que sente\nDeixa-se ir com o pensamento\nAt\u00e9 chegar o seu momento.\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Num_banco_de\u00a0jardim.txt"
    },
    "N\u00e3o sei como te\u00a0dizer\u2026": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Julho 2020",
        "date_division": "Julho 16, 2020",
        "img_file": "N\u00e3o_sei_como_te\u00a0dizer\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/07/lavender-1595608_1280.jpg?w=497&h=331",
        "poem": "\nN\u00e3o saberei como te dizer\nQue o olhar que v\u00eas nos meus olhos\nS\u00e3o lembran\u00e7as\nQue caem aos molhos\nNo corpo vestido de saudade\nPelo tempo que costurava as horas\nSem as transportar a todo o vapor\nE o olhar respirava a fragr\u00e2ncia do dia\nAt\u00e9 lhe sentir o sabor.\nN\u00e3o sei bem como te dizer\u2026\n",
        "poem_file": "N\u00e3o_sei_como_te\u00a0dizer\u2026.txt"
    },
    "N\u00e3o sei o que \u00e9 a\u00a0poesia": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Agosto 2016",
        "date_division": "Agosto 7, 2016",
        "img_file": "N\u00e3o_sei_o_que_\u00e9_a\u00a0poesia.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/08/hyacinth-1354489_960_720.jpg?w=555&h=370",
        "poem": "\nN\u00e3o sei o que \u00e9 a poesia\nDesconhe\u00e7o a mat\u00e9ria que \u00e9 composta\nLinguagem inexplic\u00e1vel que se gosta\nTela viva de sentimentos e melodia.\nFervilhar de emo\u00e7\u00f5es em verso\nPalavras enfeiti\u00e7adas em poemas\nSentidos que se cruzam em temas\nFragmentos espalhados pelo universo.\nN\u00e3o sei o que \u00e9 a poesia\nSer\u00e1 uma frag\u00e2ncia da literatura\nUma viagem sem fim pela cultura\nPalavras despidas envoltas de ousadia.\nEspantosa a realidade que me chama\nSentidas as palavras que prendem o olhar\nNo sil\u00eancio da alma h\u00e1 poemas a segredar\nNo cora\u00e7\u00e3o solta-se a voz para os proclamar.\n",
        "poem_file": "N\u00e3o_sei_o_que_\u00e9_a\u00a0poesia.txt"
    },
    "N\u00e3o sei o que\u00a0dizer\u2026": {
        "categories": [
            "Dor"
        ],
        "date": "Setembro 2018",
        "date_division": "Setembro 5, 2018",
        "img_file": "N\u00e3o_sei_o_que\u00a0dizer\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/11/leaf-2471187_960_720.jpg?w=493&h=329",
        "poem": "\nN\u00e3o sei o que dizer\nT\u00e3o pouco o que sentir\nSe n\u00e3o a vontade de despir\nO peso entranhado\nNos ossos\nNeste corpo pesado\nOnde j\u00e1 nada cabe\nSe n\u00e3o a dor da saudade.\nDif\u00edcil carregar o lugar\nQue alberga o despertar\nE sustenta o repousar\nDas fragilidades da realidade.\nO cora\u00e7\u00e3o\nDe t\u00e3o dorido\nSente-se triste e empobrecido\nAinda assim,\nAjeita-se no seu modo de ser\nVagueia,\nMas n\u00e3o se d\u00e1 por vencido\nRecorda a tua for\u00e7a de viver\nOrdena a desordem\nNas emo\u00e7\u00f5es de te ter perdido\nE num fechar de olhos\nAbro um sorriso\nA todos os teus sorrisos\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "N\u00e3o_sei_o_que\u00a0dizer\u2026.txt"
    },
    "N\u00e3o sei se\u00a0volto\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2018",
        "date_division": "Mar\u00e7o 15, 2018",
        "img_file": "N\u00e3o_sei_se\u00a0volto\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/03/luggage-1482767_960_720.jpg?w=468&h=312",
        "poem": "\nLeva-me para dentro do teu abra\u00e7o\nQuero marcar viagem\nEm cada esta\u00e7\u00e3o do teu corpo\nAconchegar-me na tua pele\nAcomodar-me no teu rega\u00e7o\nSeguir caminho,\nAt\u00e9 encontrar o lugar para abrigar\nO amor que transporto.\nQuando l\u00e1 chegar\nJ\u00e1 n\u00e3o sei se volto\u2026\n",
        "poem_file": "N\u00e3o_sei_se\u00a0volto\u2026.txt"
    },
    "N\u00e3o sei\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Maio 2019",
        "date_division": "Maio 11, 2019",
        "img_file": "N\u00e3o_sei\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/05/lighthouse-945489_960_720.jpg?w=572&h=381",
        "poem": "\nEmpresta-me um pouco do teu rumo\nN\u00e3o sei que dire\u00e7\u00e3o tomou o meu\nN\u00e3o sei se me esqueci\nOu se me desorientei\nN\u00e3o sei se para tr\u00e1s fiquei\nOu se me adiantei\nN\u00e3o sei\u2026\nS\u00f3 me recordo\nQue do tanto que corri\nE do muito que caminhei\nEntre os dias que comigo levei\nE por todos aqueles que passei\nTemo que a vida n\u00e3o apanhei\nEmpresta-me um pouco do teu rumo\u2026\n",
        "poem_file": "N\u00e3o_sei\u2026.txt"
    },
    "N\u00f3s\u2026": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Setembro 2015",
        "date_division": "Setembro 13, 2015",
        "img_file": "N\u00f3s\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/09/nos.jpg?w=300&h=200",
        "poem": "\n\u00c0s voltas\nEm redor das voltas\nParo para pensar\nMeditar no pensar\nE tentar adivinhar\u2026\nO que v\u00eas?\nVejo-me a mim\nVejo-te a ti\nVejo-nos a n\u00f3s\u2026\nN\u00f3s de alegria\nN\u00f3s de cumplicidade\nN\u00f3s que atamos\nCom sabedoria,\nE maturidade\nAs voltas da felicidade!\n",
        "poem_file": "N\u00f3s\u2026.txt"
    },
    "O Mar": {
        "categories": [
            "Mar"
        ],
        "date": "Novembro 2015",
        "date_division": "Novembro 22, 2015",
        "img_file": "O_Mar.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/11/o-mar.jpg?w=584",
        "poem": "\nImensid\u00e3o azul\nVis\u00e3o que se perde no infinito\nPensamento que flutua aflito\n\u00c0 deriva entre o norte e sul\nPela busca de algo imagin\u00e1rio\nDesconhecido no teu abeced\u00e1rio.\nHorizonte perdido entre o c\u00e9u e a terra\nReflexo de vida na mar\u00e9 inconstante\nProcura de algo ausente e distante\nConsciente que se perde e se erra\nTantas vezes a minha alma navega\nAt\u00e9 encontrar quem a sossega.\nO al\u00e9m de outros tempos\nRiqueza, poder e fama\nTesouro escondido que ningu\u00e9m reclama\nEntre mitos, lendas e passatempos\nEst\u00e3o os piratas fortes e destemidos\nQue at\u00e9 hoje mergulham nos teus bramidos.\nCalmo e sereno\nForte e turbulento\nQuantas vidas deitadas ao relento\nNa busca de encontrar o amor pleno\n\u00c9s Confidente de amor e paix\u00e3o\nPara muitos uma fonte de inspira\u00e7\u00e3o.\nInc\u00f3gnita a decifrar\nSegredos guardados no teu abismo\nJunto das sereias e em profundo misticismo\nSentes os queixumes no seu ondear\nEnquanto reflete o brilho fulgente\nNo para\u00edso perfeito e ardente.\nO Mar!\n",
        "poem_file": "O_Mar.txt"
    },
    "O dia abre-se\u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Novembro 2018",
        "date_division": "Novembro 8, 2018",
        "img_file": "O_dia_abre-se\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/11/annie-spratt-583430-unsplash.jpg?w=488&h=326",
        "poem": "\nO dia abre-se\nSilencioso,\nEnquanto o meu corpo pestaneja\nAnsioso,\nPela chegada de luz\nQue traduz o acordar.\nRendo-me \u00e0 leveza\nAo sossego da natureza\nQue desperta \u00e0 hora certa\nE entra na janela do meu peito\nPelo quarto ainda meio desfeito\nConvencendo este meu jeito\nA desabrochar o olhar\nPara acompanhar o tempo que escorre\nL\u00edmpido e sereno\nEm cada dia que nasce\nE se veste para se renovar.\n",
        "poem_file": "O_dia_abre-se\u2026.txt"
    },
    "O inverno a\u00a0chegar": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Dezembro 2017",
        "date_division": "Dezembro 8, 2017",
        "img_file": "O_inverno_a\u00a0chegar.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/12/street-lamp-336556_960_720.jpg?w=493&h=326",
        "poem": "\nDesassossegado\nAssim est\u00e1 o vento\nOra leve ora pesado,\nFurioso e descontrolado\nQuem o ter\u00e1 chateado?\nVis\u00edvel a inquieta\u00e7\u00e3o\nResta a solid\u00e3o\nNesta terra deserta,\nSossego sombrio\nQue afugenta os p\u00e1ssaros\nDespe as \u00e1rvores\nE arrasta o frio.\nO dia fecha-se em si pr\u00f3prio\nParece triste e desiludido\nTudo \u00e0 volta \u00e9 pacato\nSem ru\u00eddo,\nSer\u00e1 que est\u00e1 perdido?\nA chuva lavou as cores\nRegou demais as flores\nAt\u00e9 as palavras\nEscorrem pelo ch\u00e3o\nFolha entre folha\nEncharcam o caminho\nSeguem em contram\u00e3o.\nAs ruas perderam o di\u00e1logo\nVazias e sem brilho\nVivem agora dos lampi\u00f5es\nQue iluminam os ser\u00f5es\nGastos pelo tempo\n\u00c0 procura de movimento.\nO que \u00e9 feito da gente?\nRecolheram os passos\nAgasalham as conversas\nCosturam as emo\u00e7\u00f5es\nEnquanto aquecem o olhar\nNo sussurro do vento\nQue o inverno foi buscar.\n",
        "poem_file": "O_inverno_a\u00a0chegar.txt"
    },
    "O meu horizonte": {
        "categories": [
            "Mar"
        ],
        "date": "Outubro 2018",
        "date_division": "Outubro 24, 2018",
        "img_file": "O_meu_horizonte.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/10/aaron-burden-133359-unsplash.jpg?w=465&h=349",
        "poem": "\nTra\u00e7o o meu horizonte\nSem margens,\nEspa\u00e7o aberto a novas viagens\nOnde o caminho \u00e9 longo\nO existir \u00e9 curto,\nEsgravato o tempo\nEstico o olhar para l\u00e1 chegar\nVenho sem pressa,\nDo outro lado da terra\nComigo trago a vontade\nDe encontrar um mar\nUma linha onde atracar\nA vida que levo a navegar.\n",
        "poem_file": "O_meu_horizonte.txt"
    },
    "O meu lar\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Abril 2016",
        "date_division": "Abril 10, 2016",
        "img_file": "O_meu_lar\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/04/netherlands-97830_960_720.jpg?w=515&h=385",
        "poem": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nEspreito pela janela entreaberta\nO tapete de flores que cobre a terra\nAbsorvo a tranquilidade que desperta\nOs sentidos numa nova descoberta.\nO meu olhar estende-se na paisagem\nA minha alma apega-se ao sossego\nRetrato-me numa nova imagem\nEncontro o prazer do aconchego.\nJ\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 sombra no meu caminho\nDespedi-me do sil\u00eancio e do escuro\nEnterrei o sentimento de desalinho\nParto \u00e0 procura de um lugar seguro.\nHoje conhe\u00e7o os contornos deste lugar\nOutrora um labirinto sem fim\nSinto leveza para receber e dar\nDeixo o retrato que fizeram de mim.\nSalto para a outra margem\nCom vontade de vencer a emo\u00e7\u00e3o\nN\u00e3o levo ang\u00fastia na bagagem\nApenas um secreto amor no cora\u00e7\u00e3o.\nEst\u00e1 terra ser\u00e1 o meu novo lar\nAqui h\u00e1 um espa\u00e7o \u00edntimo e profundo\nUm c\u00e9u com estrelas a brilhar\nPaz, amor e tudo o que me liga ao mundo.\n",
        "poem_file": "O_meu_lar\u2026.txt"
    },
    "O meu mar\u2026": {
        "categories": [
            "Mar"
        ],
        "date": "Junho 2019",
        "date_division": "Junho 21, 2019",
        "img_file": "O_meu_mar\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/06/chair-2338939_960_720.jpg?w=479&h=322",
        "poem": "\nAmanheceu com o ondular do mar a bater na soleira da porta.\nOs b\u00fazios e as conchas quebram o sil\u00eancio, tamanha \u00e9 a agita\u00e7\u00e3o ao entrarem desenfreados pelo port\u00e3o que guardava a casa.\nO cheiro a maresia penetra pelas frinchas e depressa se espalha pelas paredes que aconchegam o espa\u00e7o onde o meu corpo dormitava.\nSubitamente, a mar\u00e9 vazia que circundava a casa se enche de vida e at\u00e9 o sol se vem espraiar no meu jardim.\nAbro a janela e acolho o olhar na beleza das hort\u00eansias, cujo canteiro se apresenta bem vestido e colorido.\nPor entre todos os cantos de flores navegam salpicos de diferentes cores que se misturam com os seus odores.\nE toda a casa respira mar.\nE eu, neste vai e vem, entrego-me ao balan\u00e7ar da minha cadeira amarela onde colho o repousar que me faz acordar todos os dias nesta terra a entrar pelo mar\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "O_meu_mar\u2026.txt"
    },
    "O meu olhar": {
        "categories": [
            "Mar"
        ],
        "date": "Janeiro 2020",
        "date_division": "Janeiro 30, 2020",
        "img_file": "O_meu_olhar.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/01/water-2045469_1280.jpg?w=486&h=324",
        "poem": "\nLevei o meu olhar at\u00e9 ao mar\nDeixei a \u00e1gua entrar na minha pele\nNavegar em todas as frestas\nE o meu corpo salgar,\nComo se fosse um manto de espuma\nOnde o mar se vem enrolar\nE mergulhar em mim\u2026\nAo ver a imensid\u00e3o do mar\nO olhar fechou os olhos\nPensou na liberdade de voar\nDe levar no aconchego do rega\u00e7o\nAs palavras \u00e0 deriva no pensamento\nEntre a voz que silencia o momento\nNeste mar que habita em mim\u2026\n",
        "poem_file": "O_meu_olhar.txt"
    },
    "O olhar da\u00a0chuva": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Novembro 2019",
        "date_division": "Novembro 10, 2019",
        "img_file": "O_olhar_da\u00a0chuva.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/11/girl-3545894_960_720.jpg?w=497&h=342",
        "poem": "\nN\u00e3o sei se ser\u00e1 o frio\nOu talvez o arrepio\nQue faz ventar o dia\nE alimenta a correria\nDa chuva que cai sem parar\nE na terra se vem abrigar.\n\u00c9 o c\u00e9u que silencia\nO barulho da chuva que n\u00e3o finda\nGota a gota mudam os odores\nE a beleza que acolhe a natureza\nVeste-se de olhares e novas cores\nAl\u00e9m da chuva que cai ainda\u2026\n",
        "poem_file": "O_olhar_da\u00a0chuva.txt"
    },
    "O outono dos\u00a0dias": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Setembro 2018",
        "date_division": "Setembro 26, 2018",
        "img_file": "O_outono_dos\u00a0dias.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/09/jakob-owens-172511-unsplash.jpg?w=488&h=326",
        "poem": "\nEspalho folhas\nLevemente desenhadas\nDouradas,\nPara cobrir a pele das \u00e1rvores\nCaladas,\nSem movimento\nEntregues ao desalento\nAo outono dos dias\nQue vincam o tempo\nE marcam a quietude\nDos gestos que ecoam\nO sil\u00eancio das ruas.\nTento criar a ilus\u00e3o\nDe vestir a esta\u00e7\u00e3o\nEspalho folhas pintadas\nOutras nuas,\nOnde escrevo hist\u00f3rias\nE entrego-as ao outono\nComo sendo suas\u2026\n",
        "poem_file": "O_outono_dos\u00a0dias.txt"
    },
    "O pisar do\u00a0ch\u00e3o": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Junho 2019",
        "date_division": "Junho 26, 2019",
        "img_file": "O_pisar_do\u00a0ch\u00e3o.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/06/sundress-336590_960_720.jpg?w=488&h=323",
        "poem": "\nDescal\u00e7a,\nSinto os meus pr\u00f3prios passos\nEntranhando na terra\nPercorrendo as ra\u00edzes\nQue se desprendem\nE se agarraram \u00e0 liberdade\nDe escolher o caminho\nO pisar do ch\u00e3o\nQue molda a orienta\u00e7\u00e3o\nSem ter medo de seguir\nDe colher o que est\u00e1 para vir.\nDescal\u00e7a,\nNeste rasgar de tempo\nQue o corpo aprende a lavrar\nSem deixar que as feridas\nO deixem abrandar\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "O_pisar_do\u00a0ch\u00e3o.txt"
    },
    "O que importa\u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Setembro 2015",
        "date_division": "Setembro 6, 2015",
        "img_file": "O_que_importa\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/09/baloic3a7o.jpeg?w=525&h=350",
        "poem": "O que importa ter o ch\u00e3o\nSe n\u00e3o tens como o pisar\nO que importa ter o c\u00e9u\nSe n\u00e3o h\u00e1 estrelas a brilhar\nO que importa ter o mar\nSe n\u00e3o o sabes admirar\nO que importa sentir amor\nSe n\u00e3o tens com quem o partilhar\nO que importa ter\nSe n\u00e3o sabes dar\nO que importa voar\nSe n\u00e3o sabes sonhar\nO que importa viver\nSe n\u00e3o sabes ser\nO que importa \u00e9 saber\n Viver.\n",
        "poem_file": "O_que_importa\u2026.txt"
    },
    "O que v\u00eas?": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Maio 2018",
        "date_division": "Maio 11, 2018",
        "img_file": "O_que_v\u00eas?.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/05/lens-3186721_960_720.jpg?w=460&h=305",
        "poem": "\nOlha para mim\nO que v\u00eas?\nUm peda\u00e7o de c\u00e9u\nNum dia encoberto\nOutro de sorriso aberto\nQue nasce na claridade\nCerta de querer voar alto\nDesprender-me do v\u00e9u\nAmadurecer o pensamento\nTecer um sopro de felicidade\nE espalha-lo com o vento.\nOlha para mim\nO que v\u00eas?\nUm bra\u00e7o de mar\nNum navegar destemido\nPara a bom porto chegar\nMergulhar na profundidade\nNa transpar\u00eancia da verdade\nLibertar o olhar no horizonte\nDeixa-lo ir nas mar\u00e9s\nNa for\u00e7a das \u00e1guas\nQue moldam o sentido.\nOlha para mim\nO que v\u00eas?\nUm pouco da terra\nQue a terra me oferece\nRaiz presa \u00e0 vida\nDia a dia que amadurece\nSemente que baila no ar\nPalavras que guardo\nColhidas entre cada soletrar\nSou asa que poiso\nOnde houver amor para amar.\nOlha para mim\u2026\n",
        "poem_file": "O_que_v\u00eas?.txt"
    },
    "O tempo": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2017",
        "date_division": "Mar\u00e7o 12, 2017",
        "img_file": "O_tempo.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/03/pas.jpg?w=409&h=409",
        "poem": "\nPercorro com o tempo\nUm longo caminho\nConvidou-me a seguir com ele\nPara n\u00e3o se sentir sozinho.\nMas quando reparei\nJ\u00e1 ele estava distante\nTropecei no passado\nE enquanto l\u00e1 fiquei\nEle seguiu em frente\nAusente de mim\nPresente no presente.\n\u2026 O tempo n\u00e3o corre mas n\u00e3o para\nN\u00e3o destr\u00f3i nem repara\nN\u00e3o mente nem trai\nN\u00e3o vem nem vai\nN\u00e3o apaga mem\u00f3rias\nN\u00e3o constr\u00f3i hist\u00f3rias\u2026\nO tempo \u00e9 uma sequ\u00eancia\nO decorrer de uma viagem\nLimitado pela cad\u00eancia\nPelo peso e pelo valor\nDa nossa bagagem.\nA leveza da mente\nO saco dos sonhos\nO poder do amor\nA busca da felicidade\nO ir em frente\nViver de verdade.\n\u2026 O tempo n\u00e3o muda\nMudamos com o tempo\nSempre a tempo\nDe crescer\nDe voar\nDe aprender a amar\u2026\n",
        "poem_file": "O_tempo.txt"
    },
    "O tempo a tempo\u00a0\u2026": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2019",
        "date_division": "Mar\u00e7o 20, 2019",
        "img_file": "O_tempo_a_tempo\u00a0\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/03/elijah-hiett-275782-unsplash.jpg?w=483&h=322",
        "poem": "\nEscuto o tempo\nQue habita dentro de mim\nSereno e certo de me conhecer\nFaz-me sonhar e acordar\nDe janela aberta ao mundo\nDiz-me que algumas vezes\nDeixei de voar\nCom medo de me desencontrar,\nOu de n\u00e3o encontrar o tempo a tempo\nDe continuar.\nH\u00e1 um tempo que me bate no rosto\nE me vai enrugando a pele\nTalvez n\u00e3o goste de me ver\nSempre com o mesmo parecer,\nFaz-me acreditar que a ess\u00eancia\n\u00c9 o tecido que veste a apar\u00eancia\nO melhor espelho que posso ter\n\u00c9 olhar o tempo sem medo de o perder\nO que habita dentro de mim\n\u00c9 a vontade de viver.\n",
        "poem_file": "O_tempo_a_tempo\u00a0\u2026.txt"
    },
    "O tempo que\u00a0voa": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Agosto 2015",
        "date_division": "Agosto 30, 2015",
        "img_file": "O_tempo_que\u00a0voa.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/08/balao.jpeg?w=358&h=243",
        "poem": "O tempo que voa, em roda e que gira\n\u00c0 volta da cor que o tempo muda,\nAvan\u00e7a e recua no bal\u00e3o colorido\nQue sobe bem alto e que o vento vira,\nRasgando o c\u00e9u pelo tempo perdido.\nO tempo que corre, lento e devagar\nDepressa define a rota a alcan\u00e7ar,\nLado a lado sentes o tempo passar\nE no limite do tempo decides mudar.\nO tempo que te move \u00e9 audaz\nSente a magia da brisa que o vento traz,\nSaboreia o hoje e amanh\u00e3 ser\u00e1s capaz\nDe ter mais tempo e viver em paz.\n",
        "poem_file": "O_tempo_que\u00a0voa.txt"
    },
    "Olha-me": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Abril 2016",
        "date_division": "Abril 17, 2016",
        "img_file": "Olha-me.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/04/boat-1319025_960_720.jpg?w=484&h=363",
        "poem": "\nOlha-me no olhar\nDos meus olhos\nDesde a nascente at\u00e9 \u00e0 foz\nOnde as \u00e1guas se cruzam\nSe inundam dentro de n\u00f3s.\nToca-me com o teu olhar\nComo as tuas m\u00e3os me tocavam\nQuando os corpos se amavam\nDe prazer calavam a voz.\nDiz-me com o teu olhar\nO que as palavras n\u00e3o sabem dizer\nEm sil\u00eancio o cora\u00e7\u00e3o ir\u00e1 ver\nQue nos olhamos e n\u00e3o estamos s\u00f3s.\n",
        "poem_file": "Olha-me.txt"
    },
    "Ol\u00e1 Dezembro!": {
        "categories": [
            "Natal"
        ],
        "date": "Dezembro 2017",
        "date_division": "Dezembro 22, 2017",
        "img_file": "Ol\u00e1_Dezembro!.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/12/diette-henderson-465350.jpg?w=464&h=302",
        "poem": "\nOl\u00e1 Dezembro\nT\u00e3o triste foi o meu novembro\nCravou de dor o meu cora\u00e7\u00e3o\nArrancou parte de mim\nDeixou-me uma ferida que d\u00f3i\nQue sangra e que m\u00f3i\nFaz perder o sentido e a raz\u00e3o\nDif\u00edcil aceitar a vida assim.\nOl\u00e1 Dezembro\nTerminas mais um ano\n\u00c9s m\u00eas de afetos e alegria\nDe partilha e de juntar a fam\u00edlia\nDe dar e receber presentes\nRelembrar os que est\u00e3o ausentes\nNesta \u00e9poca festiva e especial\nRecheada de emo\u00e7\u00e3o e tradi\u00e7\u00e3o.\nOl\u00e1 Dezembro\nVais receber a visita do pai Natal\nCen\u00e1rio m\u00e1gico para os pequeninos\nO mundo crescido \u00e9 mais real\nPudesse eu desembrulhar\nLuz para me iluminar\nFortes abra\u00e7os a aconchegar\nPaz para me tranquilizar.\n\u00a0\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Ol\u00e1_Dezembro!.txt"
    },
    "Outono": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Setembro 2015",
        "date_division": "Setembro 27, 2015",
        "img_file": "Outono.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/09/outono.jpg?w=584&h=365",
        "poem": "\nCaem as folhas\nRodopia o vento\nNa magia do movimento\nUm tapete de cores\nCai por terra parecendo flores.\nCaem as folhas\nO c\u00e9u escurece\nO brilho do dia esmorece\nAs \u00e1rvores ficam despidas\nAs esplanadas menos apetecidas.\nO ver\u00e3o abandona o seu trono\nEis a chegada do outono!\nTraz a chuva e o frio\nO tiritar que nos provoca arrepio.\nO Cen\u00e1rio \u00e9 perfeito para partilhar\nO conforto quentinho do lar\nOuvir o estalido da lenha a queimar\nEnquanto se sente o calor dos corpos a arfar.\nSabe bem um bom vinho degustar\nE a tua companhia apreciar.\nCaem as folhas\u2026\n",
        "poem_file": "Outono.txt"
    },
    "Palavras\u2026 nuas": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Julho 2018",
        "date_division": "Julho 1, 2018",
        "img_file": "Palavras\u2026_nuas.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/07/cynthia-frankvoort-349176-unsplash.jpg?w=379&h=474",
        "poem": "\nAgora\nQue a terra rodou\nE o ver\u00e3o timidamente chegou,\nMudo apressadamente de dire\u00e7\u00e3o\nDou \u00e0s letras diferente inclina\u00e7\u00e3o\nEnquanto dispo as palavras\nNesta liberdade da imagina\u00e7\u00e3o\nPara que sintam a leveza\nO sorriso da natureza\nQue veste a nova esta\u00e7\u00e3o.\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Palavras\u2026_nuas.txt"
    },
    "Para amar": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Fevereiro 2019",
        "date_division": "Fevereiro 5, 2019",
        "img_file": "Para_amar.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/02/kawin-harasai-221616-unsplash.jpg?w=443&h=295",
        "poem": "\nSe eu soubesse da tua visita\nTinha pedido ao sol para brilhar\n\u00c0s flores para desabrochar\nE em vez do meu vestido de chita\nCobria-me com a tua cor favorita.\nSe eu soubesse da tua chegada\nTinha escondido o rosto da saudade\nPara que me pudesses ver de verdade\nE em vez de a casa estar vazia e fechada\nOusaria estar iluminada e perfumada.\nAinda assim, queria que soubesses\nQue o meu olhar n\u00e3o para de brilhar\nO cora\u00e7\u00e3o atropela-se para te abra\u00e7ar\nFeliz por teres voltado ao lugar\nOnde um dia o amor nasceu para amar.\n",
        "poem_file": "Para_amar.txt"
    },
    "Para sempre\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Maio 2018",
        "date_division": "Maio 3, 2018",
        "img_file": "Para_sempre\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/01/flower-2143125__340.jpg?w=514&h=288",
        "poem": "\n\u00c9 quando o dia se entrega\nAo sil\u00eancio da noite\nQue se desmorona a fortaleza\nCai o escudo\nQue protege a fraqueza\nAbre-se a ferida\nQue n\u00e3o cicatriza\nN\u00e3o esquece a tua partida.\nN\u00e3o fiques triste\nCom a minha tristeza\nAinda estou a aprender\nA olhar-te sem te ver\nA falar sem te ouvir\nA sorrir para o teu sorriso\nSempre \u00e0 procura do sentido\nDe um sopro que acomode\nA dor do acontecido.\nA cada amanhecer\nSe ergue uma muralha\nVisto-me para a batalha\nInvento-me,\nAt\u00e9 um dia conseguir despir\nEste sentimento\nE abrir o meu cora\u00e7\u00e3o\nA todos os nossos momentos\u2026\nHoje e sempre,\nMeu querido irm\u00e3o\n",
        "poem_file": "Para_sempre\u2026.txt"
    },
    "Para ti\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Fevereiro 2016",
        "date_division": "Fevereiro 14, 2016",
        "img_file": "Para_ti\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/02/heart-816470_960_720.jpg?w=500&h=375",
        "poem": "\nAo amanhecer\nAcordo com prazer\nDentro do teu olhar\nSinto o que \u00e9 amar\nNa tua partida\nChoro a despedida\nNa tua chegada\nTento ser ousada\nO teu abra\u00e7o\nDiminui o espa\u00e7o\nAo teu sorriso\nJunto o meu riso\nNa tua cama\nSou quem te ama\nNo meu cora\u00e7\u00e3o\n\u00c9s a minha paix\u00e3o\nNo teu dia\nSou a tua companhia\nNo meu sono\n\u00c9s o meu sonho\nAo teu amor\nOfere\u00e7o Amor.\n",
        "poem_file": "Para_ti\u2026.txt"
    },
    "Parte Incerta\u2026": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2020",
        "date_division": "Mar\u00e7o 26, 2020",
        "img_file": "Parte_Incerta\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/03/laura-kapfer-hmcmuzklxa4-unsplash-1.jpg?w=491&h=738",
        "poem": "\nS\u00e3o palavras que escondem palavras\nEm livros comidos pela tra\u00e7a\nPoemas que mudaram de lugar\nVersos esquecidos que tiveram que se ausentar\nTodos partiram para parte incerta\nLevando apenas a solid\u00e3o\nNada tendo para os acompanhar.\nJ\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 eco de leitura\nNem paisagens de bravura\nOs contos perderam-se das hist\u00f3rias\nO tempo suspendeu as mem\u00f3rias\nNingu\u00e9m bate \u00e0 porta de ningu\u00e9m\nO medo abra\u00e7ou esta textura\nO olhar fugiu e deixou-se cegar\nEnterrou-se nesta loucura.\n",
        "poem_file": "Parte_Incerta\u2026.txt"
    },
    "Parte de mim\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Novembro 2016",
        "date_division": "Novembro 13, 2016",
        "img_file": "Parte_de_mim\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/11/effect-1772035_960_720.jpg?w=424&h=321",
        "poem": "\nQuando o brilho dos meus olhos se apagar\nE a minha m\u00e3o na tua j\u00e1 n\u00e3o tocar\n\u00c9 porque embarquei para outro lugar\nOnde s\u00f3 o sil\u00eancio se consegue escutar.\nN\u00e3o deixes que o meu corpo perdido\nTe entriste\u00e7a ou te deixe deprimido\nDedica-te \u00e0 vida, n\u00e3o te d\u00eas por vencido\nSabemos que o nosso amor fez sentido.\nN\u00e3o albergues no teu cora\u00e7\u00e3o a saudade\nEla ser\u00e1 uma sombra na tua felicidade\nA tua caminhada ainda n\u00e3o terminou\nPelo caminho ficou algu\u00e9m que te amou.\nMuitos foram os poemas que te escrevi\nFelizes os momentos que contigo vivi\nGuardo-os em mim\nAgora que parti\u2026\n",
        "poem_file": "Parte_de_mim\u2026.txt"
    },
    "Partir ou Chegar": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Junho 2022",
        "date_division": "Junho 19, 2022",
        "img_file": "Partir_ou_Chegar.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/06/david-clode-lcc4gzwbmgs-unsplash.jpg?w=661",
        "poem": "\nN\u00e3o sei se \u00e9 tempo de partir ou de chegar\nSimplesmente acompanho o horizonte\nSeguindo os dias\nE hoje subo ao alto da montanha\nNa tentativa de arrumar os pensamentos\nDisfar\u00e7adamente o corpo torna-se leve\nE a mente parece uma sombra pintada pelo sol\nCrio a ilus\u00e3o do sil\u00eancio ser a \u00fanica porta\nPor onde o corpo possa voltar.\n",
        "poem_file": "Partir_ou_Chegar.txt"
    },
    "Passo a Passo": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Novembro 2020",
        "date_division": "Novembro 5, 2020",
        "img_file": "Passo_a_Passo.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/11/trees-5605176_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "\nA cada passo\nSinto a liberdade das \u00e1rvores\nInvadirem o espa\u00e7o que \u00e9 do c\u00e9u,\nO rasgar do vento\nQue penetra em cada momento\nNo agitar da folhagem\nQue bate forte no sil\u00eancio\nLevando e trazendo a aragem\nComo se fosse roubar o pensamento.\nA cada passo\nPiso o ch\u00e3o preso pelas ra\u00edzes\nQue sustentam a altivez do teu corpo\nE o meu olhar fica a flutuar\nEntre a quietude do azul do c\u00e9u\nE as folhas verdes que o v\u00e3o enamorar,\nPela dist\u00e2ncia tudo parece sereno\nAs \u00e1rvores continuam crescendo\nE o caminho vai-se fazendo.\nPasso a Passo\u2026\n",
        "poem_file": "Passo_a_Passo.txt"
    },
    "Pausar no tempo\u2026": {
        "categories": [
            "F\u00e9rias"
        ],
        "date": "Agosto 2019",
        "date_division": "Agosto 19, 2019",
        "img_file": "Pausar_no_tempo\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/08/beach-3369140_960_720.jpg?w=501&h=334",
        "poem": "\nCombinei com os dias \u2026\nVou desarrumar o corpo\nLibertar a pele\nDesordenar os passos\nGuardar as palavras\nSossegar o pensamento\nLevantar voo\nSaborear o momento\nPausar no tempo\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Pausar_no_tempo\u2026.txt"
    },
    "Peda\u00e7os de mim\u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2018",
        "date_division": "Mar\u00e7o 11, 2018",
        "img_file": "Peda\u00e7os_de_mim\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/03/kelly-sikkema-273133-unsplash.jpg?w=494&h=311",
        "poem": "\nPeda\u00e7os de mim\nCa\u00eddos em palavras\nPor vezes desencontradas\nOnde mostro o meu rosto\nCom a tinta que escrevo\nEmbriago o meu corpo\nNo trago da poesia\nQue com o olhar bebo.\nLeio-me em cada peda\u00e7o\nEm cada folha que guardo\nEntre outras que desfa\u00e7o\nEm peda\u00e7os\u2026\n",
        "poem_file": "Peda\u00e7os_de_mim\u2026.txt"
    },
    "Pelas ruas da\u00a0cidade\u2026": {
        "categories": [
            "Cidade"
        ],
        "date": "Agosto 2017",
        "date_division": "Agosto 17, 2017",
        "img_file": "Pelas_ruas_da\u00a0cidade\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/08/portugal-2423629_960_720.jpg?w=486&h=324",
        "poem": "\nPelas ruas desta cidade\nEm passo incerto\nAjusto o meu olhar\n\u00c0 nudez\nDos olhares que se cruzam\nSem se ver\nTamanha \u00e9 a fluidez\nDos passos\nQue os levam a correr.\nPelas ruas desta cidade\nEcoa o sil\u00eancio\nDe palavras inacabadas\nConversas apressadas\nRostos mudos\nCom sorrisos sisudos\nEm estado de viuvez\nEstando o dia a nascer\nJ\u00e1 se sente a falecer.\nAs ruas desta cidade\nS\u00e3o tecidas de multid\u00e3o\nEmpurradas pela solid\u00e3o\nEm estilha\u00e7os de ru\u00eddo\nSem conte\u00fado\nLevadas ao acaso\nPela escassez do tempo\nQue se agarra \u00e0 liberdade\nDas ruas desta cidade.\n",
        "poem_file": "Pelas_ruas_da\u00a0cidade\u2026.txt"
    },
    "Perfil": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Agosto 2015",
        "date_division": "Agosto 24, 2015",
        "img_file": null,
        "img_url": null,
        "poem": "Abri a minha caixa de Pandora\u2026\nPara mim tem um significado especial, n\u00e3o pretendo lan\u00e7ar nada de mal ao mundo, apenas partilhar o prazer que sinto pela escrita.\n\u2026n\u00e3o sou mais do que aquilo que v\u00eas em mim,\nse gostas do que v\u00eas, ent\u00e3o faz-me sabe-lo\u2026\n",
        "poem_file": "Perfil.txt"
    },
    "Plantei uma \u00e1rvore\u2026": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Dezembro 2015",
        "date_division": "Dezembro 6, 2015",
        "img_file": "Plantei_uma_\u00e1rvore\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/12/arvore.jpg?w=584",
        "poem": "\nPlantei uma \u00e1rvore\nDei-lhe o nome de felicidade\nEst\u00e1 no cimo da colina\nNo alto da liberdade\nOnde o c\u00e9u olha pela terra\nE a terra deixa saudade.\nAs suas folhas s\u00e3o vistosas\nEntregues ao movimento\nQue vai e vem do vento\nE as torna ainda mais sedosas.\nOs olhos prendem-se ao sossego\nAo respirar de tranquilidade\nAo conforto do aconchego\n\u00c0 procura da felicidade!\n",
        "poem_file": "Plantei_uma_\u00e1rvore\u2026.txt"
    },
    "Poema": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Janeiro 2017",
        "date_division": "Janeiro 22, 2017",
        "img_file": "Poema.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/12/love-1381420_960_720.jpg?w=594&h=297",
        "poem": "\n\u2026\u2026 O oficio das palavras\nA arte de criar em liberdade\nFaz do poeta um ator\nD\u00e1 alma \u00e0s palavras\nQue escreve com fervor\n\u00c9 um inspirador!\nRepresenta as palavras\nEncenadas em pe\u00e7as de poesia\nUmas ditas outras escritas\nTecidas em perfeita harmonia.\nO oficio das palavras\nA arte que n\u00e3o se aprende\nN\u00e3o se compra nem se vende\n\u00c9 fascinante e surpreende.\nN\u00e3o sou escritora\nNem t\u00e3o pouco autora\nDe hist\u00f3rias e de contos\nSou apenas sonhadora!\n\u2026\u2026Gosto de dar vida \u00e0s letras\nDe as ver a atuar em sintonia\nN\u00e3o tenho gui\u00e3o\nMas saem do meu cora\u00e7\u00e3o\nEcoam a minha melodia.\n",
        "poem_file": "Poema.txt"
    },
    "Poeta": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Setembro 2017",
        "date_division": "Setembro 17, 2017",
        "img_file": "Poeta.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/09/romanticism-2041418_960_720.jpg?w=396&h=465",
        "poem": "\u2026 Sente as palavras como p\u00e9talas aveludadas\nEmbebe-as em ousadia,\nEntrega-se \u00e0 arte\nDe as acomodar em poesia.\n\u00a0\n\u00c9 quando fecho os olhos\nQue sinto as palavras\nEscritas no teu olhar.\nPoeta,\nQue despertas o meu sil\u00eancio\nDerramas em mim\nA fragr\u00e2ncia da tua rima\nE ao meu corpo vens buscar\nA subst\u00e2ncia da tua poesia.\nEncanta-me\nEsse teu encantado mundo\nQue por vezes desconhe\u00e7o\nMas \u00e9 t\u00e3o doce\nT\u00e3o vivo,\nApenas o quero habitar.\n",
        "poem_file": "Poeta.txt"
    },
    "Poetas": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Janeiro 2019",
        "date_division": "Janeiro 16, 2019",
        "img_file": "Poetas.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/01/mirna-rivalta-1298919-unsplash.jpg?w=344&h=459",
        "poem": "\n\u00a0\n\u00a0\nAprendi a falar com as palavras\nA enamorar-lhes o sabor\nA escutar a leveza\nO tra\u00e7o de delicadeza\nDo manto que descobre\nOs segredos dos poetas\nQuando despem a alma\nE aconchegam os sentidos\nNo corpo de um poema\nOnde as palavras\nS\u00e3o sussurros de amor\u2026\n",
        "poem_file": "Poetas.txt"
    },
    "Por acaso\u2026": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Maio 2018",
        "date_division": "Maio 16, 2018",
        "img_file": "Por_acaso\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/05/vincent-giersch-100507-unsplash.jpg?w=496&h=330",
        "poem": "\nAs palavras apareceram por acaso\nEncontramo-nos no mesmo olhar\nSem nada interrogar,\nConversamos sem o tempo contar\nC\u00famplices na linguagem\nNa tranquilidade da viagem\nQue nos levou ao mesmo lugar.\nAs palavras apareceram por acaso\nDesafiando as horas do dia\nEntramos no mesmo divagar\nDespindo no sil\u00eancio a ousadia\nA linha que conjuga o pensamento\nE derrama no corpo o movimento\nA vontade de viajar na poesia.\n",
        "poem_file": "Por_acaso\u2026.txt"
    },
    "Porqu\u00ea?": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Novembro 2017",
        "date_division": "Novembro 21, 2017",
        "img_file": "Porqu\u00ea?.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/11/dawid-zawila-279995.jpg?w=473&h=315",
        "poem": "\nA dor que me veste o peito\nE o desgosto tatuado no rosto\nS\u00e3o retrato de um cora\u00e7\u00e3o desfeito\nCravado de agonia\nTransbordando de ang\u00fastia\nTanto de noite como de dia.\nAusentaram-se as palavras\nPara costurar a ferida\nQue sangra pela partida\nDe uma vida interrompida\nOnde o manto de tristeza\nCobre e sufoca a leveza.\nOs gestos perdem o sentido\nO corpo vagueia mudo e perdido\nA saudade rasga-me a pele\nEnquanto o olhar repousa\nNo sil\u00eancio da solid\u00e3o\nE pergunta, porqu\u00ea?\n",
        "poem_file": "Porqu\u00ea?.txt"
    },
    "Porto Seguro": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Setembro 2015",
        "date_division": "Setembro 20, 2015",
        "img_file": "Porto_Seguro.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/09/porto-seguro.jpg?w=443&h=443",
        "poem": "\nProcuro\nO caminho\nO ponto alto que me faz sentir segura\nO aqui e agora\nOnde encontre paz e n\u00e3o amargura.\nProcuro\nO abrigo\nO conforto do aconchego\nO sopro que prende a respira\u00e7\u00e3o\nA leveza do desassossego.\nProcuro\nO valor do sentimento\nO que distingue a ra\u00e7a humana\nN\u00e3o aparece nos jornais, nem nas redes sociais,\nOh gente, que entre uns e outros se engana\nColocais peda\u00e7os de vida \u00e0 deriva\nQue jamais chegar\u00e3o ao cais.\nProcuro\nNo balan\u00e7o das mar\u00e9s\nAfogar a dor,\nViver em equil\u00edbrio\nProporcionar momentos de amor.\nProcuro\nEncontrar um porto\nOnde possa ancorar\nVer os barcos partir e chegar\nE no teu cora\u00e7\u00e3o naufragar.\n",
        "poem_file": "Porto_Seguro.txt"
    },
    "Presente": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Novembro 2016",
        "date_division": "Novembro 6, 2016",
        "img_file": "Presente.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/11/gift-1196292_960_720.jpg?w=494&h=311",
        "poem": "\nQuero ser o teu presente\nFelicitar-te hoje e sempre\nDesembrulhar a felicidade\nComo quem ama de verdade\nE n\u00e3o vive pela metade.\nN\u00e3o sou mais do que v\u00eas em mim\nHoje sou tudo, amanh\u00e3 serei nada\nVou renovando a minha identidade\nN\u00e3o quero ser padr\u00e3o na sociedade.\nNesta vida que corre como o vento\nEscolhi amar pois n\u00e3o sei voar\nDecidi que \u00e9 contigo que quero estar\nCelebrar cada dia e cada momento.\nQuero ser o teu presente\nDesata o la\u00e7o com um abra\u00e7o\nRasga o embrulho com orgulho\nPois eu nunca estarei ausente.\n",
        "poem_file": "Presente.txt"
    },
    "Primavera": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2016",
        "date_division": "Mar\u00e7o 28, 2016",
        "img_file": "Primavera.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/03/cherry-blossom-1260662_960_720.jpg?w=444&h=333",
        "poem": "\nA brisa traz o canto dos p\u00e1ssaros\nO cheiro doce do rebentar dos frutos\nA frescura do desabrochar das flores\nUm passeio repleto de beleza e cores.\nO sol nasce mais cedo\nDesfolhando um sorriso no teu rosto\nAcentua o brilho do teu olhar\nNas noites que passas ao luar.\nTiras o manto da tua alma\nSemeias a ess\u00eancia dos sentidos\nDan\u00e7as ao sabor do vento\nEspalhas o aroma do teu sentimento.\nEntre o entardecer e o anoitecer\nEspreita o sol que por vezes se esconde\nNo rodopio de conversas e alegria\nA primavera liberta o poder da poesia.\n",
        "poem_file": "Primavera.txt"
    },
    "Primavera!": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2019",
        "date_division": "Mar\u00e7o 26, 2019",
        "img_file": "Primavera!.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/03/spring-3347189_960_720.jpg?w=493&h=329",
        "poem": "\nAgora que a primavera chegou\nE o inverno j\u00e1 se sente recolhido\nO corpo inverte o sentido\nRumo \u00e0 nova esta\u00e7\u00e3o\nOnde o cora\u00e7\u00e3o se veste de cor\nE a pele floresce\nComo se fosse uma flor.\nAgora que o inverno acabou\nE a primavera j\u00e1 se instalou\nO olhar despe-se do frio\nAbriga-se na beleza\nNo toque do perfume verdejante\nQue o oficio da natureza\nEspalha numa simbiose radiante.\nUma doce leveza se plantou\nDentro de mim\nO amor despertou\nAgora que a primavera chegou\u2026\n",
        "poem_file": "Primavera!.txt"
    },
    "Prometo\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Fevereiro 2018",
        "date_division": "Fevereiro 8, 2018",
        "img_file": "Prometo\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/08/lavender-2430847_960_720.jpg?w=489&h=295",
        "poem": "\nPrometo silenciar\nA voz que trago em mim\nAdiar as palavras\nAtravessar o tempo\nOusar tocar-te com o olhar\nIr no teu horizonte\nPara na tua pele repousar.\nDeixar-me ir\nCom o sol at\u00e9 ao luar\nNo aconchego encontrar\nA linha de um poema\nOnde possa escrever\nO tanto que tenho\nPara te dizer\nPrometo\u2026\n",
        "poem_file": "Prometo\u2026.txt"
    },
    "Quando anoitece": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2017",
        "date_division": "Mar\u00e7o 5, 2017",
        "img_file": "Quando_anoitece.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/03/tracos-45.jpg?w=510&h=319",
        "poem": "\nQuando anoitece\nMergulho na escurid\u00e3o\nSilhueta a preto e branco\nCom a nudez do cora\u00e7\u00e3o\nQuebro as amarras\nQue prendem o corpo\nO libertam da raz\u00e3o\nPara alimentar a paix\u00e3o.\nProcuro a luz da noite\nPara soltar os sentidos\nIr ao teu encontro\nP\u00e1ssaros enlouquecidos\nAmantes destemidos\nNum bater de asas\nAlto e profundo\nVoamos em sintonia\nAt\u00e9 chegar o nascer do dia.\n",
        "poem_file": "Quando_anoitece.txt"
    },
    "Que bom \u00e9 ter um\u00a0Amigo": {
        "categories": [
            "Amizade"
        ],
        "date": "Janeiro 2016",
        "date_division": "Janeiro 31, 2016",
        "img_file": "Que_bom_\u00e9_ter_um\u00a0Amigo.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/01/carta.jpg?w=638&h=356",
        "poem": "\nE de repente uma nuvem de p\u00f3\nEscurece a luz da minha alma\nNa sombra vejo que n\u00e3o estou s\u00f3\nA tua presen\u00e7a tranquiliza e acalma.\nLimpas o choro das minhas m\u00e1goas\nOfereces-me o teu tempo\nEm sil\u00eancio estendes a tua m\u00e3o\nA tua voz ouve-se na tua express\u00e3o.\nQue bom \u00e9 ter um amigo\nQue nos acolhe e d\u00e1 abrigo\nSabe estar quando \u00e9 preciso\nPartilha a dor da minha dor\nTransmite afeto e d\u00e1 amor.\nE de repente o sol volta a brilhar\nObrigada por me fazeres acordar\nDe abrir os olhos e olhar\nDe sair das margens da solid\u00e3o\nE remar rumo aos desejos\nQue habitam no meu cora\u00e7\u00e3o.\nAs flores do jardim voltam a florir\nA paz adormecida a eclodir\nQue bom \u00e9 ter um amigo\nQue n\u00e3o me deixa desistir.\nE antes que seja tarde\nVou levantar os bra\u00e7os e lutar\nAlimentar a nossa amizade\nE bons momentos partilhar!\n",
        "poem_file": "Que_bom_\u00e9_ter_um\u00a0Amigo.txt"
    },
    "Que posso eu\u00a0ser?": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Agosto 2018",
        "date_division": "Agosto 14, 2018",
        "img_file": "Que_posso_eu\u00a0ser?.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/08/jordan-sanchez-44890-unsplash.jpg?w=455&h=304",
        "poem": "\nEstranho\nEsta estranheza\nQue carrego sobre os ombros\nDoridos,\nDeixam tombar os desejos\nJ\u00e3 n\u00e3o sustentam a brisa\nQue abre a beleza do dia.\nDe nada me servem as palavras\nQue outrora me moviam\nComigo permaneciam\nE sempre me comoviam.\nQuisera eu ser poeta\nConstruir um mundo\nOnde tudo cabia.\nCerta\nDesta certeza\nDediquei-me \u00e0 poesia,\nAgora,\nPresente neste mundo\nAusente de palavras\nQue posso eu ser?\n",
        "poem_file": "Que_posso_eu\u00a0ser?.txt"
    },
    "Quem somos?": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Fevereiro 2017",
        "date_division": "Fevereiro 4, 2017",
        "img_file": "Quem_somos?.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/12/soap-bubbles-1451092_960_720.jpg?w=506&h=337",
        "poem": "\nTantas vezes olhamos\nSem ver\nTantas vezes falamos\nSem nada dizer\nTantas vezes tocamos\nSem sentir\nOutras vezes escutamos\nSem nada ouvir\nSer\u00e1 por conveni\u00eancia\nOu por falta de ess\u00eancia?\nSomos nacos da mesma carne\nSeres semelhantes\nNo nascer e no morrer\nInconstantes\nNo modo de ser\nViajantes\nCom vontade de conhecer\nAprendizes constantes\nDa arte de viver.\nSomos seres intolerantes\nQue nos tornamos distantes\nDo valor dos afetos\nSomos errantes inquietos\nApenas desejamos ter\nPara enaltecer\nO que nos falta no ser\nSer\u00e1 por conveni\u00eancia\nOu por falta de ess\u00eancia?\nN\u00e3o somos todos iguais\nSomos todos humanos\nUns quantos se tornam banais\nPor serem t\u00e3o artificiais\nVazios e ausentes\nAcreditam que s\u00e3o diferentes\nDespejam sentimentos\nDesperdi\u00e7am momentos\nSeres meramente superficiais.\n",
        "poem_file": "Quem_somos?.txt"
    },
    "Queria que soubesses\u2026": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Dezembro 2020",
        "date_division": "Dezembro 3, 2020",
        "img_file": "Queria_que_soubesses\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/12/birdhouse-3602238_1920-1.jpg?w=1024",
        "poem": "Queria que soubesses\nQue o pouso das minhas palavras\n\u00c9 um aconchego de sentimentos\nUm esvoa\u00e7ar de momentos\nUm costurar de tempo\nVoos de imagina\u00e7\u00e3o\nCaminhos de liberdade\nUm espregui\u00e7ar de vontade\nUm alimentar de sonhos\nReencontro de lembran\u00e7as\n\u00c9 esse quebrar de c\u00e9u\nQue me deixa voar\nSem ter asas\u2026\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Queria que soubesses\n",
        "poem_file": "Queria_que_soubesses\u2026.txt"
    },
    "Queria ser uma\u00a0estrela!": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Maio 2018",
        "date_division": "Maio 31, 2018",
        "img_file": "Queria_ser_uma\u00a0estrela!.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/05/allef-vinicius-205147-unsplash.jpg?w=539&h=359",
        "poem": "\nA noite reluzia a eleg\u00e2ncia do manto que lhe movia o corpo, enquanto o sil\u00eancio acentuava os passos descomprometidos que pisavam a cal\u00e7ada.\nSilhueta vincada pelo mist\u00e9rio que se fazia sentir em cada esquina que dobrava, entre o reduzido feixe de luz e a sombra que a perseguia.\nDada a um movimento de leveza que lhe desnudava ainda maior beleza.\nAmante confessa das horas que cobrem os dias e os pintam de uma escura tonalidade, a penumbra. Vivia a noite como mais ningu\u00e9m a via\u2026\nConhecia de cor os lugares cobertos pelos luares que incendiavam o c\u00e9u.\nEntre rumores dizia-se que apenas o retrato da noite a preenchia e todas as noites o seu sonho se cumpria.\nQueria ser uma estrela!\n",
        "poem_file": "Queria_ser_uma\u00a0estrela!.txt"
    },
    "Quero Ser": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Novembro 2015",
        "date_division": "Novembro 1, 2015",
        "img_file": "Quero_Ser.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/11/tea.jpg?w=584&h=390",
        "poem": "Descobri que o tempo voa\nN\u00e3o acompanho a sua velocidade\nAproveito as asas do vento\nPara at\u00e9 ti chegar a minha cumplicidade.\nQuero ser a estrela do teu sonho\nO sorriso do teu amanhecer\nA fragr\u00e2ncia que te envolve os sentidos\nNum beijo de desejo e prazer.\nN\u00e3o quero desperdi\u00e7ar em l\u00e1grimas\nO tempo que se traduz breve\nQuero ser a chama da tua ess\u00eancia\nA luz que te guia suave e leve.\nN\u00e3o quero colecionar mem\u00f3rias\nQue o tempo j\u00e1 fez esquecer\nQuero antes ilustrar os teus dias\nPartilhar o sonho que me faz viver.\nQuero ser a magia do teu segredo\nO manto que te aquece o cora\u00e7\u00e3o\nA melodia que dita o enredo\nNa loucura das noites que vivemos com paix\u00e3o.\n",
        "poem_file": "Quero_Ser.txt"
    },
    "Quero ser a tua\u00a0flor": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2016",
        "date_division": "Mar\u00e7o 20, 2016",
        "img_file": "Quero_ser_a_tua\u00a0flor.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/03/hydrangea-846256_960_720.jpg?w=398&h=402",
        "poem": "\nEsqueceste-te\nDe cuidar e de regar\nA tua flor ficou sem cor e sem valor\nO teu jardim empobreceu\nA semente secou e n\u00e3o vingou\nO amor perfeito murchou no meu peito\nO meu cora\u00e7\u00e3o chora insatisfeito.\nN\u00e3o h\u00e1 jardim sem amor\nNem flores sem odor\nSacode a poeira do teu rosto\nLimpa as l\u00e1grimas de desgosto\nDeixa o orvalho entrar na terra\nNa semente que germina\nE sente o aroma das violetas\nQue tal como os poetas\nAlimentam no perfume das p\u00e9talas\nA ess\u00eancia da sua alma.\nVou correr entre os l\u00edrios\nSentir a beleza do desabrochar\nDe cada folha de veludo\nQue cai no meu corpo mudo\nRendida ao prazer de te tocar.\nComo \u00e9 delicada aquela hort\u00eancia\nDe cor forte, fr\u00e1gil de apar\u00eancia\nEnvolvo os sentidos em cada frag\u00e2ncia\nNa arte de observar com eleg\u00e2ncia.\nCada canteiro \u00e9 um peda\u00e7o de mim\nCada flor \u00e9 um sonho cultivado\nCada folha um poema que n\u00e3o ser\u00e1 rasgado\nEste jardim \u00e9 o meu cora\u00e7\u00e3o enamorado.\n",
        "poem_file": "Quero_ser_a_tua\u00a0flor.txt"
    },
    "Quero ser habitada\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Junho 2018",
        "date_division": "Junho 24, 2018",
        "img_file": "Quero_ser_habitada\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/06/bodrum-1686734_960_720.jpg?w=491&h=326",
        "poem": "\nFiz de ti\nA minha morada\nQuero ser habitada\u2026\nA casa pode ser recatada\nCaiada,\n\u00c0 beira mar plantada\nTalvez,\nUma flor \u00e0 entrada\nUma borboleta pousada\nE um bando de passarada!\nUma casa iluminada\nEntre sonhos\nDebruada\u2026\n\u00c9 para mim\nA morada\nOnde vou ser amada\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Quero_ser_habitada\u2026.txt"
    },
    "Quero ser um\u00a0poema": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2018",
        "date_division": "Mar\u00e7o 31, 2018",
        "img_file": "Quero_ser_um\u00a0poema.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/03/annie-spratt-558907-unsplash.jpg?w=347&h=512",
        "poem": "\u00a0\n\n\u00a0\n\u00a0\nHoje\nQueria ser\nA poesia do teu dia\nO corpo do teu poema\nOs gestos das tuas palavras\nO sil\u00eancio do teu pensamento\nA conjuga\u00e7\u00e3o do teu verbo\nA inven\u00e7\u00e3o da tua cria\u00e7\u00e3o\nS\u00f3 por um momento\nD\u00e1-me asas e voarei\nAt\u00e9 dentro de ti\n\u2026 Quero ser um poema\u2026\n",
        "poem_file": "Quero_ser_um\u00a0poema.txt"
    },
    "Quero ter tempo": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Junho 2017",
        "date_division": "Junho 9, 2017",
        "img_file": "Quero_ter_tempo.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/06/apple-2037883_960_720.jpg?w=498&h=272",
        "poem": "\nRepouso o pensamento\nComo se estivesse a voar\nSubo bem alto\nAt\u00e9 as estrelas tocar.\nL\u00e1 em cima n\u00e3o h\u00e1 pressa\nN\u00e3o h\u00e1 horas a passar\nNem conversas a despachar\nO tempo passa devagar\nTudo se pode apreciar!\nAterro o pensamento\nNum falso acordar\nOlho para o tempo\nComo se estivesse a sonhar.\nParece que as horas\nEntraram em estado de ebuli\u00e7\u00e3o\nFervo em tanta agita\u00e7\u00e3o\nComo recuperar o tempo\nSer\u00e1 o descanso em v\u00e3o?\nLiberto-me\nFujo e levo o pensamento\nPara longe, bem longe\nOnde o tempo n\u00e3o me aviste\nQuero sonhar, quero aquietar.\nSei l\u00e1!\nQuero ter tempo\nPara simplesmente pensar\nPara sobretudo me amar.\n",
        "poem_file": "Quero_ter_tempo.txt"
    },
    "Rasgar o tempo": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Outubro 2021",
        "date_division": "Outubro 4, 2021",
        "img_file": "Rasgar_o_tempo.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/10/lavender-g4c9955a72_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "\nQuero chegar at\u00e9 ti\nDeixar de ter as m\u00e3os vazias\nColher as horas e os dias\nRasgar este tempo apressado\nLevar-te um abra\u00e7o apertado\nE sentir nas noites vadias\nO abrigo dos teus beijos\nBer\u00e7o de aconchego\nDe todos os desejos\u2026\n",
        "poem_file": "Rasgar_o_tempo.txt"
    },
    "Rasgo o vento": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Outubro 2017",
        "date_division": "Outubro 6, 2017",
        "img_file": "Rasgo_o_vento.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/07/background-1135056_960_720.jpg?w=370&h=370",
        "poem": "\nRasgo o vento\nCom as palavras\nQue levo no pensamento\nCom o sil\u00eancio\nQue trago na voz\nVou tecendo a vontade\nDe ajustar o ser ao crer\nDando tempo ao tempo\nAbrindo a cortina\nE no aconchego do corpo\nEntrego a alma\n\u00c0 poesia.\n",
        "poem_file": "Rasgo_o_vento.txt"
    },
    "Recome\u00e7ar": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Janeiro 2018",
        "date_division": "Janeiro 25, 2018",
        "img_file": "Recome\u00e7ar.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/01/young-woman-2268348_960_720.jpg?w=441&h=441",
        "poem": "\nAinda que\nO sorriso n\u00e3o apare\u00e7a\nE a vontade esmore\u00e7a\nEu sei\nO tempo n\u00e3o me d\u00e1 tempo\nN\u00e3o espera por mim\nMesmo que\nIsso me entriste\u00e7a\nHaver\u00e1 sempre quem se reinvente\nE n\u00e3o se lamente.\nAinda que\nO olhar se distancie\nE o cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o se pronuncie\nEu sei\nEstarei sempre a tempo\nDe escolher o melhor de mim\nAgarrar a liberdade\nTecer um novo recome\u00e7o\nVirar a vida do avesso\nN\u00e3o aceitar viver pela metade.\n",
        "poem_file": "Recome\u00e7ar.txt"
    },
    "Regressa": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Maio 2016",
        "date_division": "Maio 22, 2016",
        "img_file": "Regressa.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/05/chair-in-field-785232_960_720.jpg?w=503&h=335",
        "poem": "\nPartiste cedo\nAinda o dia dormia\nNo escuro e sozinho\nEscolheste o caminho\nPor onde nem gente havia.\nNa mem\u00f3ria levas os dias\nDe um sorriso rasgado\nO brilho de um olhar enamorado.\nO meu retrato ficou mais pobre\nA minha alma ainda hoje encobre\nO vazio da sombra que me assolou\nA tristeza que no meu cora\u00e7\u00e3o se instalou.\nBalbucio palavras na esperan\u00e7a de as ouvires\nAbra\u00e7o o vento para sentir o teu cheiro\nAlongo o olhar para ver se te vejo\nAfogo as l\u00e1grimas na \u00e1gua do ribeiro\nOnde outrora namor\u00e1vamos com desejo.\nTodos os dias anseio o teu regresso\nPartiste em busca de sabedoria e sucesso\nDistante o horizonte onde adormeces\nTamanho o leito onde me deito\nDurmo acordada neste quarto desfeito.\nAbro a janela para o meu amor esvoa\u00e7ar\nLevar-me nas suas asas at\u00e9 ti chegar\nSomos dois corpos em liberdade\nDuas vidas unidas at\u00e9 a eternidade.\n",
        "poem_file": "Regressa.txt"
    },
    "Rotina do dia": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Fevereiro 2022",
        "date_division": "Fevereiro 18, 2022",
        "img_file": "Rotina_do_dia.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/02/conner-baker-sijmle3tx0a-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\n\nO dia nasceu\nConvidou-me a entrar\nAconchegou-me no seu ventre\nE deu-me o sol como presente,\nPartilhou o fervilhar das horas\nE sem mais demoras\nSacudiu-me o corpo\nE fez brotar da alma\nO encanto de viver.\n",
        "poem_file": "Rotina_do_dia.txt"
    },
    "Rotina dos dias\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Maio 2019",
        "date_division": "Maio 29, 2019",
        "img_file": "Rotina_dos_dias\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/02/debby-hudson-563666-unsplash.jpg?w=449&h=359",
        "poem": "\nTodos os dias olho para o c\u00e9u\nTodos os dias me parece igual\nAinda assim,\nSinto que por vezes me entristece,\nRepleto de nuvens quando amanhece\nH\u00e1 dias em que mostra um sorriso\nColorido no rosto,\nSatisfeito e bem-disposto.\nO meu olhar estende-se no seu olhar\nO que me leva a reparar\nQue estando sempre no mesmo lugar\nVive os dias sem os igualar.\nTodos os dias olho para o teu olhar\nTendo o c\u00e9u por perto a acompanhar\nAinda assim,\nTodos os dias gosto de te amar.\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Rotina_dos_dias\u2026.txt"
    },
    "Saber\u00e1s de mim\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Fevereiro 2018",
        "date_division": "Fevereiro 20, 2018",
        "img_file": "Saber\u00e1s_de_mim\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/02/bird-2472572_960_720.jpg?w=487&h=365",
        "poem": "\nSaber\u00e1s de mim\nA cada acordar\nEm que me cubro de sil\u00eancio\nE deixo o canto dos p\u00e1ssaros\nSobrevoar o meu espa\u00e7o\nOi\u00e7o sons de diferentes tons\nDeixo-me envolver na melodia\nNeste voo de emo\u00e7\u00f5es\nAt\u00e9 que perco o sentido\nAterro no teu corpo\nNum despertar de sensa\u00e7\u00f5es.\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Saber\u00e1s_de_mim\u2026.txt"
    },
    "Saudade": {
        "categories": [
            "Saudade"
        ],
        "date": "Novembro 2015",
        "date_division": "Novembro 8, 2015",
        "img_file": "Saudade.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/11/pedras.jpeg?w=584&h=390",
        "poem": "Est\u00e1s Perto\nMas longe de mim\nSinto o cora\u00e7\u00e3o em aperto\nPela dist\u00e2ncia que n\u00e3o tem fim.\nSinto falta do teu olhar\nDas tuas m\u00e3os acariciar.\nN\u00e3o encontro o teu sorriso\nN\u00e3o ou\u00e7o o som da tua voz\nMergulho num mundo vazio e atroz.\nSinto o corpo frio\nFaz-me falta o teu abra\u00e7o\nO deitar no aconchego do teu bra\u00e7o.\nQuero-te aqui, s\u00f3 para mim\nSinto saudades de estar contigo\nQuero-te aqui, at\u00e9 ao fim\u2026.\n",
        "poem_file": "Saudade.txt"
    },
    "Sem abrigo": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Novembro 2015",
        "date_division": "Novembro 29, 2015",
        "img_file": "Sem_abrigo.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/11/escuro.jpg?w=584",
        "poem": "\nEstava escuro\nO olhar penetrava em vultos\nQue vagueavam entre tumultos\nEm sussurros mudos\nEm gritos absurdos\nDispersos no olhar vazio e obscuro.\nEstava frio\nO rosto mergulhado em indiferen\u00e7a\nAusente de sentimento e de cren\u00e7a\nEsfriavam-se os sentidos\nMultiplicavam-se os ru\u00eddos\nNum corpo desfeito e sem brio.\nSozinho e triste\nEm gestos contidos\nEm sonhos perdidos\nN\u00e3o encontra um amigo\nRoubaram-lhe o abrigo\nEm sil\u00eancio desiste\u2026\n",
        "poem_file": "Sem_abrigo.txt"
    },
    "Sem palavras": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Abril 2016",
        "date_division": "Abril 3, 2016",
        "img_file": "Sem_palavras.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/04/flowers-1236678_960_720.jpg?w=549&h=365",
        "poem": "\nCaminho lado a lado\nEm sil\u00eancio, sem saber o que dizer\nProcuro as palavras certas\nDesta vez n\u00e3o te vou escrever.\nH\u00e1 palavras que nos tocam\nCada gesto \u00e9 uma letra\nUm toque suave que penetra\nDesliza no corpo com prazer.\nH\u00e1 palavras que nos beijam\nNos sufocam a respira\u00e7\u00e3o\nPrendem e libertam os sentidos\nNos envolvem numa linguagem de atra\u00e7\u00e3o.\nA cada s\u00edlaba junto um sorriso\nTento verbalizar de improviso\nA vontade de te ter por perto\nRecebo-te de cora\u00e7\u00e3o aberto.\nAs palavras s\u00e3o o eco da minha voz\nGosto de palavras simples e coloridas\nAlgumas escondidas, outras alegres e cheias de cor\nProcuro as palavras certas para declarar o meu amor.\n",
        "poem_file": "Sem_palavras.txt"
    },
    "Sempre guardado em\u00a0mim": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Novembro 2021",
        "date_division": "Novembro 13, 2021",
        "img_file": "Sempre_guardado_em\u00a0mim.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/11/annie-spratt-w4roulrlhe4-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\nPorque a morte abre uma aus\u00eancia\nUm vazio dif\u00edcil de sustentar\nCicatrizes que ficam\nAmarradas ao corpo\nSem rem\u00e9dio para curar\nS\u00f3 o tempo para remediar\nA ferida que parece nunca mais sarar.\nO teu espa\u00e7o ser\u00e1 sempre guardado em mim\nFicarei com o teu sorriso ancorado no meu cora\u00e7\u00e3o\nE tu seguir\u00e1s no meu caminho at\u00e9 ao meu fim.\nPara ti\nQuerido irm\u00e3o\n",
        "poem_file": "Sempre_guardado_em\u00a0mim.txt"
    },
    "Sentir Janeiro": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Janeiro 2022",
        "date_division": "Janeiro 6, 2022",
        "img_file": "Sentir_Janeiro.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/01/kiy-turk-2ozbukgtufi-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "Embebida na luz que me rodeia\nAconchego-me no amor\nNo presente com que a vida me presenteia\nNa imensid\u00e3o de emo\u00e7\u00f5es que p\u00f5e ao meu dispor.\nPousa no meu colo um novo ano\nDeixo algumas mem\u00f3rias para tr\u00e1s\nTra\u00e7o novas mar\u00e9s no oceano\nComigo segue a melodia do mar e da paz.\nAbro o cora\u00e7\u00e3o e deixo as palavras entrar\nAbrigo-me no sil\u00eancio saboreando poesia\nDou ao olhar liberdade para voar\nRecebo Janeiro semeando um sorriso em cada dia.\n",
        "poem_file": "Sentir_Janeiro.txt"
    },
    "Ser": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Dezembro 2015",
        "date_division": "Dezembro 28, 2015",
        "img_file": "Ser.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/12/ser.jpg?w=584",
        "poem": "\nNa incerteza de estar certa serei breve\nAs palavras foram caindo ao de leve\nO sonho foi-se perdendo de mim\nA alma desprendeu-se do corpo sem fim.\nO sentimento baloi\u00e7a desorientado\nTal como o sentido desalinhado\nN\u00e3o aprendi a ser o que n\u00e3o sou\nA fingir o que sinto e onde estou.\nO pensamento refugia-se na ess\u00eancia\nNa verdade que mora na minha consci\u00eancia\nNada mais me importa que a identidade\nDo ser que desperta em mim felicidade.\n",
        "poem_file": "Ser.txt"
    },
    "Ser Feliz": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Janeiro 2016",
        "date_division": "Janeiro 3, 2016",
        "img_file": "Ser_Feliz.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/01/tulipas.jpg?w=192&h=108",
        "poem": "Quero ser feliz,\nAbra\u00e7ar quem me ado\u00e7a a vida\nNamorar como uma atrevida\nRir muito e sem medida\nLer uma hist\u00f3ria divertida\nParticipar numa grande corrida\nEscrever de forma sentida\nPassear contigo pela avenida\nSorrir para o mundo agradecida\nVestir roupa colorida\nReceber a minha flor preferida\nPartilhar momentos envaidecida\nEnvolver os sentidos comprometida\nAgarrar os sonhos destemida\nCorrer para o tempo decidida\nOlhar para as estrelas surpreendida\nSentir no teu olhar que sou pretendida\nAceitar o que o amanha convida\nSaborear cada palavra oferecida\nDisfrutar da amizade extrovertida\nViajar e ser bem acolhida\nLibertar a energia contida\nDar e receber de forma aplaudida\nAmar muito e\u00a0ser bem sucedida\nSer feliz!\n",
        "poem_file": "Ser_Feliz.txt"
    },
    "Ser Perfume": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Junho 2022",
        "date_division": "Junho 29, 2022",
        "img_file": "Ser_Perfume.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/06/hossein-ezzatkhah-0jbibihmqte-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\n\nPerfumei o corpo\nDe tanto olhar para as flores\nE de respirar a terra\nQue as faz crescer.\nTapei todas as frestas da minha pele\nPara a fragr\u00e2ncia n\u00e3o desaparecer\nE dentro de mim permanecer.\n\n",
        "poem_file": "Ser_Perfume.txt"
    },
    "Ser que me d\u00e1\u00a0Ser": {
        "categories": [
            "Filho"
        ],
        "date": "Abril 2017",
        "date_division": "Abril 9, 2017",
        "img_file": "Ser_que_me_d\u00e1\u00a0Ser.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/04/mother-and-son-1256829_960_720.jpg?w=487&h=329",
        "poem": "\nLigados \u00e0 vida para a vida\nTu que cresces no meu ventre\nFilho da minha semente\nPele da minha pele\nAmor que germina amor\nRenas\u00e7o com o teu respirar\nSer que me d\u00e1 ser\nDissipas o grito da minha dor\nAssim que te sinto nascer.\nAconchego-te no meu peito\nAdorme\u00e7o-te no meu leito\nGuardo-te em mim\nNa corrente que nos une\nSerei sempre o teu cais\nA tua \u00e2ncora\nOuvirei o som do teu sil\u00eancio\nEm respeito pelo respeito\nDe semelhantes n\u00e3o sermos iguais.\n\u00c9s o meu presente\nHoje e ser\u00e1s sempre\nDentro e fora de mim\nHaver\u00e1 sempre lugar\nPara te deixar voar\nEstendo as minhas m\u00e3os\nPara te receber no meu ninho\nManto de amor e carinho\nQuando entenderes poisar.\n",
        "poem_file": "Ser_que_me_d\u00e1\u00a0Ser.txt"
    },
    "Serei eu?": {
        "categories": [
            "Dor"
        ],
        "date": "Fevereiro 2022",
        "date_division": "Fevereiro 13, 2022",
        "img_file": "Serei_eu?.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/02/woman-g012e1b622_1920.jpg?w=713",
        "poem": "\nConfesso\nQue hoje perdi\nO olhar em algum lugar\nFechei o cora\u00e7\u00e3o \u00e0 emo\u00e7\u00e3o\nDeixei o medo tomar conta de mim.\nConfesso\nHoje o meu corpo estremece\nO dia para mim n\u00e3o tem cor\nNem os beijos sabor.\nConfesso\nHoje as minhas palavras n\u00e3o voam\nNem as ondas do mar ecoam\nConfesso\nSerei eu, assim?\n",
        "poem_file": "Serei_eu?.txt"
    },
    "Ser\u00e1 Amor?": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Fevereiro 2018",
        "date_division": "Fevereiro 1, 2018",
        "img_file": "Ser\u00e1_Amor?.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/02/ivan-jevtic-279575.jpg?w=480&h=320",
        "poem": "\nO dia nasce para o dia\nOs poemas para a poesia\nNum bater de asas\nBorboletas coloridas\nGerminam vida entre vidas\nNa terra que alimenta a terra\nNo amadurecer da paix\u00e3o\nE no colher de frutos maduros\nEntre sorrisos singelos e puros\nQue quando se encontram\nIncendeiam o olhar\nEsvoa\u00e7am palavras\nQue ao cora\u00e7\u00e3o v\u00e3o parar\nE deixam na pele\nA fragr\u00e2ncia dos corpos\nO pousar dos gestos\nQue nos faz voar.\nSer\u00e1 amor?\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Ser\u00e1_Amor?.txt"
    },
    "Ser\u00e1 Verdade?": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Outubro 2020",
        "date_division": "Outubro 8, 2020",
        "img_file": "Ser\u00e1_Verdade?.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/10/filip-kominik-ihtvblrjtzu-unsplash.jpg?w=683",
        "poem": "\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nSer\u00e1 verdade\nQue temos a mem\u00f3ria\nTalhada de peda\u00e7os\nA pele carregada\nComo uma silhueta de estilha\u00e7os\nE o corpo vagueia\nNum corredor de mentiras\nEntre lapsos de tempo\nCorros\u00e3o de cansa\u00e7os\nL\u00e1grimas escondidas\nPalavras perdidas\nHoras fugidas\nE promessas quebradas\nSer\u00e1 verdade?\n\n",
        "poem_file": "Ser\u00e1_Verdade?.txt"
    },
    "Ser\u00e1 fevereiro": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Janeiro 2022",
        "date_division": "Janeiro 31, 2022",
        "img_file": "Ser\u00e1_fevereiro.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/01/georgia-de-lotz-58wni4p_11o-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\nE sem mais demoras\nEntre os dias e as horas\nO cora\u00e7\u00e3o despede-se de janeiro\nE j\u00e1 bate \u00e0 porta fevereiro\nQue ainda traz a luz acesa de inverno\nMas bem mais fr\u00e1gil e terno\nQue o seu costume habitar.\nPressinto um fevereiro confidente\nEm todas as frestas h\u00e1 sussurros de paix\u00e3o\nAs madrugadas ser\u00e3o lentas\nE o amor ser\u00e1 o fruto do cora\u00e7\u00e3o.\nSer\u00e1 fevereiro\u2026\n",
        "poem_file": "Ser\u00e1_fevereiro.txt"
    },
    "Ser\u00e1 gente?": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Junho 2016",
        "date_division": "Junho 26, 2016",
        "img_file": "Ser\u00e1_gente?.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/06/photo-1441984065492-ab5a050140d81.jpg?w=502&h=334",
        "poem": "\nH\u00e1 gente que vive da gente\nSeres com muito pouco ser\nIncapazes de tra\u00e7ar uma linha coerente\nJulgam-se detentores do poder.\nConvincentes da verdade que mentem\nOlhar reduzido ao pr\u00f3prio umbigo\nVeem nos outros algo que n\u00e3o sentem\nExibem-se como sendo o pr\u00f3prio inimigo.\nEspantam os fantasmas lavando o rosto\nAfogam na \u00e1gua que escorre pela identidade\nRessaltam os contornos vincados de desgosto\nHibernados na concha que esconde a personalidade.\nAcorrentados ao del\u00edrio moment\u00e2neo do prazer\nSaboreiam a cobardia de olhos vendados\nTal \u00e9 o estilha\u00e7ar do espelho pelo falso parecer\nReduzidos ao espa\u00e7o onde vivem camuflados.\n",
        "poem_file": "Ser\u00e1_gente?.txt"
    },
    "Ser\u00e1?": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Novembro 2018",
        "date_division": "Novembro 15, 2018",
        "img_file": "Ser\u00e1?.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/11/wheat-925760_1280.jpg?w=584&h=388",
        "poem": "\nLembras-te\u2026\nDo sorriso que embriagava o teu riso, tantas vezes aparecia de improviso, a gargalhada que enfeitava o meu rosto\u2026 como os nossos bra\u00e7os abra\u00e7avam o tempo que passava, sem pressa, c\u00famplice do nosso tempo, onde repous\u00e1vamos os corpos e sabore\u00e1vamos os beijos entre os desejos que ponhamos a amadurecer, sempre que \u00edamos ver o sol-posto ao entardecer.\nLembras-te?\nComo era f\u00e1cil rodopiar com o vento e voar na sua liberdade.\nJ\u00e1 n\u00e3o encontro mais esse tempo, ter\u00e1 fugido de mim?\nTodos os meus espa\u00e7os est\u00e3o agora ocupados, at\u00e9 o riso parece ter perdido o ju\u00edzo, esconde-se deprimido.\nOlho para o tempo e j\u00e1 n\u00e3o o reconhe\u00e7o\u2026 \u00e9 como se caminhasse do avesso.\nSer\u00e1 que o vento mudou de dire\u00e7\u00e3o ou simplesmente se tornou travesso \u00e0 cumplicidade do nosso cora\u00e7\u00e3o\u2026\nSer\u00e1?\n",
        "poem_file": "Ser\u00e1?.txt"
    },
    "Silenciosamente": {
        "categories": [
            "Sonho"
        ],
        "date": "Maio 2021",
        "date_division": "Maio 9, 2021",
        "img_file": "Silenciosamente.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/05/heart-1164739_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "\nE de repente o sil\u00eancio\nO c\u00e9u despido de asas\nO sossego da escurid\u00e3o\nAs estrelas que parecem brasas\nArdentes na imensid\u00e3o.\nE neste sil\u00eancio\nBrindo ao sabor do anoitecer\nCom o rosto vestido de luar\nAdorme\u00e7o entre os sonhos\nE a luz que me faz despertar.\nSilenciosamente\nO dia acaba de chegar\u2026\n",
        "poem_file": "Silenciosamente.txt"
    },
    "Silenciosamente\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Fevereiro 2020",
        "date_division": "Fevereiro 6, 2020",
        "img_file": "Silenciosamente\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/02/jude-beck-ci2xmozrfwk-unsplash.jpg?w=424&h=283",
        "poem": "\nSilenciosamente\nProcuro a sombra do teu corpo\nPara deitar o meu,\nPe\u00e7o ao sol para alongar a sua estadia\nPara dar mais horas a este dia\nGosto de sentir a tua companhia.\n",
        "poem_file": "Silenciosamente\u2026.txt"
    },
    "Simplicidades\u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Abril 2020",
        "date_division": "Abril 26, 2020",
        "img_file": "Simplicidades\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/04/flower-power-2361998_1920.jpg?w=494&h=659",
        "poem": "\nE o sil\u00eancio trouxe\nO murm\u00fario do mar\nO tanto que ele quer segredar\nEnquanto passa o tempo\nA ir e a voltar como se estivesse ainda a despertar.\nA manh\u00e3 nasce neste sil\u00eancio\nTraz consigo a serenidade\nUm respirar de frescura,\nO abra\u00e7o entre os p\u00e1ssaros que afinam o chilrear\nO sorriso das flores a desabrochar\nO veludo das p\u00e9talas como seda de uma pele prestes a tocar\nA fragr\u00e2ncia que envolve o olhar faminto por um beijo desejar\nInstantes que cobrem de encanto o corpo acabado de acordar.\nEntre o murm\u00fario do mar e o sil\u00eancio da manh\u00e3 a acontecer\nVisto-me com gestos de simplicidade\nN\u00e3o sei mudar de moldura\n\u00c9 este o ser do meu ser.\n",
        "poem_file": "Simplicidades\u2026.txt"
    },
    "Singularidades \u2026": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Janeiro 2021",
        "date_division": "Janeiro 22, 2021",
        "img_file": "Singularidades_\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/01/inga-gezalian-wnler_kasvc-unsplash.jpg?w=768",
        "poem": "Debru\u00e7ada na vida\nNeste espelho singular\nQue me traz mem\u00f3rias vividas\nRecordo palavras ditas ao luar\nDesarmadas,\nEm madrugadas jamais esquecidas.\nNeste conjugar de pensamentos\nTransporto algumas rugas na idade\nMas n\u00e3o fa\u00e7o do passado saudade\nDarei ao tempo o que \u00e9 do tempo\nE aos meus dias contarei hist\u00f3rias\nQue fazem a vida sorrir\nEsticando o caminho de existir.\n",
        "poem_file": "Singularidades_\u2026.txt"
    },
    "Soa a Sil\u00eancio": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Novembro 2020",
        "date_division": "Novembro 26, 2020",
        "img_file": "Soa_a_Sil\u00eancio.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/11/hannah-domsic-2_gjeve_cby-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "Soa a sil\u00eancio\nA chuva que embala o outono\nFolha a folha vai molhando\nE os dias desbotando,\nEcoa a sossego\nA brisa que na pele vai caindo\nE o olhar vai despindo,\nSoa a agasalho\nO tempo que nos faz amadurecer\nA cada esta\u00e7\u00e3o renascer.\n",
        "poem_file": "Soa_a_Sil\u00eancio.txt"
    },
    "Solid\u00e3o": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Outubro 2015",
        "date_division": "Outubro 4, 2015",
        "img_file": "Solid\u00e3o.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/10/campo.jpeg?w=584&h=438",
        "poem": "Da janela do meu quarto\n Vejo os campos em flor\n As \u00e1rvores a crescer\n O entristecer do entardecer\n Quando o sol teima em desaparecer.\n Da janela do meu quarto\n Sinto uma r\u00e9stia de luz a entrar\n Num corpo son\u00e2mbulo a vaguear\n Entre o crep\u00fasculo e o falso acordar.\n Tudo se perde na escurid\u00e3o da noite\n Da janela do meu quarto\n J\u00e1 n\u00e3o vejo as \u00e1rvores e os campos em flor\n Apenas um vazio que ecoa a dor\n Num sil\u00eancio e escuro perturbador.\n Fecho os olhos e alimento a ilus\u00e3o\n De n\u00e3o sentir a presen\u00e7a da solid\u00e3o\n A sombra que a tua aus\u00eancia deixa mim\n Impaciente para que esta noite chegue ao fim.\n",
        "poem_file": "Solid\u00e3o.txt"
    },
    "Somente sentir": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Abril 2017",
        "date_division": "Abril 25, 2017",
        "img_file": "Somente_sentir.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/09/barco.jpeg?w=471&h=314",
        "poem": "\nFiquei presa ao teu olhar\n\u00c0 do\u00e7ura do teu sorriso\nNaufraguei nos teus bra\u00e7os\nAt\u00e9 em ti me afundar.\nEnquanto a\u00ed permanecer\nTodas as palavras ser\u00e3o mudas\nNada a dizer\nNada a questionar\nSomente sentir.\n",
        "poem_file": "Somente_sentir.txt"
    },
    "Somos Palavras": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Fevereiro 2021",
        "date_division": "Fevereiro 28, 2021",
        "img_file": "Somos_Palavras.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/02/neven-krcmarek-hwbxslvmsww-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "Dizem que as palavras n\u00e3o t\u00eam tempo\nMas est\u00e3o em constante movimento\nPlenas de intensidade\nEncurtam a dist\u00e2ncia e medem a verdade\nEscutam as conversas\nPalavras entre palavras,\nTra\u00e7am um caminho de cumplicidade\nDeixando um rasto na mem\u00f3ria\nConjugam-se entre o sonho e a realidade\nHoje somos palavras,\nDitas ou escritas\nMais adiante somos\nPalavras recordadas ou apagadas \u2026\n",
        "poem_file": "Somos_Palavras.txt"
    },
    "Somos dias\u2026": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Junho 2020",
        "date_division": "Junho 12, 2020",
        "img_file": "Somos_dias\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/07/ryosuke-yamaguchi-496639-unsplash.jpg?w=501&h=376",
        "poem": "\nMais um dia que amanhece\nVestido com asas\nTanto aparece como desaparece\nCom pressa de chegar\nOnde a felicidade se deixa apanhar.\nMais um dia que anoitece\nDespido ao luar\nTanto adormece como espairece\nCom vontade de sonhar\nAt\u00e9 encontrar um lugar para pousar.\n",
        "poem_file": "Somos_dias\u2026.txt"
    },
    "Somos o caminho!": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Julho 2018",
        "date_division": "Julho 19, 2018",
        "img_file": "Somos_o_caminho!.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/07/bridge-589171_960_720.jpg?w=471&h=315",
        "poem": "\nNeste deserto povoado\nVazio,\nEcoa um sil\u00eancio agitado\nEncoberto\nPor um respirar sobressaltado\nE um olhar desbotado\nQue se estende na multid\u00e3o\nCarregado de solid\u00e3o.\nAjustam-se os corpos\nCansados,\nSugados pelas horas\nE pelos dias alimentados\nOnde a mem\u00f3ria se arrasta\nPara n\u00e3o perder o caminho\nSendo a vontade de envelhecer\nDestino constante de viver.\nSomos a pele que nos abra\u00e7a\nNum ritmo que por vezes fracassa\nSem quebrar o rumo\nSomos os sonhos que sonhamos\nQualquer a idade que tenhamos!\n",
        "poem_file": "Somos_o_caminho!.txt"
    },
    "Somos olhares\u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Agosto 2019",
        "date_division": "Agosto 8, 2019",
        "img_file": "Somos_olhares\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/08/stengel-4304632_1280.jpg?w=490&h=324",
        "poem": "\nS\u00f3 quando me vejo nos teus olhos\nSinto a pacatez do tempo\nImagino as horas rendilhadas,\nO largar dos fios\nQue outrora as mantiveram apressadas\nEncontro agora no nosso olhar\nO vagar com que tecemos o tempo\nO entrela\u00e7ar das nossas m\u00e3os\nNo retrato que une todas as pontas\nCosturadas entre os dias\nEm que os corpos v\u00e3o envelhecendo,\nSem deixar o tempo suspender\nO abrigo que acolhe a arte de viver\nSomos olhares \u2026\n",
        "poem_file": "Somos_olhares\u2026.txt"
    },
    "Sonhar, Amar e\u00a0Voar\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Maio 2019",
        "date_division": "Maio 4, 2019",
        "img_file": "Sonhar,_Amar_e\u00a0Voar\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/05/woman-3795636_960_720.jpg?w=517&h=346",
        "poem": "\nGosto de sentir o sono chegar\nAbro a janela\nPara os sonhos poderem entrar\nCaminho pela noite dentro\nEm hist\u00f3rias que me v\u00eam buscar\nAndamos de lugar em lugar\nC\u00famplices da escurid\u00e3o,\nDesembrulhamos o cora\u00e7\u00e3o\nE as palavras seguem o luar\nDespidas e soltas\nComo se fossem estrelas\nA brilhar de tanto amar\u2026\nEstreme\u00e7o com o amanhecer\nMas o olhar ainda sonha\nFecho a janela\nPara o dia n\u00e3o levar os sonhos\nQue guardo para te contar\nSinto que a vida\u00a0passa a voar\nComo se fossem estrelas a brilhar\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Sonhar,_Amar_e\u00a0Voar\u2026.txt"
    },
    "Sonho": {
        "categories": [
            "Sonho"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2016",
        "date_division": "Mar\u00e7o 13, 2016",
        "img_file": "Sonho.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/03/mala.jpg?w=534&h=356",
        "poem": "\nCorre como o rio\nQue atravessa a tua aldeia\nNavega certo da tua ideia\nFaz da corrente o teu desafio.\nN\u00e3o afogues os teus sonhos\nBrilha como os raios de sol\nQue penetram no teu olhar\nNa brisa que te faz acreditar.\nOs teus desejos s\u00e3o uma viagem\nTransporta-os na tua bagagem\nConquista um porto seguro\nLivremente constr\u00f3i o teu futuro.\nCorre como o rio\nQue se estende at\u00e9 ao mar\nVive sonhando cada acordar\nE nunca desistas de lutar!\n",
        "poem_file": "Sonho.txt"
    },
    "Sonhos": {
        "categories": [
            "Sonho"
        ],
        "date": "Abril 2018",
        "date_division": "Abril 20, 2018",
        "img_file": "Sonhos.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/04/andreas-wagner-43674-unsplash.jpg?w=440&h=293",
        "poem": "\nAcordo o olhar\nE o que vejo \u00e9 um lugar\nQue acolhe todos os sonhos\nQue tenho para sonhar.\nAbro um sorriso\nE come\u00e7o a caminhar\nPasso a passo\nIncerta de todos agarrar.\nAinda assim,\nA caminhada \u00e9 constante\nE tudo que parece distante\nFervilha dentro de mim\nNesta vontade de vestir a vida\nAlimentar-me dos sonhos\nComo ponto de partida.\n",
        "poem_file": "Sonhos.txt"
    },
    "Sonhos que sonho": {
        "categories": [
            "Sonho"
        ],
        "date": "Novembro 2018",
        "date_division": "Novembro 4, 2018",
        "img_file": "Sonhos_que_sonho.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/11/simon-matzinger-492970-unsplash.jpg?w=499&h=281",
        "poem": "\nPerdi a noite dentro de ti\nAdormeci o meu corpo no teu\nN\u00e3o sei quantos sonhos vivi\nAcordei o teu dia ao lado meu.\nGuardei o meu amor dentro de ti\nCobri a minha pele na tua pele\nN\u00e3o sei quantos lugares percorri\nPara viver a hist\u00f3ria deste papel.\nAgora que descobri o caminho\nSossego o meu cora\u00e7\u00e3o\nSonho nessa dire\u00e7\u00e3o\u2026\n",
        "poem_file": "Sonhos_que_sonho.txt"
    },
    "S\u00e3o Beijos\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Abril 2020",
        "date_division": "Abril 9, 2020",
        "img_file": "S\u00e3o_Beijos\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/04/butterflies-4369203_960_720.jpg?w=496&h=329",
        "poem": "\nImporta sentir os beijos\nQue caem na pele como desejos\nAcordam a mem\u00f3ria da alma\nRevestem o corpo de calma\nSuavizam a vontade entre ir e ficar\nRem\u00e9dio que faz o cora\u00e7\u00e3o sarar\nPalavras ditas com o olhar\nQue os l\u00e1bios deixam tocar\nS\u00e3o beijos!\n",
        "poem_file": "S\u00e3o_Beijos\u2026.txt"
    },
    "S\u00f3": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Janeiro 2016",
        "date_division": "Janeiro 24, 2016",
        "img_file": "S\u00f3.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/01/autumn-1139603_960_720.jpg?w=491&h=327",
        "poem": "\nA noite acorda o dia\nOu\u00e7o o barulho da chuva l\u00e1 fora\nDentro de mim e agora\nSinto o cair de cada gota\nComo se fosse uma nota\nTocada numa triste melodia.\nA casa est\u00e1 vazia\nSufoco no ar que agonia\nPor se a \u00fanica companhia\nOu\u00e7o o sussurro do vento\nO bailar das folhas em movimento\nAdorme\u00e7o na rotina desta calmaria.\nA noite acorda o dia\u2026\n",
        "poem_file": "S\u00f3.txt"
    },
    "Talvez o outono\u2026": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Outubro 2019",
        "date_division": "Outubro 13, 2019",
        "img_file": "Talvez_o_outono\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/10/maple-leaves-690233_960_720.jpg?w=498&h=332",
        "poem": "\nSe o outono soubesse\nQue o meu cora\u00e7\u00e3o entristece\nTal como o dia escurece\nE que o meu corpo rodopia\nTal como o vento assobia\nTalvez o outono quisesse\nLevar-me como uma folha\nNum voo que s\u00f3 ele conhece.\nSe o outono soubesse\nQue a minha alma engrandece\nSempre que o sol aparece\nE que a minha pele floresce\nTal como a vida cresce\nTalvez o outono pudesse\nDespir o olhar que esmorece\nReavivar a mem\u00f3ria que envelhece.\nEntrego-me ao outono\nComo se ele soubesse\nDe mim\u2026 Talvez\n",
        "poem_file": "Talvez_o_outono\u2026.txt"
    },
    "Talvez um dia\u2026": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Junho 2018",
        "date_division": "Junho 17, 2018",
        "img_file": "Talvez_um_dia\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/06/simon-wijers-37847.jpg?w=476&h=317",
        "poem": "\nSinto-me a encolher\nNo mundo que n\u00e3o para de crescer\nO cora\u00e7\u00e3o transborda do peito\nJ\u00e1 n\u00e3o cabe no seu lugar\nBate insatisfeito\nN\u00e3o sabe como amar\nNeste tempo que se traduz breve\nOnde a vida come\u00e7a e acaba\nNa leveza de um olhar.\nVadio o sil\u00eancio\nQue guarda este meio jeito\nNo corpo que se tornou mudo\nPara n\u00e3o ser atafulhado com tudo.\nDo\u00ed-me ter que escolher\nEntre a vontade do parecer e do ser\nRecolho-me nas palavras\nTantas que ficam por dizer\nTalvez um dia\nA terra as v\u00e1 colher\u2026\n",
        "poem_file": "Talvez_um_dia\u2026.txt"
    },
    "Tempo de Afetos": {
        "categories": [
            "Natal"
        ],
        "date": "Dezembro 2019",
        "date_division": "Dezembro 23, 2019",
        "img_file": "Tempo_de_Afetos.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/12/josh-harrison-jy_fts7ze98-unsplash-1.jpg?w=551&h=356",
        "poem": "\nOs dias v\u00e3o tombando\nUns a seguir aos outros\nAt\u00e9 ca\u00edrem no findar\nDo ano prestes a terminar.\nTemos dezembro a festejar\nO aconchego da fam\u00edlia e do lar\nA \u00e9poca do Natal para vivenciar\nE os afetos desembrulhar.\nEscasso o tempo que passa\nPor entre as ruas de multid\u00e3o\nRostos agitados e apressados\nCorrem os dias em plena agita\u00e7\u00e3o.\nS\u00e3o horas de comprar os presentes\nCriar la\u00e7os de luz e de amor\nN\u00e3o deixando o cora\u00e7\u00e3o de sofrer pela dor\nDa saudade pelos que j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o em redor.\nO olhar abra\u00e7a com brilho a tradi\u00e7\u00e3o\nA import\u00e2ncia de dar e receber com gratid\u00e3o\nSaborear a felicidade de manter a uni\u00e3o\nViver de verdade dando tempo a esta esta\u00e7\u00e3o.\nOs dias continuam a tombar\nE este ano est\u00e1 prestes a terminar\nDando tantos outros dias\nAo novo ano que ir\u00e1 come\u00e7ar.\nO melhor presente que podemos ter\n\u00c9 sonhar que cada dia seja vivido\nCom ess\u00eancia e autenticidade de ser\nDe m\u00e3os dadas com o tempo para n\u00e3o o perder.\n",
        "poem_file": "Tempo_de_Afetos.txt"
    },
    "Ter tempo no\u00a0tempo": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Fevereiro 2016",
        "date_division": "Fevereiro 8, 2016",
        "img_file": "Ter_tempo_no\u00a0tempo.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/02/watches-943399_960_720.jpg?w=548&h=365",
        "poem": "\nQuero ter tempo no tempo certo\nViver a tempo de ser quem sou\nA cada instante viver um sonho\nN\u00e3o olhar para o tempo que j\u00e1 passou.\nO meu rel\u00f3gio n\u00e3o tem horas\nTem ponteiros que ado\u00e7am a vida\nEntre as esperas que vivo sem demoras\nAprecio o dia de cada dia agradecida.\nCorro no tempo para ter tempo para ti\nPerco-me no encanto do teu sorriso\nFa\u00e7o do meu tempo um para\u00edso\nConto o tempo que me foi dado\nCom prazer de estar a teu lado.\nN\u00e3o quero ter pressa na hora de amar\nN\u00e3o quero ter horas para contigo estar\nQuero ser vadia no teu cora\u00e7\u00e3o\nViver no tempo com tempo sem ilus\u00e3o.\nMergulha no olhar dos meus olhos\nDescobre que o tempo os iluminou\nGanharam cor com o tempo que contigo estou\nOlham em frente, n\u00e3o para o tempo que n\u00e3o voltou.\n",
        "poem_file": "Ter_tempo_no\u00a0tempo.txt"
    },
    "Terra M\u00e3e": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Junho 2017",
        "date_division": "Junho 15, 2017",
        "img_file": "Terra_M\u00e3e.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/06/environmental-protection-326923_960_720.jpg?w=495&h=330",
        "poem": "\nSento-me a teu lado\nTerra que me acalma\nRespiro o ar que o teu cheiro emana\nEnvolvo-me nas tuas cores\nDeleito-me na profundidade das tuas \u00e1guas\nQue me lavam as dores e as m\u00e1goas.\nComo \u00e9 forte a tua semente\nQue brota sobre a gente\nNum manto de agasalho\nProtetora natureza\nComo \u00e9 poss\u00edvel destru\u00edrem a tua beleza?\nTerra que me acalma\nSinto a leveza do teu amanhecer\nAcordo com o sil\u00eancio do teu orvalho\nFa\u00e7o-te companhia\nNas noites que teimo\nVer-te adormecer.\nOfereces-me tanto\nQue do tanto que tenho\nN\u00e3o te sei agradecer.\nTerra que me acalma\nPiso a firmeza do teu ch\u00e3o\nSem sentir a dor da compaix\u00e3o.\nNo teu vento esvoa\u00e7am beijos\nSons tecidos como desejos\nQue prendem o c\u00e9u ao mar\nOnde o tempo parece parar.\nEmbriagada com a tua pureza\nProtetora natureza\nQuantas vezes te fazem sofrer\nNo planeta que temos para viver.\nTerra M\u00e3e.\n",
        "poem_file": "Terra_M\u00e3e.txt"
    },
    "Terra e Mar": {
        "categories": [
            "Mar"
        ],
        "date": "Julho 2017",
        "date_division": "Julho 13, 2017",
        "img_file": "Terra_e_Mar.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/07/sea-2480836__340.jpg?w=697&h=201",
        "poem": "\nA terra abra\u00e7a o mar\nEntre salpicos, ele a vem beijar\nEscolhe a mar\u00e9 para acostar\nEnrolados em len\u00e7\u00f3is de \u00e1gua\nBanham-se na espuma\nAt\u00e9 ele se libertar.\nAncorada \u00e0 nudez do seu olhar\nA terra vai e vem no seu ondear\nPelo prazer de o sossegar\nDeixa-se ir\nEm sil\u00eancio, amainando a \u00e1gua\nSomente para o contemplar.\nO mar embarca s\u00f4frego de desejo\nIncerto que a terra o volte a acalmar\nAgita-se em gemidos e queixumes\nDesassossega e enfurece os oceanos\nAfunda-se de desgosto, lavado em ci\u00fames\nDeixando a terra ansiosa para o ver chegar.\n",
        "poem_file": "Terra_e_Mar.txt"
    },
    "The Versatile Blogger\u00a0Award": {
        "categories": [
            "Nomea\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Abril 2018",
        "date_division": "Abril 7, 2018",
        "img_file": "The_Versatile_Blogger\u00a0Award.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/04/the-versatille.jpg?w=322&h=322",
        "poem": "\nRecebi com agrado a nomea\u00e7\u00e3o do meu blog para o pr\u00e9mio \u201c Versatile Blogger Award\u201d.\nDesde j\u00e1 muito obrigada \u00e0 pessoa que dedica o seu tempo ao Caf\u00e9 Amor e Poesia\nConvido a quem ainda n\u00e3o teve o prazer de conhecer este blog que o fa\u00e7a atrav\u00e9s do link acima mencionado, pois tenho a certeza que se v\u00e3o deliciar\u2026 \u00c9 quente e forte e sabe a poesia!\nSegundo consta existem algumas regras a serem seguidas, entre elas:\n\u2013 Agradecer quem nomeou o seu blog, colocando o respetivo link do blog\n\u2013 Escrever 10 factos sobre si\n\u2013 Colocar o logo azul no inicio do post\n\u2013 Indicar 10 blogs que apreciamos para esta nomea\u00e7\u00e3o.\nEscrevendo um pouco sobre mim\u2026\n\u2013 Retrato-me com simplicidade e dou grande import\u00e2ncia aos afetos.\n\u2013 Acredito no amor como sendo o motor para se viver.\n\u2013 A minha fam\u00edlia \u00e9 o alicerce que me prende \u00e0 vida.\n\u2013 Adoro viajar.\n\u2013 Escrever \u00e9 dizer o que a alma n\u00e3o consegue falar.\n\u2013 Gosto muito de dar longas caminhadas e apreciar a natureza.\n\u2013 Vivo perto do mar num local bastante calmo e inspirador.\n\u2013 Tenho paix\u00e3o em cuidar de flores e plantas e passo muito do meu tempo a tratar do meu jardim.\n\u2013 Aprecio ver um bom filme com a minha fam\u00edlia.\n\u2013 Gosto de presentear os meus amigos.\nAgora listo alguns dos blogs que considero muito interessantes, e que merecem ser visitados pela qualidade de escrita e de imagens que nos d\u00e3o a conhecer.\nescreversonhar.wordpress.com\ndiscretamente.wordpress.com\nohfoisemquerer.wordpress.com\npanografias.com.br\nanadelourdes.wordpress.com\ndepressaocompoesia.com\nopoderdaleituracom.wordpress.com\nvidaintensavida.wordpress.com/\nchronosfer2.wordpress.com\nbastidoresdaescrita.com\nA todos os outros que sigo e n\u00e3o mencionei foi apenas por uma quest\u00e3o de protocolo, pois s\u00e3o igualmente merecedores desta nomea\u00e7\u00e3o.\nA todos bem hajam e fiquem bem!\nFernanda Leal |\u00a0 essenciadapoesia.wordpress.com\n\u00a0\n",
        "poem_file": "The_Versatile_Blogger\u00a0Award.txt"
    },
    "Transpar\u00eancias": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2020",
        "date_division": "Mar\u00e7o 11, 2020",
        "img_file": "Transpar\u00eancias.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/03/frame-3925925_1280.jpg?w=486&h=324",
        "poem": "\nA alma despiu-se\nDepois do sol se p\u00f4r\nOs sentidos rendidos\nFicaram a nu\nDesprotegidos,\nA pele acelera\nFaz os poros arrepiar\nE o corpo ganha vida\nPelo toque do teu olhar.\n",
        "poem_file": "Transpar\u00eancias.txt"
    },
    "Tra\u00e7os\u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Setembro 2017",
        "date_division": "Setembro 24, 2017",
        "img_file": "Tra\u00e7os\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/08/heart-1506259_960_720.jpg?w=494&h=327",
        "poem": "\nDa terra guardo os segredos\nPromessas de um campo aberto\nS\u00e9men de trigo que germina\nEntre o ventre das colinas\nE a suave brisa do sil\u00eancio.\nO olhar pousa e repousa\nO corpo fatigado pela safra\nDo amadurecer dos sonhos\nE da colheita dos desejos\nSemeados no rega\u00e7o do cora\u00e7\u00e3o\nTecidos no abrigo da imagina\u00e7\u00e3o.\nPor entre os tra\u00e7os verdes do arvoredo\nCresce a raiz que me prende \u00e0 vida.\n",
        "poem_file": "Tra\u00e7os\u2026.txt"
    },
    "Um Feliz Natal!": {
        "categories": [
            "Natal"
        ],
        "date": "Dezembro 2020",
        "date_division": "Dezembro 22, 2020",
        "img_file": "Um_Feliz_Natal!.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/12/tijana-drndarski-qrjfisj5bv4-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "Vivemos em tempos avan\u00e7ados\nSomos pela tecnologia conectados\nMas este ano estamos confinados.\nSomos revestidos de sonhos e criatividade\nDamos largos passos com autenticidade\nMas este ano roubaram-nos a liberdade.\nTemos amor para dar e receber\nUm cora\u00e7\u00e3o enorme para entender\nQue neste Natal continuamos a viver.\nQue as palavras esvoacem\nE o mundo inteiro abracem\nA todos um Feliz Natal!\n",
        "poem_file": "Um_Feliz_Natal!.txt"
    },
    "Um dia na\u00a0cidade": {
        "categories": [
            "Cidade"
        ],
        "date": "Outubro 2016",
        "date_division": "Outubro 30, 2016",
        "img_file": "Um_dia_na\u00a0cidade.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/10/porto-ribeira-1.png?w=584",
        "poem": "\nEntre as hist\u00f3rias da hist\u00f3ria\nDescreve-se uma terra\nEnvolta de uma muralha\nAno ap\u00f3s ano em batalha\nEm guerra contra o cerco\nQue amea\u00e7ava retirar o ber\u00e7o\nA um povo destemido e bravio.\nAbrem-se as portas da cidade\nVamos descer a cal\u00e7ada\nPassar nos becos e nas ruelas\nOuvir as vizinhas junto \u00e0s janelas\nDo velho e colorido casario\nMais parece uma tela de aguarela\nQue se estende at\u00e9 ao rio.\n\u00c9 hora de repousar o olhar\nEntretanto perdido pela cumplicidade\nPelo apego \u00e0s origens desta cidade\nQue acolhe e recebe com simplicidade.\nVamos acostar e saborear\nUm porto \u00e0 beira mar\nRetratar o momento\nPara mais tarde relembrar!\n",
        "poem_file": "Um_dia_na\u00a0cidade.txt"
    },
    "Um lugar": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Dezembro 2016",
        "date_division": "Dezembro 11, 2016",
        "img_file": "Um_lugar.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/12/nature-242110_960_720.jpg?w=475&h=327",
        "poem": "\nEu sei que h\u00e1 um lugar\nOnde a brisa espalha sorrisos\nOnde o mar se junta a n\u00f3s\nOnde os poemas calam a voz\nOnde o tempo tem tempo\nPara a vida e para n\u00f3s.\nEu sei que h\u00e1 um lugar\nOnde as palavras s\u00e3o encantadas\nOnde as flores s\u00e3o perfumadas\nOnde a raz\u00e3o \u00e9 sensata e n\u00e3o desfaz\nO que o cora\u00e7\u00e3o sente e faz.\nEu sei que h\u00e1 um lugar\nOnde se cresce em liberdade\nOnde se respeita a identidade\nOnde nada \u00e9 perfeito\nMas vives sem preconceito.\nEu sei que h\u00e1 um lugar\nOnde o sil\u00eancio soa a melodia\nOnde se diz boa noite e bom dia\nOnde envelheces em paz\nE os sonhos n\u00e3o ficam para tr\u00e1s.\nEu sei que h\u00e1 lugar nesse lugar\n\u2026..Ou estarei simplesmente a vaguear?\n",
        "poem_file": "Um_lugar.txt"
    },
    "Um mar de\u00a0Paix\u00e3o": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Fevereiro 2021",
        "date_division": "Fevereiro 14, 2021",
        "img_file": "Um_mar_de\u00a0Paix\u00e3o.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/02/aleksandra-boguslawska-ms7kd9ti7fq-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\nOuvi os queixumes do mar\nEntristecido,\nJ\u00e1 se tinha lamentado \u00e0 lua\nDesabafava sobre a terra\nQue por vezes amua\nFlutua como as mar\u00e9s\nDesorientada\nCom o olhar longe,\nDesgostoso\nO mar encobre-se no nevoeiro\nSaudoso de lhe salgar a pele\nNavegar no horizonte do seu corpo\nEspalhar na brisa o que guarda no cora\u00e7\u00e3o\nSente pela terra um mar de paix\u00e3o.\n",
        "poem_file": "Um_mar_de\u00a0Paix\u00e3o.txt"
    },
    "Um novo olhar\u2026": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Setembro 2020",
        "date_division": "Setembro 28, 2020",
        "img_file": "Um_novo_olhar\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/09/poster-4112342_960_720.jpg?w=960",
        "poem": "De m\u00e3os vazias\n\n\nMas estendidas ao mundo\n\n\nVagueia pelas ruas\n\n\nUm olhar,\n\n\nUm sil\u00eancio vagabundo\n\n\nQue se mostra clandestino\n\n\nPerdido na penumbra\n\n\nComo se andasse sem destino.\n\n\n\u00a0\n\n\nTemido pelo tempo\n\n\nEntre um passado vivido\n\n\nE um futuro talvez esquecido\n\n\nEste olhar,\n\n\nEmbora um pouco desajeitado\n\n\nN\u00e3o \u00e9 alheio \u00e0 miragem\n\n\nDe ver o c\u00e9u estrelado\n\n\nE de com ele seguir viagem.\n\u00a0\n\n\nUm olhar\n\n\nQue hoje \u00e9 meu\n\n\nAmanh\u00e3 poder\u00e1 ser o teu\n\n\nDe m\u00e3os vazias\n\n\nMas abertas a cada acordar\n\n\nOnde nasce sempre um novo olhar\u2026\n\n",
        "poem_file": "Um_novo_olhar\u2026.txt"
    },
    "Uma hist\u00f3ria colorida": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Maio 2017",
        "date_division": "Maio 7, 2017",
        "img_file": "Uma_hist\u00f3ria_colorida.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/05/2b5d46b3de5d4ee515a7f671c139253c.jpg?w=466&h=373",
        "poem": "\nResolvi pincelar o dia\nNuma hist\u00f3ria de cor e magia\nE aproveitar para vos mostrar\nUma tela da minha autoria.\nEntre tintas e pinc\u00e9is\nProcuro a cor da alegria\nTalvez o amarelo\nLuminoso e pleno de energia.\nDesenho papoilas e margaridas\nE nelas pinto a tranquilidade\nEscolhi o verde como tonalidade\nInspira-me confian\u00e7a e verdade.\nDe azul pinto o c\u00e9u\nCom o sol a brilhar\nMajestoso mostra o seu v\u00e9u\nE a profundidade do seu olhar.\nDe vermelho pincelo a for\u00e7a do amor\nAquela que com o seu fervor\nTraz vida ao cora\u00e7\u00e3o da donzela\nRetratada suavemente nesta aguarela.\nPara vos mostrar tal beldade\nDe lil\u00e1s vinco a personalidade\nSobressaindo a sensualidade\nE os tra\u00e7os finos de vaidade.\nTermino esta pintura\nCom v\u00e1rias cores \u00e0 mistura\nPois s\u00f3 assim identifico\nA textura da minha assinatura\u2026\n",
        "poem_file": "Uma_hist\u00f3ria_colorida.txt"
    },
    "Uma nova esta\u00e7\u00e3o": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Outubro 2016",
        "date_division": "Outubro 16, 2016",
        "img_file": "Uma_nova_esta\u00e7\u00e3o.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/10/leaf-1722140_960_720.jpg?w=523&h=369",
        "poem": "\nDesprendeu-se o manto que cobria o c\u00e9u\nDesarmado pela nudez\nAs nuvens caem por terra\nFazendo o sol mudar de dire\u00e7\u00e3o\n\u00c9 anunciada uma nova esta\u00e7\u00e3o.\nO c\u00e9u sente-se derrotado\nEncobre-se e fica acinzentado\nChateado o sol deixa de sorrir e brilhar\nUm novo reinado acaba de chegar!\nO vento envaidecido\nSopra bem forte e destemido\nNum vai e vem de movimentos\nAlberga e desperta sentimentos\nTal como o cair das folhas\nUns renovam os sentidos\nOutros persistem em ficar perdidos.\nAt\u00e9 a chuva que hibernava\nCai gota a gota destilada\nTraz o cheiro a terra molhada\nAfoga a dor e germina amor.\nA vida \u00e9 uma constante muta\u00e7\u00e3o\nHaver\u00e1 sempre luz em cada esta\u00e7\u00e3o\nQuer seja no Inverno ou no ver\u00e3o\nSorri e vive com paix\u00e3o!\n",
        "poem_file": "Uma_nova_esta\u00e7\u00e3o.txt"
    },
    "Vem comigo": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Julho 2016",
        "date_division": "Julho 17, 2016",
        "img_file": "Vem_comigo.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2016/07/shell-1031296_960_720.jpg?w=542&h=309",
        "poem": "\nVem comigo\nNa corrente que me arrasta\nAta o teu corpo ao meu\nQue ondeia ao sabor da mar\u00e9\nNo vai e vem das ondas\nAnsioso por se encontrar com o teu.\nJ\u00e1 fui de norte a sul\nJ\u00e1 mergulhei neste mar azul\nAgora estou somente \u00e0 espera que respondas\nSe queres sentir este corpo salpicado de areia\nQue procura ancorar antes da lua cheia.\nO meu pensamento flutua\nComo se num sonho embarcasse\nAo encontro de algu\u00e9m que me amasse.\nEstou \u00e0 espera de te ver chegar\nGuardo em mim muito para te dar.\nVem comigo\u2026.\n",
        "poem_file": "Vem_comigo.txt"
    },
    "Vem, Primavera\u2026": {
        "categories": [
            "Esta\u00e7\u00f5es"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2020",
        "date_division": "Mar\u00e7o 21, 2020",
        "img_file": "Vem,_Primavera\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/03/spring-846051_1920.jpg?w=499&h=341",
        "poem": "\nVem, Primavera\nTraz contigo a liberdade\nA poesia e a saudade,\nN\u00e3o deixes nunca de sonhar\nAinda que o sol esteja a adiar\nA sua estadia n\u00e3o deve tardar.\nVem, Primavera\nQuero sentir o teu colo em meu redor\nColher os teus poemas de amor\nVoar de c\u00e9u em c\u00e9u com os p\u00e1ssaros no olhar\nOuvir o que o tempo tem para contar\nDeixar as tuas cores a minha vida pintar.\nVem, Primavera!\n",
        "poem_file": "Vem,_Primavera\u2026.txt"
    },
    "Viagem": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Abril 2017",
        "date_division": "Abril 30, 2017",
        "img_file": "Viagem.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/04/field-175959_960_720.jpg?w=589&h=331",
        "poem": "\nT\u00e3o depressa avan\u00e7o como recuo\nPor vezes perco-me no trilho\nAt\u00e9 recuperar o sinal de orienta\u00e7\u00e3o\nAquele que me dita o sentido\nE d\u00e1 voz ao cora\u00e7\u00e3o.\nTenho o corpo vestido de vida\nE enfeitado de sonhos\nFa\u00e7o dos dias uma viagem\nPara descobrir quem sou\nE para onde vou.\nCada esta\u00e7\u00e3o \u00e9 local de paragem\nSacudo o cansa\u00e7o e respiro o sil\u00eancio\nQue o olhar absorve de cada paisagem.\nN\u00e3o existe longe\nQuando a raz\u00e3o dita a distancia\nNo brilho de cada amanhecer\nE na crescente vontade de viver.\nO longe se torna perto\nO caminho liberto\nNo esculpir de cada palavra\nTatuo a minha marca\nN\u00e3o s\u00f3 do meu caminhar\nComo da for\u00e7a do amor\nQue me faz continuar\u2026\n",
        "poem_file": "Viagem.txt"
    },
    "Viagem do tempo": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2022",
        "date_division": "Mar\u00e7o 16, 2022",
        "img_file": "Viagem_do_tempo.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/03/adryan-ra-yst-xbhhk2c-unsplash-1.jpg?w=1024",
        "poem": "\nNesta viagem do tempo\nFugaz e a alta velocidade\nO corpo embarca a todo o vapor\nSem colher dos dias o sabor\nDe paragem em paragem\nSem deixar a pele respirar\nTamanho \u00e9 o ritmo do caminho\nQue cada olhar segue mudo e sozinho\nLevando na bagagem\nA saudade de encurtar a dist\u00e2ncia\nE deixar para tr\u00e1s os passos apressados\nOs sorrisos fechados,\nE de devolver aos dias a import\u00e2ncia\nDe viver esta\u00e7\u00e3o a esta\u00e7\u00e3o\nCom um bilhete de felicidade\u2026\n",
        "poem_file": "Viagem_do_tempo.txt"
    },
    "Viajo": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Agosto 2015",
        "date_division": "Agosto 29, 2015",
        "img_file": "Viajo.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2015/08/adobephotoshopexpress_db07820c498c48d19799f4f235058293_e.jpg?w=415&h=339",
        "poem": "Viajo\nNo tempo, na simplicidade do meu ser,\nSinto o caminho livre, vejo o sol, o c\u00e9u e as nuvens\u2026\nAo longe avisto o horizonte\nQuero ir, quero ficar\nCorro, quero sentir\u2026\nAmor\nVejo o luar, sinto a brisa, na escurid\u00e3o sonho contigo,\nFeliz, conto as estrelas\nConvido-te a viajar comigo\u2026\nNo tempo, no acariciar do meu corpo,\nNum abra\u00e7o apertado\nNum beijo profundo.\nGosto,\nDe te ver, de te sentir, de contigo ir,\nDe contigo ficar\u2026\nAMO-TE!\n",
        "poem_file": "Viajo.txt"
    },
    "Vida": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Fevereiro 2018",
        "date_division": "Fevereiro 16, 2018",
        "img_file": "Vida.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/02/butterfly-1429884_960_720.jpg?w=513&h=342",
        "poem": "\nPiso o ch\u00e3o da tua terra\nCom as palavras a flutuar\nAprendi a fiar o tempo\nA tecer os gestos para n\u00e3o te magoar.\nTodos os dias nasces para o dia\nN\u00e3o h\u00e1 sombra que te fa\u00e7a parar\nIndiferente ao caminho\nAo cansa\u00e7o das horas\nEntre as demoras\nDe nos ver partir e chegar.\n\u00c9s terra\nSinto o pulsar do teu respirar\nDerramas vida para l\u00e1 da vida\nUm dia serei p\u00f3 do teu p\u00f3\nO ch\u00e3o que outros ir\u00e3o pisar.\n",
        "poem_file": "Vida.txt"
    },
    "Vou com o\u00a0olhar\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Setembro 2017",
        "date_division": "Setembro 4, 2017",
        "img_file": "Vou_com_o\u00a0olhar\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/09/woman-2607772_960_720.jpg?w=452&h=301",
        "poem": "\nN\u00e3o finto o olhar\nVou para onde ele me levar\nTamanho \u00e9 o horizonte\nQue j\u00e1 n\u00e3o me cabe no peito\nTransbordam os sonhos\n\u00c9 nas nuvens que me deleito.\nA vida move-se\nEntre o escorrer do tempo\nDos dias a amadurecer\nE das noites acordadas\nAcorrentadas \u00e0 ins\u00f3nia\nAo desejo de serem amadas.\nTomara eu ter asas\nPara alimentar as madrugadas\nCobrir de beijos as orvalhadas\nTravar a dist\u00e2ncia dos corpos\nSer sol e por vezes lua\nNum sopro de vento ser tua.\n",
        "poem_file": "Vou_com_o\u00a0olhar\u2026.txt"
    },
    "Vou pedir ao\u00a0vento\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Janeiro 2020",
        "date_division": "Janeiro 14, 2020",
        "img_file": "Vou_pedir_ao\u00a0vento\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/01/windmill-1082039_1280.jpg?w=495&h=330",
        "poem": "\nHoje trago comigo o cheiro\nQue o vento colhia\nNo caminho que percorria\nEnquanto portador e mensageiro\nDo amor que com ele levava e trazia.\nO meu corpo vestiu-se da tua aus\u00eancia\nEmpurrando o tempo com o olhar\nDistraindo deste modo a apar\u00eancia\nQue se mostra vazia e desnudada\nSaudosa de contigo querer estar.\nPe\u00e7o ao vento que mude de dire\u00e7\u00e3o\nQue te traga de novo para o meu cora\u00e7\u00e3o\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "Vou_pedir_ao\u00a0vento\u2026.txt"
    },
    "\u00c0s vezes\u2026": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Outubro 2018",
        "date_division": "Outubro 4, 2018",
        "img_file": "\u00c0s_vezes\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/04/alatsee-1626139_960_720.jpg?w=481&h=361",
        "poem": "\n\u00c0s vezes\nAdorme\u00e7o o olhar\nNum sono profundo\nS\u00f3 de olhos fechados\nEscuto os segredos\nQue trago dentro de mim\nE iluminam o meu acordar.\n\u00c0s vezes\nRasgo o horizonte\nNum denso navegar\nNesta sede que n\u00e3o tem fim\nDe cora\u00e7\u00e3o aberto\nPara os que vivem\nDentro do meu olhar.\n\u00c0s vezes\nTrago na voz\nAs palavras do meu olhar\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "\u00c0s_vezes\u2026.txt"
    },
    "\u2026 Aroma do dia\u00a0\u2026": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Janeiro 2022",
        "date_division": "Janeiro 11, 2022",
        "img_file": "\u2026_Aroma_do_dia\u00a0\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/01/photo-1509319159802-d05082d619e9.jpg?w=871",
        "poem": "Suave o olhar que penetra na manh\u00e3\nE sente a luz do sol a acordar o pensamento\nCaem as \u00faltimas gotas de orvalho\nSob o ainda adormecido aroma das flores\nE assim come\u00e7a a frescura\nQue se espalha com o vento\nPousando no amanhecer\nE perfumando a rotina do dia\nDando rasgo \u00e0 emo\u00e7\u00e3o\nDeste meu viver!\n\n",
        "poem_file": "\u2026_Aroma_do_dia\u00a0\u2026.txt"
    },
    "\u2026 Certa ou incerta\u00a0\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Junho 2020",
        "date_division": "Junho 28, 2020",
        "img_file": "\u2026_Certa_ou_incerta\u00a0\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/06/polaroid-3265657_1920.jpg?w=556&h=287",
        "poem": "\nEstarei incerta ao estar certa\nQue o mundo ainda nos alberga no seu lugar\nQue a noite se deita em gestos brandos\nConfiante de com o dia se encontrar\nQue a Primavera se despede com alegria\nE o ver\u00e3o se veste de teimosia para chegar.\nEstarei certa ao estar incerta\nSe os abra\u00e7os ainda nos v\u00e3o abra\u00e7ar\nSe o dia se levanta sorridente com a vida\nSatisfeito de ter a noite para repousar\nQue a poesia \u00e9 uma met\u00e1fora de viagens\nE o corpo ganha asas com o sonho de voar.\n",
        "poem_file": "\u2026_Certa_ou_incerta\u00a0\u2026.txt"
    },
    "\u2026 Entre Sonhos\u00a0\u2026": {
        "categories": [
            "Sonho"
        ],
        "date": "Junho 2019",
        "date_division": "Junho 14, 2019",
        "img_file": "\u2026_Entre_Sonhos\u00a0\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/06/dream-2924176_960_720.png?w=489&h=257",
        "poem": "\nQuando o meu olhar\nPisa a vontade\nQue tenho em chegar\nOnde os sonhos me deixam sonhar\nN\u00e3o h\u00e1 ponto que ponha fim\nAo que habita dentro de mim\u2026\n",
        "poem_file": "\u2026_Entre_Sonhos\u00a0\u2026.txt"
    },
    "\u2026 Felicidade": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Julho 2018",
        "date_division": "Julho 13, 2018",
        "img_file": "\u2026_Felicidade.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/07/andressa-voltolini-202193-unsplash.jpg?w=469&h=312",
        "poem": "\nVoo no movimento do vento\nSussurro-te o meu sil\u00eancio\nDeixo-te na pele a poesia\nA ess\u00eancia que brota\nDa cumplicidade\nQue soletro\nNa tua companhia.\nAlimento o pensamento\nCom o amor\nQue nasce deste momento!\n\u2026 Dei-lhe o nome de felicidade \u2026\n",
        "poem_file": "\u2026_Felicidade.txt"
    },
    "\u2026 Fio a Fio\u00a0\u2026": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Maio 2020",
        "date_division": "Maio 20, 2020",
        "img_file": "\u2026_Fio_a_Fio\u00a0\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/05/wool-143923_1280.jpg?w=482&h=361",
        "poem": "\nAlinhavo o olhar\nTra\u00e7o o sentido do cora\u00e7\u00e3o\nCosturo as linhas do tempo\nDebruo ponto a ponto\nO caminho que escolhemos caminhar\nDou cor ao respirar\nComo se estivesse a entrela\u00e7ar\nFio a fio,\nO meu amor ao teu.\nAssim nascem as palavras\nAgarradas aos sonhos\nQue n\u00e3o deixam a vida parar.\n\u00a0\n",
        "poem_file": "\u2026_Fio_a_Fio\u00a0\u2026.txt"
    },
    "\u2026 Hoje tenho\u00a0tempo\u2026": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2020",
        "date_division": "Mar\u00e7o 30, 2020",
        "img_file": "\u2026_Hoje_tenho\u00a0tempo\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/07/notebook-1405305_1280.jpg?w=513&h=336",
        "poem": "\n\u2026 Porque hoje tenho tempo\nVou passear o olhar\nNaquele livro que arrumei\nSem a leitura findar\u2026\n\u2026 Porque hoje tenho tempo\nVou sorrir e reviver\nA amizade e os momentos bem passados\nNaqueles retratos guardados\u2026\n\u2026 Porque hoje tenho tempo\nVou sentir o respirar das flores\nCuidar dos seus canteiros\nAbsorver a beleza e os seus odores\u2026\nComo hoje tenho tempo\nVou abrir a minha caixa de pandora\nContar-te segredos e hist\u00f3rias\nPorque nunca tive tempo at\u00e9 agora\u2026\n\u2026 Porque hoje tenho tempo\nVou gastar minutos para te telefonar\nEscutar os teus desabafos\nSem ter pressa para desligar\u2026\n\u2026 Porque hoje tenho tempo\nVou abra\u00e7ar a melodia\nQue me faz rodopiar a alma\nMe toca e me enche de alegria\u2026\nComo hoje tenho tempo\nVou abrir a janela para o sol entrar\nDeixar o corpo simplesmente relaxar\nCom tempo para este tempo apreciar\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "\u2026_Hoje_tenho\u00a0tempo\u2026.txt"
    },
    "\u2026 Inspira\u00e7\u00e3o \u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Julho 2020",
        "date_division": "Julho 9, 2020",
        "img_file": "\u2026_Inspira\u00e7\u00e3o_\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/07/beach-1597352_1280.jpg?w=505&h=335",
        "poem": "\nAcordei vestida pela manha sem reconhecer a cor que me cobria a pele, perdida no espa\u00e7o, com o olhar um pouco entorpecido, procuro aconchego no espelho que n\u00e3o me parece ter qualquer empatia nem vontade de me mostrar outro rumo.\nEnsaio todas as portas procurando a brisa pura do mar que me \u00e9 t\u00e3o familiar.\nAbro caminho para tentar avistar a tamanha imensid\u00e3o azul que me banha o pensamento e me faz arrepiar a alma.\nSinto que n\u00e3o vou a lugar nenhum e esta aus\u00eancia apenas existe dentro de mim.\nTodos os dias o mar amanhece e espalha vida na vida que em n\u00f3s acontece.\nEstarei certa desta dimens\u00e3o para abrir o meu horizonte em busca de inspira\u00e7\u00e3o\u2026\n",
        "poem_file": "\u2026_Inspira\u00e7\u00e3o_\u2026.txt"
    },
    "\u2026 O meu mar\u00a0\u2026": {
        "categories": [
            "Mar"
        ],
        "date": "Outubro 2021",
        "date_division": "Outubro 10, 2021",
        "img_file": "\u2026_O_meu_mar\u00a0\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/10/water-g9a84024c8_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "\nO mar \u00e9 meu vizinho\nDe tantas vezes que o vi\nApenas hoje o senti naufragar\nSozinho,\nPerdido \u00e0 deriva no meu olhar\nProcurava ref\u00fagio\nAlgu\u00e9m com quem desabafar.\nJ\u00e1 a brisa o tentava animar\nDar rumo \u00e0s mar\u00e9s\nIluminando as madrugadas\nComo se fosse um farol\nOnde os corpos salgados\nSe v\u00e3o abrigar\nDas tempestades do mar\nDe tanto ele amar\u2026\n",
        "poem_file": "\u2026_O_meu_mar\u00a0\u2026.txt"
    },
    "\u2026 Pontes \u2026": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Agosto 2020",
        "date_division": "Agosto 5, 2020",
        "img_file": "\u2026_Pontes_\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/08/cami-williams-167guypsu30-unsplash.jpg?w=452&h=339",
        "poem": "\nTra\u00e7o pontes com o olhar\nDe tanto imaginar\nA liberdade que as palavras\nAo longe\nPodem alcan\u00e7ar.\nAo perto\nO meu olhar \u00e9 indefinido\nFlutua como perdido\nCom dificuldade de avistar\nA travessia que quero rasgar\nCom os poemas que trago no olhar.\n",
        "poem_file": "\u2026_Pontes_\u2026.txt"
    },
    "\u2026 Sil\u00eancios \u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Junho 2020",
        "date_division": "Junho 17, 2020",
        "img_file": "\u2026_Sil\u00eancios_\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/06/heart-1450361_1280.jpg?w=461&h=305",
        "poem": "\nToco-te\nComo se as minhas m\u00e3os\nFossem o respirar do teu acordar\nAlicerces\nPara a tua vida segurar\nPresente mais que perfeito\nDo verbo amar\nComo se fossem paz para o teu olhar\nSil\u00eancios de arrepiar.\n",
        "poem_file": "\u2026_Sil\u00eancios_\u2026.txt"
    },
    "\u2026 Sinfonia \u2026": {
        "categories": [
            "Felicidade"
        ],
        "date": "Maio 2019",
        "date_division": "Maio 24, 2019",
        "img_file": "\u2026_Sinfonia_\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/05/vinyl-2786526_960_720.jpg?w=497&h=352",
        "poem": "\nA pele entrega-se ao vibrar\nOs poros deixam-se arrepiar\nE as palavras escorregam\nPelo compasso de tempo\nQue faz as notas tocar.\nDo cora\u00e7\u00e3o saem hist\u00f3rias\nLetras que desafiam mem\u00f3rias\nE o corpo agarra-se \u00e0 melodia\nQue entranha na alma\nE faz deste sentir uma sinfonia.\nTal \u00e9 a vida\nUm concerto de sentimentos!\n",
        "poem_file": "\u2026_Sinfonia_\u2026.txt"
    },
    "\u2026 Tempo \u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Dezembro 2021",
        "date_division": "Dezembro 19, 2021",
        "img_file": "\u2026_Tempo_\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/12/bruno-figueiredo-vgf1d7mu9mm-unsplash.jpg?w=683",
        "poem": "\nQuando as palavras n\u00e3o saem\nS\u00e3o as l\u00e1grimas que caem\nS\u00f3 o silencio me consegue ouvir\nE s\u00f3 o cora\u00e7\u00e3o me pede para n\u00e3o desistir.\nH\u00e1 dias em que o tempo n\u00e3o est\u00e1 para sorrir\nPerco o alcance do que tinha alcan\u00e7ado\nProcuro-me para me voltar a encontrar\nE nesta viagem,\nPoemas melhores h\u00e3o de vir\nAcredito que as palavras nem sempre me traem\nE o tempo \u00e9 uma constante\nLiberto-me de lugar em lugar.\n",
        "poem_file": "\u2026_Tempo_\u2026.txt"
    },
    "\u2026 Tranquilidade \u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Maio 2020",
        "date_division": "Maio 27, 2020",
        "img_file": "\u2026_Tranquilidade_\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/05/bicycle-3522238_1920.jpg?w=504&h=336",
        "poem": "\nHoje o sil\u00eancio n\u00e3o pousou em mim\nOu\u00e7o o gemido do corpo\nQue balbucia sem fim\nReceoso que tenha sido esquecido,\nSente-se confuso e ferido\nAbra\u00e7ado ainda a uma r\u00e9stia de esperan\u00e7a\nDe receber a tua tranquila tranquilidade\nDe silenciares os ecos de tristeza\nQue pesam na minha leveza\nQuero-te dentro de mim\nSilenciosamente\nAssim\u2026\n\u00a0\n",
        "poem_file": "\u2026_Tranquilidade_\u2026.txt"
    },
    "\u2026 Um presente\u00a0\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Julho 2019",
        "date_division": "Julho 12, 2019",
        "img_file": "\u2026_Um_presente\u00a0\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/07/books-2306377_960_720.jpg?w=506&h=273",
        "poem": "\n\u00a0A vida \u00e9 um presente\nOferecido neste instante\nPorqu\u00ea abri-lo mais adiante?\n\u00a0\nO dia acordara cedo\nCom um toque de palidez,\nTalvez um pouco cansado\nMas disposto a abrir o olhar\nDeixar o sol entrar,\nSentir o orvalho a desaparecer\nPor entre as flores se esconder\nE saborear a natureza a amanhecer.\nA vida respira esta fragr\u00e2ncia\nAgarra os dias sem os deixar fugir\nSacode a poeira que assenta nos ombros\nCria asas e entrega-se a viver.\n",
        "poem_file": "\u2026_Um_presente\u00a0\u2026.txt"
    },
    "\u2026 a ver o mar\u00a0\u2026": {
        "categories": [
            "Mar"
        ],
        "date": "Novembro 2019",
        "date_division": "Novembro 15, 2019",
        "img_file": "\u2026_a_ver_o_mar\u00a0\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2017/12/santorini-2408868_960_720.jpg?w=496&h=331",
        "poem": "\nPerdi o olhar a olhar para o mar\nDe tanto imaginar at\u00e9 onde me poderia levar\nQuantas mar\u00e9s a minha alma ir\u00e1 vivenciar\nQuantos luares a minha janela ir\u00e1 encontrar.\nQuantos segredos pedi ao mar para guardar\nQuantas noites adormeci com o seu embalar\nTantas vezes sonhei que me vinha buscar\nC\u00famplices na vontade de partir e voltar.\nSinto o olhar a olhar para o mar\nSatisfeito de tanta beleza contemplar\nQuantos medos pedi ao mar para afogar\nQuantas l\u00e1grimas enxuguei a ver o mar.\n",
        "poem_file": "\u2026_a_ver_o_mar\u00a0\u2026.txt"
    },
    "\u2026Caminho\u2026": {
        "categories": [
            "Ser"
        ],
        "date": "Abril 2021",
        "date_division": "Abril 25, 2021",
        "img_file": "\u2026Caminho\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/04/away-4059472_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "\nNem sempre me acompanho\nPor vezes o caminho excede o tamanho\nSinto que o tempo me leva e n\u00e3o me traz\nAlimento os sonhos sem saber se sou capaz.\nSentido \u00e9 o olhar que abre a minha alvorada\nSil\u00eancio \u00e9 companheiro na minha jornada\nN\u00e3o temo n\u00e3o ter a certeza de nada\nMas quero ser eu e n\u00e3o viver disfar\u00e7ada.\nE se hoje me sinto desencontrada\nN\u00e3o tarda vir\u00e1 a madrugada\nAmanh\u00e3 estarei de cara lavada\u2026\n",
        "poem_file": "\u2026Caminho\u2026.txt"
    },
    "\u2026Com um sorriso\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Novembro 2020",
        "date_division": "Novembro 13, 2020",
        "img_file": "\u2026Com_um_sorriso\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2020/11/daisy-5383056_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "Porque sinto a tua falta\nA dor n\u00e3o deixa de doer\nO meu olhar entristece por n\u00e3o te ver\nE o cora\u00e7\u00e3o empobrece por n\u00e3o te ter.\nPorque \u00e9 dif\u00edcil aceitar a perda\nA alma sufoca revoltada\nO corpo entrega-se a uma fraqueza descontrolada\nVive-se em sil\u00eancio numa vida pesada.\nHabitar\u00e1s sempre dentro de mim\nA tua mem\u00f3ria ir\u00e1 permanecer\nO teu sorriso faz o meu n\u00e3o desaparecer\nHoje e sempre \u00e9s o irm\u00e3o que n\u00e3o irei esquecer.\n\u2026Com um sorriso\u2026\n",
        "poem_file": "\u2026Com_um_sorriso\u2026.txt"
    },
    "\u2026Dar tempo ao\u00a0dia\u2026": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Fevereiro 2021",
        "date_division": "Fevereiro 18, 2021",
        "img_file": "\u2026Dar_tempo_ao\u00a0dia\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/02/the-eleventh-hour-792291_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "O rel\u00f3gio prendeu-me o corpo\nN\u00e3o acordei com a madrugada\nAs horas fizeram a sua pr\u00f3pria caminhada\nN\u00e3o serei eu a entregar-te a manh\u00e3\nA minha rotina t\u00e3o desejada.\nAmanh\u00e3 deitarei as horas no meu rega\u00e7o\nPara n\u00e3o sofrer tal embara\u00e7o\nQuero iluminar o teu amanhecer\nAfastar a fadiga das horas\nDar tempo ao dia para o teu viver.\n",
        "poem_file": "\u2026Dar_tempo_ao\u00a0dia\u2026.txt"
    },
    "\u2026E assim pousa\u00a0Abril\u2026": {
        "categories": [
            "Meses"
        ],
        "date": "Abril 2022",
        "date_division": "Abril 3, 2022",
        "img_file": "\u2026E_assim_pousa\u00a0Abril\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/04/spring-gfee391600_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "\nNo aconchego primaveril\nNum voo de liberdade\nEsvoa\u00e7a o pensamento\nE assim pousa Abril,\nAdocicando a vontade\nDe ver os dias a crescer\nE escutando na quietude do olhar\nO sil\u00eancio das palavras\nQue se prendem nos poemas\nDesfolhados ao luar.\n",
        "poem_file": "\u2026E_assim_pousa\u00a0Abril\u2026.txt"
    },
    "\u2026E o mundo\u00a0escurece\u2026": {
        "categories": [
            "Dor"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2022",
        "date_division": "Mar\u00e7o 9, 2022",
        "img_file": "\u2026E_o_mundo\u00a0escurece\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/03/jake-colling-dbauw_psuq-unsplash.jpg?w=683",
        "poem": "\nE o mundo escurece\nQuando o dia n\u00e3o amanhece\nO tempo adoece\nQuando a liberdade decresce\nO amor esmorece\nQuando o ego\u00edsmo prevalece\nA palavra empobrece\nQuando o \u00f3dio aparece\nE a vida falece\nQuando a paz desaparece\nE o mundo escurece\u2026\n\n \n",
        "poem_file": "\u2026E_o_mundo\u00a0escurece\u2026.txt"
    },
    "\u2026Entre Toques\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Janeiro 2021",
        "date_division": "Janeiro 27, 2021",
        "img_file": "\u2026Entre_Toques\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/01/milan-popovic-etgfpzydv2e-unsplash.jpg?w=819",
        "poem": "A chuva cai\nToca no ch\u00e3o\nO vento sopra\nToca nas folhas\nO dia nasce\nToca na vida\nO sil\u00eancio \u00e9 uma melodia\nToca no cora\u00e7\u00e3o\nO olhar brilha\nToca de paix\u00e3o\nEntrela\u00e7amos as m\u00e3os\nToque de perfei\u00e7\u00e3o\u2026\n",
        "poem_file": "\u2026Entre_Toques\u2026.txt"
    },
    "\u2026Entre aromas\u2026": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2021",
        "date_division": "Mar\u00e7o 10, 2021",
        "img_file": "\u2026Entre_aromas\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/03/nature-3195612_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "\nRecolhi os aromas da minha inf\u00e2ncia\nSemeados na cad\u00eancia do tempo\nCom eles soltaram-se os sonhos\nOs segredos soletrados \u00e0s estrelas\nA inoc\u00eancia da idade\nQue voava nas asas do vento,\nCada dia tinha um sabor\nUm novo alento,\nE as horas pousavam devagar\nLivres,\nDentro do meu olhar\nGuardo esta cumplicidade\nCom saudade\u2026\n",
        "poem_file": "\u2026Entre_aromas\u2026.txt"
    },
    "\u2026Entre as minhas\u00a0m\u00e3os\u2026": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Janeiro 2022",
        "date_division": "Janeiro 19, 2022",
        "img_file": "\u2026Entre_as_minhas\u00a0m\u00e3os\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/01/amy-humphries-cfi30j31g-m-unsplash-1.jpg?w=1024",
        "poem": "\nEstendo as minhas m\u00e3os\nPudesse eu desfolhar o mundo\nCruzar o tempo neste caminho profundo\nOlhar o mar no horizonte sem fundo.\nEmbalo os meus sonhos\nSem me deixar cair no adormecer\nA vida ensina-me a ganhar e a perder\nSoubesse eu sempre acatar este entender.\nEntrego palavras \u00e0 poesia\nComo se fossem flores a brotar num jardim\nO encanto pelos poetas \u00e9 terra que n\u00e3o tem fim\nSoubesse eu colher o poema certo para mim.\n",
        "poem_file": "\u2026Entre_as_minhas\u00a0m\u00e3os\u2026.txt"
    },
    "\u2026Entre fases\u2026": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Fevereiro 2022",
        "date_division": "Fevereiro 10, 2022",
        "img_file": "\u2026Entre_fases\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/02/fantasy-gb002d1260_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "\n\nCom os p\u00e9s a sentir a terra\nSonhava que conversava com a lua\nEntre a dist\u00e2ncia do meu olhar\nIncendiava-se uma claridade nua\nCrescente,\nUm brilho que n\u00e3o deixava de brilhar\nE o meu cora\u00e7\u00e3o sorria\nCom palavras doces se abria\nTantos eram os segredos para lhe contar\nEncontrava-me na fase da confid\u00eancia,\nQuando de repente,\nSinto a noite acordar para o dia\nE a terra a continuar a sua viv\u00eancia\u2026\n",
        "poem_file": "\u2026Entre_fases\u2026.txt"
    },
    "\u2026Entre poemas\u2026": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Setembro 2020",
        "date_division": "Setembro 17, 2020",
        "img_file": "\u2026Entre_poemas\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/07/book-2224934_1280.jpg?w=1024",
        "poem": "Constantemente inconstante\nDa poesia amante\nDesfio as palavras\nE com elas te\u00e7o uma hist\u00f3ria\nEntre olhares,\nOnde perdura a mem\u00f3ria\nDe di\u00e1logos que imaginei\nPoemas que inventei\nTodos pulsam no cora\u00e7\u00e3o\nImaginados ou retratados\nIlustram a minha imagina\u00e7\u00e3o.\nTudo se inventa,\nConstantemente se cria\nSou vari\u00e1vel inconstante\nEntre os versos e as rimas\nQue me fazem companhia\u2026\n\n",
        "poem_file": "\u2026Entre_poemas\u2026.txt"
    },
    "\u2026Era um poema\u2026": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Janeiro 2021",
        "date_division": "Janeiro 7, 2021",
        "img_file": "\u2026Era_um_poema\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/01/laura-chouette-8-ve8jb6jn4-unsplash.jpg?w=768",
        "poem": "\nChegou como se viesse do Norte\nDentro da minha imagina\u00e7\u00e3o\nVinha bem apresentado e de caracter forte,\nNada fazia prever\nQue as palavras que o faziam mover\nEram aquelas que eu gostava de ler.\nSenti um trago a paix\u00e3o\nUm sil\u00eancio que mostrava o bater do cora\u00e7\u00e3o.\nSegui-lhe os passos\nCom os meus sentidos um pouco perdidos\nPousados sob as rimas e os versos que entoava,\nVi o amanhecer dar lugar ao entardecer\nEra um viajante com tempo no rosto\nSem pressa de recolher\nEra um poema\nComo eu gostava de ser!\n",
        "poem_file": "\u2026Era_um_poema\u2026.txt"
    },
    "\u2026Era uma Vez\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Novembro 2021",
        "date_division": "Novembro 26, 2021",
        "img_file": "\u2026Era_uma_Vez\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/11/book-2319957_960_720.jpg?w=960",
        "poem": "\nA vida veste-se de palavras\nDoces ou por vezes amargas\nFrases feitas\nQue nos vendem por estar certas\nE o corpo absorve letra a letra\nEste livro aberto\nQue ao cair na pele\nSe vai despindo,\nE as silabas s\u00e3o desfeitas\nEm cap\u00edtulos que guardamos no cora\u00e7\u00e3o\nLevados pela raz\u00e3o ou emo\u00e7\u00e3o\nAvan\u00e7amos p\u00e1gina a p\u00e1gina\nCom o prazer de viver\nAs palavras que se despem\nE se entregam \u00e0 vida\u2026\n\n",
        "poem_file": "\u2026Era_uma_Vez\u2026.txt"
    },
    "\u2026Ir olhar o\u00a0mar\u2026": {
        "categories": [
            "Mar"
        ],
        "date": "Maio 2022",
        "date_division": "Maio 22, 2022",
        "img_file": "\u2026Ir_olhar_o\u00a0mar\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/05/water-g9a84024c8_1920.jpg?w=1024",
        "poem": "\n\nHoje foi dia de ir olhar o mar\nDe ver de perto o horizonte aberto\nDe colher no vento a liberdade do pensamento\nDe afundar na areia as m\u00e1goas do rosto\nE no vai e vem das ondas\nDeixar o corpo bem-disposto.\n",
        "poem_file": "\u2026Ir_olhar_o\u00a0mar\u2026.txt"
    },
    "\u2026Madrugada\u2026": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2019",
        "date_division": "Mar\u00e7o 13, 2019",
        "img_file": "\u2026Madrugada\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/02/background-image-3507320_960_720.jpg?w=472&h=309",
        "poem": "\nSinto a madrugada\nCair deslumbrada\nNo meu olhar quieto\nAinda suspenso,\nVestido pela noite\nE pelo sono que sobrava\nDo longo caminho\nPelo corpo alimentado\nDesde que adormeceu\nAt\u00e9 ter sido acordado.\nSinto a madrugada\nViva\u00e7a e de cara lavada\nAmanhecer no meu leito\nAinda desfeito,\nDesarrumado pelos sonhos\nQue repousam na pele\nSem pressa de ver o dia\nE de despir os desejos\nQue a noite enamorou\nE o meu sil\u00eancio guardou.\n",
        "poem_file": "\u2026Madrugada\u2026.txt"
    },
    "\u2026Meu doce Junho\u2026": {
        "categories": [
            "Meses"
        ],
        "date": "Junho 2022",
        "date_division": "Junho 2, 2022",
        "img_file": "\u2026Meu_doce_Junho\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/06/ccf3298ddb31608ba9e05d323885e98a.jpg?w=564",
        "poem": "\nSentimos o desfilar\nDe m\u00eas a m\u00eas a vida encantar\nE nesta viagem, junho acaba de chegar\nDe janela aberta\nPara desabrochar os sentidos\nE receber o ver\u00e3o que n\u00e3o tarda a entrar.\nJunho transporta o poeta e a poesia\nQue d\u00e1 nome ao dia de Portugal\nPelas ruas encontramos a alegria\nDos arraiais e festas populares\nO saber manter a tradi\u00e7\u00e3o\nA sardinhada, o vinho e o p\u00e3o.\nAbra\u00e7o junho de modo especial\nD\u00e1 vida aos anos de vida da minha m\u00e3e\n\u00c0 tranquilidade de mais um anivers\u00e1rio passar\nE ter como presente a fam\u00edlia a festejar.\n",
        "poem_file": "\u2026Meu_doce_Junho\u2026.txt"
    },
    "\u2026O que trago em\u00a0mim\u2026": {
        "categories": [
            "poesia"
        ],
        "date": "Fevereiro 2021",
        "date_division": "Fevereiro 7, 2021",
        "img_file": "\u2026O_que_trago_em\u00a0mim\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/02/amy-shamblen-qdpnqugeuwu-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\nSe hoje escrevesse um poema\nEscolheria palavras leves\nTransparentes e coloridas\nComo a alma do autor,\nUm poeta madrugador\nVestido de vontade\nConjugando o olhar e o sentir\nExpondo-se entre rimas e versos\nCom o tempo que deixa fluir\u2026\nNem sempre sei o que trago em mim\nSe hoje escrevesse um poema\nCome\u00e7aria certamente assim\u2026\n",
        "poem_file": "\u2026O_que_trago_em\u00a0mim\u2026.txt"
    },
    "\u2026Recome\u00e7ar\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Mar\u00e7o 2022",
        "date_division": "Mar\u00e7o 27, 2022",
        "img_file": "\u2026Recome\u00e7ar\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/03/elena-kloppenburg-glf442khyd4-unsplash.jpg?w=683",
        "poem": "\n\n\nO dia levanta-se lentamente\nAinda a arrumar o resto da noite\nOs sonhos escondem-se de repente\nE a manh\u00e3 espreita devagar\nPasso a passo,\nVestida para recome\u00e7ar.\n",
        "poem_file": "\u2026Recome\u00e7ar\u2026.txt"
    },
    "\u2026Rodopiando\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Dezembro 2021",
        "date_division": "Dezembro 2, 2021",
        "img_file": "\u2026Rodopiando\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/12/esther-ann-0dt5d3lnh50-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\n\nSaboreio o brilho do teu olharA rodopiar no meu sorrisoA magia que se estende no meu rostoCoberto de ingenuidadeAo entregar-se de improvisoEnquanto o meu corpo vagueiaEntre o retrato de menina a mulherE trope\u00e7a na suavidade das palavrasDitas pelo cruzar do nosso andar.\nGosto de te ver quando me v\u00easE de sentir a nudez do teu olharA penetrar na minha timidez\u2026\n\n",
        "poem_file": "\u2026Rodopiando\u2026.txt"
    },
    "\u2026Sem Palavras\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Fevereiro 2022",
        "date_division": "Fevereiro 25, 2022",
        "img_file": "\u2026Sem_Palavras\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/02/daria-gordova-27sak2kddwm-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\n\nHoje vou deixar as palavras sossegar\nO que tenho para te dizer\nEst\u00e1 simplesmente a acontecer\u2026\nNo dia que anoitece\nNo c\u00e9u estrelado que brilha sossegado\nNa manh\u00e3 que amanhece\nNa flor que floresce\nNo sorriso que simplesmente aparece\nOu no olhar acordado\nQue por ti estremece\nE deixa no corpo calado\nO desejo de ser amado\nSem palavras\u2026\n",
        "poem_file": "\u2026Sem_Palavras\u2026.txt"
    },
    "\u2026Sou M\u00e3e\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Outubro 2018",
        "date_division": "Outubro 11, 2018",
        "img_file": "\u2026Sou_M\u00e3e\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/10/balloon-1046693_960_720.jpg?w=477&h=318",
        "poem": "\nDispo a pele da minha pele\nPara agasalhar o teu crescer\nNa luz do meu ventre\nQue te viu nascer\nDou vida \u00e0 corrente\nQue une o meu ao teu ser.\nCubro-te de amor\nCom os olhos postos no teu olhar\nCora\u00e7\u00e3o que bate nas minhas m\u00e3os\nQue pulsa do peito para te abra\u00e7ar\nFeliz por sentir a tua felicidade\nO voo da tua liberdade.\nNeste constante aprender\nJunto o meu ao teu saber\nAjudo-te a alimentar os sonhos\nA rasgar o caminho\nQue um dia seguir\u00e1s sozinho\nSerei sempre abrigo para te acolher.\n\u2026Sou M\u00e3e\n",
        "poem_file": "\u2026Sou_M\u00e3e\u2026.txt"
    },
    "\u2026Talvez se viva\u00a0assim\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Fevereiro 2019",
        "date_division": "Fevereiro 24, 2019",
        "img_file": "\u2026Talvez_se_viva\u00a0assim\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/02/valentine-3996439_960_720.jpg?w=512&h=341",
        "poem": "\u00a0\n\nPerdi sonhos\nEncontrei caminhos\nEscolhi sentidos\nDestinos descomprometidos\nQue me levaram a fazer amigos\nInventei lugares\nEntre fases de luares\nChorei m\u00e1goas\nVivi dif\u00edceis despedidas\nCosturei feridas\nPlantei flores\nAlimentei amores\nRecomecei sempre que errei\nEscrevi palavras que criei\nTremo a cada respirar\nAmadure\u00e7o por tanto te amar\nEmpresta-me um pouco de ti\nGuardarei no melhor de mim\n\u2026Talvez a vida se viva assim\u2026\n",
        "poem_file": "\u2026Talvez_se_viva\u00a0assim\u2026.txt"
    },
    "\u2026Toca a viver\u2026": {
        "categories": [
            "Tempo"
        ],
        "date": "Abril 2022",
        "date_division": "Abril 26, 2022",
        "img_file": "\u2026Toca_a_viver\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2022/04/thought-catalog-facfpjvomjs-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\nEnquanto as horas vagueiam no meu corpo\nJ\u00e1 o tempo rasgou os dias\nE percorreu o sentido da minha pele\nSobrevivendo a esta fugaz passagem\nAt\u00e9 entrar na mem\u00f3ria do cora\u00e7\u00e3o,\nSoltando-se uma explos\u00e3o de sil\u00eancio\nE ouvindo-se o tempo despir\nUma palavra que ficou por dizer\nUm sorriso apagado\nA promessa prometida e n\u00e3o cumprida\nO som de uma noite mal dormida\nA vida esquecida de ser vivida,\nE enquanto as horas passam\nOlhamos para a vida j\u00e1 envelhecida\u2026\n",
        "poem_file": "\u2026Toca_a_viver\u2026.txt"
    },
    "\u2026Tons de Amor\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Abril 2019",
        "date_division": "Abril 11, 2019",
        "img_file": "\u2026Tons_de_Amor\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/04/hands-4005842_960_720.jpg?w=476&h=317",
        "poem": "\nVisto o corpo\nCarregado de pensamentos\nEm tons acinzentados,\nPesados como tormentos\nQue prendem os movimentos\nDeixando o pulsar dormente\nEnquanto o olhar se refugia\nCarente,\nHibernado em l\u00e1grimas\nE s\u00f3 enxuga a ang\u00fastia\nQuando sente as tuas m\u00e3os\nA despir esta pele do meu corpo\nE a reveste com uma nova cor\nEm tons de amor.\n",
        "poem_file": "\u2026Tons_de_Amor\u2026.txt"
    },
    "\u2026Ver com o\u00a0olhar\u2026": {
        "categories": [
            "Viver"
        ],
        "date": "Abril 2021",
        "date_division": "Abril 1, 2021",
        "img_file": "\u2026Ver_com_o\u00a0olhar\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2021/04/thomas-grams-qpltxc8rmc0-unsplash.jpg?w=1024",
        "poem": "\n\u00c9 com o olhar que se aprende a ler\nA do\u00e7ura do sorriso\nA candura das palavras\n\u00c9 com o olhar que se aprende a ver\nA luz que norteia o caminho\nO sil\u00eancio que conduz o tempo\n\u00c9 com a vista posta no teu olhar\nQue derramo os segredos\nQue com o tempo fui colhendo.\n",
        "poem_file": "\u2026Ver_com_o\u00a0olhar\u2026.txt"
    },
    "\u2026a ver a\u00a0lua\u2026": {
        "categories": [
            "Amor"
        ],
        "date": "Janeiro 2019",
        "date_division": "Janeiro 29, 2019",
        "img_file": "\u2026a_ver_a\u00a0lua\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/01/bed-2883675_960_720.jpg?w=434&h=290",
        "poem": "\nAdormeci a ver a lua\nNo sil\u00eancio do luar\nAcordei naquela fase\nQue o cora\u00e7\u00e3o se estende pelo quarto\nCom o desejo de te encontrar.\n",
        "poem_file": "\u2026a_ver_a\u00a0lua\u2026.txt"
    },
    "\u2026as minhas mem\u00f3rias\u2026": {
        "categories": [
            "Saudade"
        ],
        "date": "Agosto 2018",
        "date_division": "Agosto 8, 2018",
        "img_file": "\u2026as_minhas_mem\u00f3rias\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2018/08/jorgen-haland-101813-unsplash.jpg?w=454&h=303",
        "poem": "\nN\u00e3o guardes as minhas mem\u00f3rias\nEnterra-as comigo,\nN\u00e3o procures entender o molde\nQue um dia as uniram a mim.\nDe tanto se prenderem\nO cora\u00e7\u00e3o perdeu-se,\nDesorientado\nSentiu-se aprisionado\nNum corpo quase a desistir\nComo se j\u00e1 fosse partir.\nRetalhos cru\u00e9is\nCravados na pele\nQue tornam os poros infi\u00e9is\nRemetidos a um sil\u00eancio\nFechado e magoado.\nN\u00e3o guardes as minhas mem\u00f3rias\nDeixa que te afague a minha aus\u00eancia\nCom as palavras da minha ess\u00eancia\nE voa alto\nAt\u00e9 encontrares o teu novo c\u00e9u.\n",
        "poem_file": "\u2026as_minhas_mem\u00f3rias\u2026.txt"
    },
    "\u2026entre voos\u2026": {
        "categories": [
            "Natureza"
        ],
        "date": "Fevereiro 2019",
        "date_division": "Fevereiro 13, 2019",
        "img_file": "\u2026entre_voos\u2026.jpg",
        "img_url": "https://essenciadapoesia.files.wordpress.com/2019/02/spring-179599_960_720.jpg?w=478&h=319",
        "poem": "\nA vida passa pela espessura\nQue cobre as paredes dos dias\nO tempo espreita pela ranhura\nPor onde os anos atravessam\nLevando as horas pelo caminho,\nE neste vai e vem constante\nEsvoa\u00e7amos como p\u00e1ssaros\nNum bater de asas\nContra a corrente do tempo\nPara quebrar a fechadura\nLevantar voo e voar\nCriar pouso e repousar!\n",
        "poem_file": "\u2026entre_voos\u2026.txt"
    }
}